【勵志】中環BOY神

FB:

001 豉椒炒魷

「喂！你條仆街係咪出黎撈架？又咁又咁究竟你想點？」說話的是這所上市公司外勤主管周少澤，人稱周少，同事們都愛在背後叫他「大賓周」，皆因此人經常恃勢凌人，實質只是倚仗其舅父何須善在公司的權勢、一個狐假虎威的庸才，要是到別的公司裡工作，他只會被歸類為廢物，連回收的價值也沒有。

「大賓…呀唔係，周少…我唔係咁意思…」他叫梁廣輝，由於人太柒，不懂拍馬屁，人情世故亦欠奉，所以被謔稱為七輝。

周少：「咁你到底係咩意思？你係唔滿意工作安排，定唔滿意安排工作嗰個人先？」

「唔係呀周少…我一陣又要去船公司，跟住去銀行，再跟住去稅局，幾乎疴尿都冇時間，仲點幫你排隊買陳百強演唱會飛？況且…乜陳百強唔係已經…」七輝經常要替大賓周處理私事。

周少：「陳百祥呀陳百強！喂個個都多野做架啦，你咪講到好似我塞晒 d 野比你做咁得格，一陣比人聽到以為我恰你添呀！仲有呀，你有冇時間疴尿唔關我事架，唔好中尿毒都走黎 claim 工傷呀！冇得賠架！屌都short short 地！」他擺明是欺負七輝，在場的同事即使有為七輝感到不值，亦不會出來為他說一句公道話。一來事不關己，無謂去招惹大賓周這類心胸狹窄的小人，二來…像七輝這種人，不是天生就要面對欺凌、在社會中要生存得像小丑一樣才是他的宿命嗎？

除了她。

「不如我幫你。」她是龍兒，一個被公認的美少女，雖然平時在公司裡刻意保持低調，但仍難掩其像星宿般閃爍的容貌。

周少：「哎龍兒，呢 d 下欄野點可以叫你去做？」

龍兒：「點解唔可以？我幫佢做既都只係公司野，反而你 d 私人野就唔應該叫人做！輝，你做人應該有自己既原則，悍衛自己既權益。」七輝點點頭，不過他在想，做人沒有原則…有問題嗎？

周少：「下賤既野就緊係留比 d 賤人去做架啦！唔係請佢返黎做乜？」他轉而怒望七輝，道：「喂你仲唔去喎？企響豎碌葛咁做咩？」

七輝：「周少，呢 d …真係你私人野黎，我諗都係你自己去買番…」其實七輝從來不會計較，可能因為龍兒為自己出頭的關係，今次竟然罕有地對強權作出反抗。

周少：「屌…咁依家你做定唔做？」

七輝：「我唔係唔做…之但係…咦係喎…點解咁多 OA 個個你唔叫，係都要叫我？你睇佢地…坐晒響 pantry食 tea…一係你叫佢地幫手去銀行稅局，我咪去幫你排隊買飛囉！」

周少：「哎你個人真係…輝哥！我叫聲你輝哥嘞！我地咁大間公司，講既係 team work，d 野唔係佢地做，就你做架啦，咁個個都忙緊嗰陣咪你做囉，做下係咪駛死呀？你識唔識得做人呀？樣樣要公平樣樣要計得清清楚楚，咁計較你點出黎社會做事呀？不如返屋企把啦！出面仲有大把人排住隊入黎做！哎咁我都係冇本事留你喺度做嘞，你過主把啦！」原來大賓周有朋友想到公司裡混，今次順水推舟，是一個籍詞將七輝解僱以獲得填補空缺的好機會。

七輝：「吓…咁即係…」

周少：「咁咩呀？你家陣叫做不服從上司命令，我叫你返屋企早抖呀！識唔識聽廣東話呀！」

七輝話未說完，一把沉厚的聲線從背後響起：「邊個要搵經理？」來者正是連經理也畏懼三分，周少的舅父，公司董事何須善。

七輝：「何生…周少話炒我…我想問下經理…」

何須善在冷冷的面孔下，緩緩將說話吐出：「咁小事唔駛搵經理，佢話炒就係炒！」

七輝：「但係…我都冇做錯野…」

何須善：「你頭先聽唔到，佢話你不服從上司命令咩？咁都唔算係錯？」

七輝：「之但係…」

何須善：「你唔係冇做錯野，係連做錯左 d 乜野都唔知！我諗…你最好都係趁住呢個機會，好好咁返去反省下！」

龍兒：「之但係，就算係不服從命令，都應該睇下係咩命令先，唔通佢叫我地去幫佢買演唱會飛既命令我地都要服從？仲係陳百祥添都真係有冇離譜 d …」

何須善瞪著周少，道：「演唱會飛？」周少只好點頭回應。

龍兒：「況且…就算唔幫佢買陳百祥演唱會飛真係唔岩，炒人之前係咪應該事先向員工發出口頭或書面警告？你咁做我地完全有權向勞工處投訴你地！」

何須善：「我從來唔認為炒一個呢 d 咁既低級職員要咩理由！But anyway…」他轉頭望向周少，道：「同人事部 Annie 講，咩理由都好，同我用合乎勞工法例既條件…炒左佢！一陣出黎我唔想再見到呢個人！」

龍兒：「你咁做固然之係得，但係咁只會顯得你公司冇制度、小家、同用人唯親！」

何須善冷笑道：「喺社會入面要生存就係咁！你讀書嗰陣老師冇教？咁天真我諗你都只係適宜安安份份搵個人嫁左佢。仲有，我想問你撐得咁行，係咪唔想撈？」

龍兒沒有正面回應，只向七輝遞上紙箱，道：「我地一齊走。」在場所同事譁然，一時間不知如何反應。

七輝：「其實…你唔駛陪我走…」

龍兒一邊收拾一邊道：「上樑不正下樑歪，呢 d 公司唔做就算。」

何須善：「要走就走，唔駛咁多廢話！」

周少：「舅父…顏值咁高既…請唔返架…」

何須善：「澤，男人最緊要既就係事業，有事業就有女人，事業越成功，埋黎既女人就越靚，咁既道理你都唔明？」

龍兒冷笑道：「好在你只係佢舅父，如果你係佢老豆就不堪設想。周少澤，我係你既話首先要諗既就係佢究竟係喺度幫緊你定害緊你！你唔好以為…糖衣包住既永遠都會係甜既糖黎！」

何須善：「糖又好毒藥又好，都唔再關你事，走啦！」

龍兒：「我都唔想多廢話，法例規定七日之內要出糧，我比夠兩個禮拜你，麻煩你將要出既糧入落我地戶口度，我地唔會上黎拎，唔準時過數既話，就勞工處見！」龍兒外表纖細柔弱，但面對像何須善這種高層卻毫不畏縮。

何須善：「一 d 都唔麻煩，我都唔想再喺公司見到你兩個。澤，搵人睇住佢兩個執野，一陣改埋大門密碼！」

龍兒：「唔駛搵人睇，我地依家就走！」

何須善亦不再逗留，轉身離去。

七輝向周少道：「咁…我都麻煩你比返尋日買飯盒 d 錢我先…」

周少將錢撒在地上，罵到：「嗱！錢呀！執啦垃圾！喂阿發唔好理條柒頭皮，打電話比志強話佢知有空缺，叫佢拿拿聲黎見工，叫佢記住帶埋部 PS4過黎，會議室部4K大電視打機好鬼正…」

七輝正想將錢拾起，卻被龍兒拉住，道：「走！唔好執！」

七輝：「吓…周少一係你入我戶口…」

二人就從四周冷冷的目光中悄然離開，七輝眼見龍兒忽然又變得冷若冰霜，未敢打擾，分別時甚至沒有交換電話便各自離去，至此失去聯絡。

這已經是七輝今年內第七次被辭退。

公園內…

「又比人炒左？」他是七輝的死黨可樂。

「睇黎我成世人都係咁倒煤。」七輝在傻笑道。

可樂：「你仲笑得出！條友咁賤，不如我地整番佢一獲杰既幫你報仇你話好冇？」

七輝：「點整呀？」

可樂：「你咪好似喺麥記識得個 IT 仔既？叫佢整 d 世紀病毒過黎，挾落兩張咸相度傳比條大賓周等佢部腦生花柳生死佢！」

七輝：「算啦，我都已經唔嬲，仲有乜仇好報？」

可樂知道七輝一向不記仇：「你前世緊係唐三藏黎，一 D火都冇…咁不如返麥記做嘞！你咪成日話喺嗰度做得最開心既？」

七輝：「係姐…但係好馬不吃回頭草…」

可樂：「七輝你幾時變左做好馬？」

七輝一愕：「喔…係喎…哎係咪好馬都好啦，經理無啦啦咁大手筆比兩皮野雞我叫我走，緊係我犯左 d 咩大錯先會係咁，佢冇當面踢爆已經叫做好比面我，仲邊有面返去…」(事件見另一故事麥麥送死)

可樂：「其實…我地係咪應該分析下問題出左喺邊度？我地兩個似乎都離唔開某一種困局，我就一直做 freelancer ，d 人以為我係free既時時黎搵笨…你就獲獲比人炒…」

七輝笑道：「仲駛分析？問題咪就係因為我叫七輝，你叫可樂囉！如果我叫張家輝你叫余文樂，我地兩個就唔會夜媽媽踎喺公園度講埋晒 d 咁既鳩野啦！」

可樂：「咁就算我地唔係張家輝余文樂，都唔一定要叫七輝可樂，叫七喜雪碧都得格！」

七輝：「咁又係喎…呵呵呵呵…」

兩人笑聲太大，導至公園樓上民居不知那戶大叫：「屌那聲…夜撚媽媽嘈喧巴閉！有野留番拜山先至講啦仆街！」兩片姨媽巾還從天而降，險些丟到二人頭上。

可樂輕聲道：「嘩…好險！」

七輝：「明明係男人聲黎…乜會掉姨媽巾落黎既？」

可樂道：「喂七輝，認真既，不如我地去睇下相囉！」

七輝：「吓…睇相？」

可樂：「嗯，聽我表舅父講話老廟有個生神仙，係佢老友黎，可以求財得財求子得子咁話，好靈嗰喎…」

七輝：「可樂你想生仔呀？」

可樂：「啐…依家囡都未有，生條毛呀？」

七輝：「咁你想求乜呀？」

可樂面紅紅笑道：「我要下半生唔駛再打 J 渡日…」七輝看著他已然漲起的下半身，只感覺有點不可思議。

可樂：「喂望咩姐你變態架？」

七輝：「喔…唔係…我只係覺得如果係你既話，咩願望都有機會成真！真架，我真係咁諗！」

可樂：「咪喺度氹我開心啦…咁你呢？你有咩願望咁呀？」

七輝：「我淨係想努力做好份工！」

可樂：「講過呢句野嗰個都坐緊監…你仲講…」

七輝：「吓…唔係嘛…勤力都有罪？」

可樂：「唏唔好講咁多，事不宜遲，做野要坐言起行，我地依家就出發，去搵呢個老廟生神仙！」

七輝：「咁…佢叫咩名呀？」

可樂：「佢就係…蘇師傅蘇民峰！」

七輝：「吓…成日上電視嗰個蘇民峰？」

待續

留名

新讀者留名

留名等睇爛尾

勵志故黎，咪咁掃興啦，衰鬼記埋晒D衰野！

文呢？

咁快?

龍兒係未女主角

是的

你又返生啦

龜龜，我好似未屎喎.....

002 生神仙

兩人來到蘇師傅位於老廟的隱世辦工室，門口甚至連招牌也沒有，很明顯，這裡不是為接待客人之用的。

二人坐在大廳的紫壇木製椅子上等候，一個跟他們年齡相約的男生出來招待，名叫洋牯，禮貌周周的為他們端上名茶，道：「兩位請用茶，呢 d 係上等龍井，家師依家咁岩係閉關修道既時間，佢好快就會出黎同兩位見面。悶既話可以睇下枱面上既生肖運程書…」

可樂：「15年嘅？」

洋牯：「啊…係呀，運程大概每四年一次循環，出年就岩用架啦！唔想睇書既話，或者可以過隔離睇下我地喺天山雲海帶番黎既靈龜。」

七輝喜放生，問道：「靈龜？我好想睇下，麻煩小師傅你引路丫！」

洋牯帶著兩人到隔壁小廳，那是一個兩平米的小池溏，池溏中有一巨石，石上有一隻手掌般大小的龜龜，神氣活現的站著乘涼，池溏底佈滿各式錢幣。

只見洋牯雙手合什，閉起雙眼道：「佢就係靈龜，只要你心入面諗住想要既野，向佢拋出銅錢，如果銅錢能夠停留喺龜頭之上，你所想既願望就會達成。」

可樂疑惑道：「個銅錢要…停喺龜頭上面？咁有可能咩？」

洋牯笑道：「呢個世界咩都有可能發生！」

七輝：「等我黎等我黎…」七輝話未說完，便將一渣「神沙」向靈龜撒去，有一毫兩毫五毫及一蚊，其中幾枚硬幣丟中靈龜臉頰，引來靈龜怒目而視。

洋牯急道：「喂喂喂…你有冇攪錯呀，成渣散紙掉過去，你有冇誠意架！」

七輝：「唔係要用硬幣咩？」

洋牯：「係硬幣…但係一毫子…妖你自己反醒下啦！重有呀你咁大力亂咁掉萬一整親佢第日點開工呀？」

可樂：「開工？」

洋牯道：「我係話…開通！開通六合神靈八臂現，七情上面九重天既開通呀！妖你兩個真係…」

七輝：「可樂你咪嘈住先，小師傅咁究竟要幾錢先叫有誠意呀？」

洋牯：「最低消費都十蚊一舖啦！」

七輝連續向靈龜丟了幾個十蚊，其中一個丟中了靈龜頭頂，痛得牠將頭縮入殼內。

七輝緊張道：「哎差少少咋…小師傅，佢縮左入去咁仲點丟呀？」

可樂：「比野掟中個頭你縮唔縮丫？所以我咪話冇可能囉…」

洋牯：「師主你稍安無燥，佢痛一陣就會伸番個龜頭出黎比你再丟架嘞，唔駛擔心。」

七輝：「但係我冇晒十蚊銀啦…」

洋牯：「我可以過隔離攞，你想唱幾多？」

七輝：「可唔可以唱住一百蚊先…」

洋牯：「當然可以，你地喺度等一陣。」

七輝大喜：「多謝晒小師傅！」

洋牯笑道：「我多謝你先至岩，坐陣先我好快返！」

洋牯走後，可樂輕聲向七輝道：「十蚊舖…貴過冒險樂園…」

七輝：「點同？冒險樂園邊有靈龜你掟？」

可樂：「你唔覺得有 d 唔妥咩七輝？」

七輝：「有咩唔妥呀？」

可樂：「我硬係覺得隻龜喺邊度見過…」

七輝：「可樂你咪亂 up ，一陣比靈龜聽到佢嬲我地就唔靈架啦！況且…隻隻龜都差唔多樣架啦…」

可樂：「我就係認得佢頭先啤住你嗰個樣…A唔好傾住…佢返黎嘞！」

洋牯：「乜咁好傾呀…黎…師主，呢度一舊水，多謝晒慢慢玩，玩完可以再唱，多多都有。」

七輝很快便將手上硬幣丟光。

可樂：「係呢洋牯，師傅仲未出黎既？」

洋牯看看牆上吊鐘：「嗯，快架啦，或者我地過返嗰邊坐等佢。」

這裡每一件傢俬物件彷彿都經過悉心放置，令人身心舒泰，七輝不其然伸了一個懶腰，一舒多月來累積的怨氣。

洋牯笑道：「財散人安樂，再加埋呢度坐北向南，所有野都係根據五行方位佈置，就算你坐喺度乜都唔做，都已經係一種好好既治療，免費既。」

可樂：「唔怪得坐都坐得舒服過人，原來係風水陣黎。」

七輝：「睇黎我地今次真係冇黎錯，你表舅父真係好介紹。」

洋牯笑笑，向兩人遞上一份以皮革為封面、像到酒樓飲茶時埋單收錢用的錢托：「一分錢一分貨就係咁解…黎…或者睇下你地想做咩項目先，上面全部實價，童叟無欺，絶無隱藏收費。」原來這是一份價目表。

兩人一看，當場便嚇呆了。

價目表上相金起錶價是四位數字，睇掌八千面相九千起命盤萬八種生機八萬，即使是簡簡單單為初生嬰兒起名亦要一萬。

洋牯解釋道：「改名至為重要，正所謂唔怕一萬，只怕萬一，所以我地只收一萬。」

可樂：「但係，我係表舅父介紹黎…有冇折頭架？」

洋牯：「就係熟人介紹先係呢個餐牌，大陸黎嗰d 就唔係呢個價錢架啦。」

可樂輕聲道：「七輝…似乎我地先係洋牯…」

洋牯：「喂唔好細聲講大聲笑咁冇禮貌！你地想睇掌定睇相要依家講定架啦！」

七輝滴汗道：「睇掌紋都八千…有冇得睇指紋收順 d …」

洋牯：「咩指紋呀？」

七輝伸出手指，道：「手指既指紋囉！十隻手指我淨係睇一隻八舊水得嘛？」

洋牯臉露殺機：「師主你玩野呀？」

七輝：「問吓姐問下姐，冇咪算唔駛咁認真既…」

可樂：「七輝你有幾錢喺身？」

七輝：「得兩千…」

可樂：「我有一千…加埋三千，嗱就算比你禁住搶都係得咁多，要就要唔要就算嘞！」

洋牯道：「唔好話我唔幫你，相金先謂，攞錢黎先唔好講咁多！」

兩人將三張金牛交給洋牯，又在大廳裡等候。不多久洋牯回來，道：「師主，你地可以入黎嘞！師傅話你兩位係有緣人，今日賣大飽贈你地兩個幾句，嗰兩千銀就當頭先兩杯茶既茶錢算嘞！」

可樂：「吓？成千五蚊杯…」

洋牯：「你話咩話？」

七輝連忙掩著可樂咀巴：「冇野冇野…我地入去啦！」

洋牯引領二人穿過走廊，走到一門前寫著「蓬萊道觀」的房間，洋牯還未敲門，門內便傳出一男聲道：「入黎啦！」

一進門內，七輝可樂兩人不禁呆住…

待續

Push

文呢?

又有可樂條毒撚

會唔會好似色情男女咁有嘉兒，麗子同nana三個女主角

003 蘇司庫

兩人一見不禁大驚，因為出來的大叔雖同樣扎著馬尾長辮，但並非經常出現電視機前的蘇民峰。

可樂大叫道：「乜唔係蘇師傅蘇民峰咩？大叔你係邊個？嗱洋牯，貨不對版你好回水呀下，唔回水我實日日上黎坐架，我好得閒架話你知！」

洋牯：「丫你…」

只見大叔一遞手，道：「洋牯，不知者不罪，稍安無燥。」

洋牯：「係，師傅。」

大叔：「既然有誤會，或者就等我介紹一下自己先。我叫蘇司庫，d 客一般都叫我做蘇師傅！所以你地兩個無搵錯人。」

七輝可樂：「蘇司庫？」

蘇司庫：「你以為我係嗰個人，其實係我師弟黎。初出道嗰時我地拍住上，就連招牌都寫住蘇司庫蘇民峰。」

可樂：「蘇司庫蘇民峰…？」

蘇司庫點頭道：「正所謂人言可畏，傳傳下最終就變左蘇師傅蘇民峰，加上我地兩個已經各行各路，所以亦無再為一個咁既稱呼去解釋。」

可樂向七輝道：「個解釋硬係好似挾硬黎咁…」

七輝：「我又聽唔出喎…」

蘇司庫：「咳咳…姑勿論係點，家陣我唔收你地錢出黎贈慶，真又好假又好你地都冇損失啦係咪？」

可樂又輕聲在七輝耳邊道：「就連呢句我都覺得唔係好妥…乜野冇損失明明比左三千…」

七輝：「不如我地聽下佢講乜先，話晒一場黎到，我仲想睇下隻靈龜…」

蘇司庫：「咳咳…好嘞好嘞，唔好再細聲講大聲笑，咁樣好冇禮貌，咁既行為唔駛睇相都知去到邊都一定無運行！我睇你兩個個樣…都係d 混混愕愕過日晨，行到半路屎忽痕嗰d 廢青黎…」

可樂騷頭道：「咁你又抬舉左我地，眨低左廢青兩個字…吃吃…」

蘇司庫：「算嘞算嘞…以前係點唔重要…以後係點先至關重要。黎…笑緊嗰個…你先！寫低你個名、出生日期時晨八字，跟手拎埋隻左手出黎…左手呀！左右都唔識分！」蘇司庫一邊為可樂睇掌，一邊又為他看相，右手手指還不斷跳動似在進行複雜運算，雙目眼皮半合跳個不停。

他忽然抬起頭來，雙目精光四射，道：「三年之後，你會遇上三個女人，佢地不單止可以餵飽你，仲會扶持你，令你扶搖直上。由嗰一年開始，你既運勢會由極差轉入極好，行足三十年大運，不過有大運自不然伴隨大劫，嗰次重會係一次可以攞命既死劫，只要你避得過…嘿！特首都有得你做！到時唔好唔記得我就得嘞！」(見另一作品“色情男女”)

可樂：「下…咁誇？」

蘇司庫：「我已經講得保守左，其實依你既運勢，可以試下選美國總統都未必唔得，不過我知你英文唔好得去邊所以費事話你知。」

可樂面紅紅：「不過我最有興趣都係餵飽嗰 part …師傅你都真係…知我平時食齋餵唔飽…」

蘇司庫：「得嘞得嘞，我唔想聽你講你既性經驗，總之奉勸你一句，依家打少 d 飛機對你以後有好處，我怕你將來唔夠用！」

可樂大喜：「成你貴言呀師傅…吃吃吃…」

七輝：「師傅師傅…咁我呢咁我呢？呢度係我時晨八字…」

蘇司庫：「你就擇駛 d ，其實我今次出黎，主要都係為左你…你就係梁廣輝？」

七輝大驚：「係呀師傅！你點知架？你好準呀…」

蘇司庫指著抬上的紙條：「你自己寫左喺張紙度…」

七輝：「哦…」

蘇司庫：「你阿爺係梁天奇？」

七輝：「係呀師傅…你點知架我都冇寫？」

蘇司庫：「實不相瞞，你爺爺係我識左幾十年既好朋友，所以我有義務出黎睇住佢既後人，即使冒住洩天機減陽壽既風險，我都要為你指點迷津！因為如果當年唔係你阿爺，我依家都未必可以坐喺度同你講野，佢可以話係我既救命恩人！」

可樂：「咁我表舅父呢？佢係咪又係你恩人呀師傅？」

蘇司庫：「岩岩相反，佢係我仇人，睇相唔找數不特止，仲呃我錢話幫我疏通入工聯會教 d 阿巫風水，仲整死埋我隻靈龜，最後攞隻巴西龜黎填數，一陣我同你計清計楚你先好走！」

可樂：「吓…巴西龜…唔怪得熟口熟面…」

七輝：「咩熟口熟面呀可樂？」

蘇司庫望著七輝，道：「咪嘈住講番你！齋睇樣都知你做人冇腰骨，似係食忽得；遇事縮頭龜，遲早比人雞；唔識用鞋油，攪到似隻狗；個樣似毒撚，睇見你就炆；話頭唔醒尾，冬天唔冚被；IQ 智商低，比人叫七輝；做人好論盡，唔死都冇撚用！」

七輝哭道：「師傅…救我…」

蘇司庫：「唔…你放心！我出得黎即係你重有得救，唔係既話多多錢我都唔會蒲頭…嗱，拎住先…」

七輝：「咩黎架？咦？女人底褲？咦…陣味仲“宿宿”地既…」

洋牯：「師主請放心，經已洗乾淨。」

七輝：「著過未架…」

洋牯：「著過，100%純綿，唔會吉親嬌嫩既部位，都幾舒服。」

七輝：「吓你…師傅，咁要黎做乜呀？」

蘇司庫：「消災化煞囉！你要日日夜夜袋住佢，到有乜頭暈身慶嗰陣就拎出黎索兩淡，包你即刻醒晒，仲好過食爽浪！你緊係想問點解要咁做？因為其實好多時你地所謂既行衰運，都係因為頭腦唔清醒做出錯誤既決定而黎。如果你頭腦清醒d，考試高分d ，比人屌少 d，每次都能夠做出正確既選擇，咁仲點會有衰運行你話係咪？」

七輝指著洋牯：「但係…帶住條女人底褲喺身…仲係佢著過…」

蘇司庫：「唔駛怕，佢童子黎，正所謂童子附身邪靈不侵，有益過益力多！」

七輝：「咁…就咁就得嗱？」

蘇司庫：「咁你實在諗得太簡單！條底褲只係保你性命令你唔會橫死街頭既一度護身符。依你既命格黎睇你刑剋自己實屬賤格，乜野太陰星太白星守宮星天狼星挑那星統統都擺明針對你，正所謂死就一世唔死就折墮大半世，你需要有一顆超強既守護星照住，咁先可保平安，繼而扭轉劣勢，轉危為機！」

七輝：「咁…咁可樂囉！你話佢可以選特首！仲唔夠照？」

可樂豎起 V 字手指：「嘿嘿！」

蘇司庫：「佢？三年之後就得，但係我怕你等唔到…螻蟻都尚且偷生，你呢類人情緒商數仲低過螞蟻，一有咩事發生唔跳樓死都怕要入青山過埋下半世！」

七輝：「點會？我仲有阿爺…」

蘇司庫：「就係因為你阿爺…唔怕話埋比你知，再過幾日你阿爺就會走，到時得返你一個，你頂唔住架，我就係怕你過唔到呢一關先叫佢表舅父氹你地過黎！唉！」

可樂：「吓，表舅父條契木出賣我？」

七輝紅著眼道：「師傅你咪亂up ！阿爺好地地點會無端端話走就走…」

蘇司庫嘆息道：「命運就係咁，半點不由人。」

七輝哭道：「咁…咁一係你救下我阿爺先啦…你又話佢有恩於你…最多減你陽壽咁得唔得？」

蘇司庫：「做乜要減我陽壽？」

七輝：「咁你頭先話救我連減壽都制既，可樂你聽唔聽見呀？」

可樂：「係丫係丫，師傅你係咁講過。」

七輝：「係囉，咁你救我阿爺即係曲線救埋我，咁唔減你壽減邊個？」

蘇司庫滴汗道：「丫你…話你唔識做人即係唔識做人，人講乜你信乜！我頭先講既…只係一 d 慷慨激昂既說話黎，係用黎配合當時既情境臨時發揮既出黎既一d 鳩話，同反清復明係一樣！即係好似你喺街撞到個熟熟地又唔係太熟既人，最尾緊加番句“得閒飲茶”呢 d 說話架啦，唔通你真係想同佢飲茶呀？係囉郁 d 就減壽救人你估我係貓有九條命呀，你都真係戇鳩！」

七輝：「咁…」

蘇司庫：「仲有，我算過你阿爺依家走下一世超有錢，阻人發達尤如殺人父母，你咪阻住佢呀！不過呢 d 野係你想改都改變唔到，天意黎。不如放返 d 心思喺自己度，等你阿爺走都走得安安樂樂仲好啦細姪！」

可樂：「七輝，佢講既野都有道理…」

七輝拭著淚道：「好…咁你講，我應該點做？」

蘇司庫向七輝遞上一份 Job Market：「我覺得你需要既，係腳踏實地搵番份工先…」

兩人一看，上面一個大紅圈圈著：「祐關李氏律師樓？辦公室助理？」

蘇司庫：「入到去，你就會遇到可以幫到你既超強守護星！」

七輝：「佢…佢究竟係咩人？」

蘇司庫出神道：「呢個人…佢表面斯文內裡 open ；做事失驚無神但又叱吒風雲。十年前我夜觀星象，睇見有顆超新星爆左出黎，佢既出現，令所有星宿都變得黯然失色。不過佢只係曇花一現，喺極度耀目既光芒過後，好快就變得黯淡無光，就好似殺晒 d 敵人之後著草一樣消聲匿跡！咁既情況一般只有兩種，一係佢被襯家摺埋左，一係佢自己摺埋。我再將觀星既時間同現實比對印證，最後知道…原來呢個人就係傳聞可以同四大家族爭地皮爭女都未驚過既人～中環 Boy神龍應天！」

七輝：「吓…中環Boy神…龍應天？」

可樂：「師傅，咁佢究竟係摺埋左定暱埋左先？」

蘇司庫：「我叫得你去即係佢未死啦咁都仲問！佢粒星雖然暗到睇唔到，但係我呢 d 就當然唔係靠隻眼去睇層次咁低啦…嘿嘿！」

可樂：「車，叫得暱埋都應該暱遠 d ，至少都暱去長州啦，點會暱喺中環呀師傅！」

蘇司庫：「嗱，呢 d 咪講做人有冇深度囉！怪唔之得你成世靠女人。小隱隱於林，大隱隱於市呀，聽過未呀汽水？」

可樂：「挑…咁駛唔駛我陪埋你去呀七輝？」

七輝：「都好喎有個伴…」

蘇司庫喝道：「千祈唔好！咁不但止影響到佢，仲會影響到你自己！你未係時候遇上屬於你既貴人， timing 唔岩既話…條女明明係你既都會變左唔係你！」

可樂：「吓咁大劑？」

蘇司庫：「自己既命係要自己行出黎，冇得幫既。」

七輝：「咁你唔係幫緊我咩師傅？」

蘇司庫：「我呢 d 只係可以稱為資訊交流，講一 d你唔知既野比你知，幫唔到 d 乜架！就算你去到，龍應天肯唔肯照你都仲係未知之數，只可以順其自然，聽天由命。」

七輝：「吓…咁被動？」

蘇司庫：「最後可以再贈你一句，就係事在人為！Good luck 七輝！」

七輝電話忽然響起：「吓…醫院？阿爺入左醫院？」

待續

睇到live
留名

好撚正

女主角暫時只有一個，女配角則大把

第一次睇樓主既文
睇到而家都覺得睇得好舒服

女主角幾時再出場

多謝你....陰道!

未咁快喎渡邊

004 祐關李氏律師樓

這是個藍天白雲的早上。

前面是屹立中環多年的地標，雖然四周聳立了多幢比它更具氣派的甲級商廈，但仍無損它的霸氣。

全因為…這裡卧虎藏龍！

「就係呢度嘞，時間岩岩好…咦？」 七輝看見一老人倚在馬路旁的燈柱不停喘氣，看樣子隨時有暈倒的可能，附近經過的途人為免麻煩都遠遠的躲開。

他發覺，老人的樣貌跟過身的爺爺有幾分相像。又或者…只是因為思念，將白鬍子的都認做爺爺了。

七輝在冷漠的人群中逆流而上，道：「阿爺…呀唔係…阿伯，你有冇事呀你？」

老人瞪了七輝一眼，喘著氣道：「嘎…咁好心…搏咩呀你…」

七輝騷頭傻笑道：「冇咩搏…驚你有咩事姐…」

老人咀巴是硬，可是身體卻力不從心，眼前一黑便坐倒地上，汗水不斷從額閣涔涔冒出。

只見老人雙手抖得利害，撫著胸口不停喘氣：「幫…我…攞…」

「你想我幫你攞乜…你講啦…」七輝急得兩眼通紅，這讓他記起當日爺爺離開自己時的情境，此時此刻仍然歷歷在目。

老人顫抖的手在自己胸口徘徊，七輝嘗試在他胸前搜索，在衣襟口袋找到一包紅色的小藥丸，問道：「係咪要食藥呀？」

這時老人經已無力回答，七輝別無選擇，立刻就將藥丸送到老人口中。說也奇怪，過了一分鐘左右，老人的呼吸便開始回復正常，蒼白的臉孔亦變得紅潤起來…

七輝大喜，拭著淚笑道：「你無事啦…真係好…爺爺…」

老人看著眼前這個真情流露的年青人，點頭道：「嘎…我冇 d 好似你咁乖既孫…佢地都宜得我快 d 死…」

七輝：「唔會掛…阿伯你咪咁陰謀論得架！一係你叫佢黎等我同佢講！」

老人笑道：「傻仔！我怕你未夠班同佢地講野…除非…」

七輝：「除非乜野？」

老人：「睇你個樣…講你都唔明架啦！哎…」

七輝：「點呀點呀…個心又痛嗱…」

老人：「細路…你都係幫我叫架白車…我諗我都係入廠隱陣d …」

七輝看看錶：「哦…好…」

老人：「趕時間呀？」

七輝望望老人身後的大廈：「冇…見工姐…算啦，橫掂都未必見得成，不如我送埋你去醫院…」

老人指著大廈：「你上呢度見工？」

七輝點點頭。

老人：「幾樓呀？」

七輝：「十八樓。」

老人：「嗯…你都係幫我叫車得嘞，約左人就要去見！走先啦唔駛理我！」

七輝：「咁…你真係得架啦嘛？」

老人：「咪婆婆媽媽…走啦！呢個世界好心唔會有好報架！」

七輝：「哦…咁好啦…我幫你打左電話去差館話你就死，救傷車應該好快就到，你等一陣啦阿伯，我走先啦！」

七輝跟老人告別後，便立即向後面的大廈跑去。無奈電梯都上去了，只能在電梯大堂乾著急，不停按著電梯門前的按鈕…

忽然有人搭著他的肩膊大喝：「挑你老屎丫…o靚仔！你禁夠未呀！部電梯就黎比你禁壞啦仲唔放手？鬼鬼鼠鼠做咩呀？上幾樓呀？咩名呀你？」說話的人是這幢大廈的保安李五。雖然已過上班高峰時間，但電梯大堂仍然人來人往，李五的喝罵已引起旁人注目。

「我…我叫梁廣輝…」七輝回答道。

李五：「梁廣輝梁廣輝…叫梁廣輝又點？梁廣輝大撚晒呀！我問你上幾樓呀！問一句答一句冇厘醒目！」

七輝：「我上十八樓囉…」

李五：「哎…挑你老屎你真係…我問你上去做乜呀？爆格呀？都on撚鳩鳩練奶…」

七輝騷著頭：「上去見工囉…阿伯你問黎做乜？」

李五：「蝦你…家陣係咪問多兩句都唔得呀？唔鍾意咪米柒答囉，挑你老屎你都真係on撚鳩鳩…」

七輝：「得啦得啦…阿伯我唔同你傾住，電梯到啦，我遲到架啦…見完工先同你慢慢爹…Bye！」爺爺生前亦是吃保安這行飯，所以七輝非但沒有為對方的無禮感到不快，反而有一陣久遺了的溫暖。

電梯關門前仍然聽到李五在叫：「喂，o靚仔，唔好話阿叔我唔提醒你，十八樓d工唔係人做架，成班友冇性架，想似番個人既話，我勸你就搵過第二份嘞！挑你老屎…」

電梯停在十八樓，門打開，是一個偌大的接待處，雲石大堂加七隻鋼鑄大字映入眼簾，上面寫著「祐關李氏律師樓」。

這是香港三大律師事務所之一，能夠從這裡熬出頭來的，都經過無數困難與挑戰，即使是一個洗屎坑的清潔阿姐，亦必然是洗屎坑中的精英，商界都會爭先聘用由這裡出來的員工。所以，這裡一直被公認為是培訓頂尖人材的少林寺，是職場上的哈佛學院。

接待員Coffee正忙於為她的指甲換上新裝。

她是公司裡出名的交際花，在律師樓工作令她得到很多認識權貴的機會，即使被人在背後稱她為「公廁」，似乎亦無損她穿梭於上流社會的雅興，憑她的美貌與身材，堪稱德輔道中Pretty Woman。

她無意間「哨」到有人正在前台等候，問道：「咩事架？」

「小姐你好，我約左黎見辦工室助理既，我叫梁廣輝…」七輝身穿白色恤衫牛仔褲，恤衫都「涉」到褲頭內，緊束的腰帶令褲頭形成幾道難看的摺痕，明顯是褲頭太濶，衣不稱身的後果。再加一對舊款深綠色New Balance波鞋，背著一個Nikko背囊，背囊兩邊插著兩支盛載1000ml的膠水樽，還有一拙頭髮飛了出來與兩條卷曲的鼻毛在呼吸之間若隱若現…這形象，在中環區出現實屬罕見！

看見七輝的模樣，Coffee 自然就露出厭惡的神情，看看見工名單，再看看牆上的鐘，道：「遲左十分鐘都仲夠膽黎…」

七輝：「唔好意思…岩岩樓下有個阿伯暈低左…」

Coffee將申請表格向前一推，道：「你仲幫佢叫埋白車先走丫嘛…你當我白痴呀？你不如話佢死左？」

七輝愕然道：「係呀姐姐…我真係咁同差館講…你點知既？」

Coffee沒好氣，指著接待處右邊的一個小房間，道：「你唔駛同我解釋咁多，入隔離間房填左佢，填完就坐喺度等，等得就等唔等得就自便，總之唔好出黎騷擾我！ 」

七輝拿著表格走到小房間裡，還聽到Coffee自言自語的在說著：「妖...今朝時運真係低，一陣真係要上網睇下今日運程至得…」七輝這形象，加上辦工室助理這職位在港女眼中只是食物鏈中最低層，就像微生物的排泄物一樣污穢而不起眼，遇上這種年青貌美的ball場新貴，再加上遲到，受到白眼自是理所當然的。

「呢D…呢D咩黎…」七輝咕嚕道。

整張入職申請表裡沒有一個中文字。

姓名一欄，Name字七輝是認識的。可是當他看見Surname與First Name的時候，便有點措手不及。

「First Name…第一個名…當然就係阿媽改嗰個喱…填梁廣輝…Surname？呢個應該係…」

七輝最終都將表格填滿，走到接待處：「小姐…我填完…」

Coffee反著白眼道：「我唔係同你講左，填完就坐喺度等，等得就等唔等得既就自便唔送既咩？你當我講既野係耳邊風呀？有冇帶個腦黎見工呀你？家陣你遲到仲想咁好服侍填完即刻有得見呀？你唔坐低等返一兩個鐘頭你諗都唔駛諗！」

七輝：「冇…我只係想話聲你知我填完咁解姐…」

Coffee：「你唔需要話我知，你既野我冇興趣知，你知唔知？仲企嚮度做乜？駛唔駛我搵八人大橋抬返你入去？」

七輝：「唔好意思…咁…咁我都係入番去等…」Coffee果真如她剛才所說，對七輝一點興趣也沒有。一輪搶白後，她繼續在自己指甲上彫花，絲毫沒有將七輝見工的事放在心上。

若是平時，受到這種待遇七輝定會悄然離開。但今次不同，他是有目的而來。他來這裡，除了要尋找中環Boy神之外，還因為他爺爺…

七輝：「吓？又係呢間律師樓？」

爺爺：「咩又係呢間嗰間呀…阿輝你真係越黎越古怪！試問咁我點會走得安樂？」

七輝：「冇野冇野…阿爺你點知你個朋友仲喺嗰度做？」

爺：「我叫得你去搵佢…自然係問過查過先啦…你唔信你自己都信下我丫，話晒我後生嗰時喺北韓做過間諜…」這是七輝爺爺經常掛在口邊的事情。

七輝：「阿爺你又黎嘞…咁我上到去搵佢做乜呀阿爺？」

爺：「輝…叫左碟飯唔係要我餵埋你食呀嘩…阿爺都就黎唔得，你就醒少少當幫忙啦乖孫…最起碼，都叫佢比份工你做下，睇住你，等你唔駛餓死丫係嘛！」

七輝：「佢係律師樓老闆黎呀？」

爺：「唔係，但係…總之你搵到佢我就放心！一係咁，你試下自己去見工先，真係攪唔掂先再搵佢出面幫忙，你話咁好唔好？」

七輝：「哈阿爺你真係…d腦筋都仲幾清醒，係咪廻光反照呀阿爺？」

爺：「七輝你…嗱！呢隻玉戒指係佢比我，只要你帶住去搵佢，佢就一定會幫你…」

七輝：「阿爺咁佢叫咩名呀？」

爺：「佢叫…張…敬…軒…」

七輝：「張敬軒…係咪唱歌嗰個呀阿爺？咁佢同王苑芝有冇 d咩關係架…咦？阿爺…阿爺…阿爺你應下我啦阿爺！我仲未問你出殯嗰陣你想要ABC邊個套餐呀，有人喊同冇人喊價錢原來差好遠…同埋駛唔駛搵人幫你化妝…你話你不嬲皮膚敏感…阿爺…阿爺…嗚…」

處理過阿爺身後事，七輝孑然一身，阿爺只留給他一間300呎公屋、十萬現金與這枚玉戒指。殮葬爺爺後現金已所餘無幾，既然都要找工作，而阿爺臨終前遺願與蘇司庫指點又不謀而合，於是便嘗試自己申請入律師樓工作尋人，誰料未見工已經遇上重重阻滯。

忽然聽到外面傳來一遍吵鬧，一把女聲大喝道：「Coffee！班OA死晒去邊？」

Coffee顫抖道：「佢地…佢地出晒去啦…Connie媽…」

七輝探頭出來，看見那是一個樣子非常兇狠的肥婆。

她就是Connie媽，公司裡的行政部經理。

Connie媽：「咩話？出晒去？我同你講過幾多次，起碼都要留低一個半個呢D人喺度啦！你明知個男廁呢輪成日塞！呢…依家又塞左啦！一陣三個老闆返黎見到入面成氹屎你話點算？到時你攞埋你對奶出黎都攪唔掂！我唔理咁多，你自己同佢地解釋！」

Coffee嗚咽道：「Connie媽，唔好呀…」她知道，幾個老闆最注重洗手間的清潔衞生，這將會是一條死罪。

Connie媽：「咁一係你自己攞個廁所泵入去通！佢地五分鐘後就到，你想繼續喺度撈就自己攪掂佢！」

律師樓工作是她接近上流社會的捷徑，等閒不會輕易放棄。Coffee拭著眼淚，喃喃道：「OA…OA…Connie媽！我知道仲有一個！」

廁所衞生Connie媽始終責無旁貸，被怪罪起來行政主任亦脱不了身，聽到她這樣說，大喜道：「係？喺邊度喺邊度？」

Coffee指著側邊的小房間：「喺裡面…」

兩個女人跑到房間裡，Coffee指著七輝道：「就係佢！」

七輝：「你好肥婆…我係黎見辦工室助理既…」

Connie媽一手將廁所泵向七輝塞過去，叫道：「你阿媽就肥婆！唔駛見嘞就請你，依家即刻開工，第一個任務係五分鐘內通番個屎坑！」

七輝：「吓…你唔駛問下我d工作經驗咁呀？例如做過 d 咩呀…點解份份工都做唔長呀嗰d 呢，通常解釋呢 d我閒閒地都講成粒鐘…嘿嘿！」

Connie 媽：「妖你係長係短關我 Q 事咩…淨睇樣唔駛問都知你經驗豐富啦契弟！攞個泵入去開工先啦冇時間啦…」

七輝：「咁你唔問下我了唔了解呢份工係做 d 咩咁呀？呢d 問題見工必問個喎，今次我有預備架…」

Connie 媽：「妖咁有咩好問呀又！你了唔了解關我叉事咩，我叫你做咩你咪做咩囉咪咁多野問得格…」

七輝：「唔係喎…咁起碼都問下我會對公司有咩貢獻丫嘛…拿唔怕話埋比你知呢題我通常答唔出…」

Connie 媽：「喂我請你做 OA 咋，你通番個廁所我已經覺得你好有貢獻架啦！仲有呀…有冇貢獻係睇你返工之後而唔係返工之前架大佬！」

七輝：「咦你又好似講得好岩咁…咁d 人事部點解成日咁鐘意用呢條問題黎考人？」

Connie 媽：「喂人地係點我點Q知？嗱再講我扯火架啦…」Coffee連忙向七輝畫圈打手勢，示意他暫停發問。

七輝揸住廁所泵道：「咁…起碼都要知幾錢人工掛？」

Connie媽：「唏，後生仔出黎做野最驟忌就係斤斤計較！幾錢都好啦依家請你你咪執倒囉仲講錢！」

七輝：「阿嬸你真係好可愛…唔計較都要食飯架…係呢咁駛唔駛簽約架？公司有咩福利？有冇醫療保險同侍產假？」Coffee 掩起雙耳，看來她知道快將有事發生…

Connie：「喂我地咁大間律師樓，由八樓到廿八樓都係我地地盤，唔通會呃你個傻仔呀？講咁多做乜你過到試用期先算啦！咪碌葛咁企响度啦…」

七輝：「唔係喎阿嬸，依家d 公司越大越係呃人個喎，你睇嗰 d 銀行夠間間成幢樓啦，又話上市又乜又七但專呃阿婆你話死唔死？」

Connie媽：「你阿媽就阿嬸，我未嫁架仆街仔！喂你唔好咁多事實得唔得…哎咪住！我就真係有野要問你！o靚仔你叫咩名？費事一陣老闆問起我答唔出就疴拔甩…哎都係唔駛你講我自己睇…Surname 七輝？填咩呀你…哎乜都好啦你快撚d同我入屎坑攪掂篤屎先！」

七輝：「Surname 唔係花名咩？」

Connie媽以高兩個8度的聲音大喝道：「上呀～七輝！」聲音劃破長空，大門招牌玻璃更出現一條七吋長的裂痕…

就是這一聲大喝…七輝在公司就響晒朵，而Surname七輝呢個名，亦開始喺中環不徑而走，「上呀七輝」後來更成為中環人打氣加油的常用語！

待續

上呀七輝

好撚好笑 ，個老人係未中環boy神

文字巴打，考唔考慮遲d再寫類似色情男女嘅文或者出色情男女外傳（講完結篇後nana醫好個病，可樂同嘉兒姐，麗子，nana有happy ending)

屌你啲風水佬鳩嗡真係好好笑

LM

唔係囉

其實有諗過重寫第二季，不過寫完呢個故先。

蘇民峰師兄喎，你估流架

蘇師父喎，緊堅料黎！

g持

文字巴，一日出多幾篇可以嗎

巴打記唔記得我
呢個故係咪色情男女前傳？

邊有咁多貨賣呀師兄

我記得你！
前傳？我會用第二個故黎形容多 d

慢慢出文

明白,慢慢出文,最緊要有貨賣

push

005 皮鞋政治

會議室內，行政部所有成員均有列席，包括行政主任Connie媽、接待員Coffee、高級助理Sammy與助理 Kawai，四人神色凝重，都「練」著鼻孔慎防吸入過多會議室內的空氣。皆因會議桌的正中央，正放著一隻由屎坑撈起、雖已洗乾淨但仍然發出濃烈惡臭的皮鞋。

七輝剛由廁所清潔回來，甫進會議室，便被安排坐在會議桌的另一端，與Connie媽她們的距離足有十呎之遙，Sammy與Kawai更帶上3M的N95口罩及勞工膠手套，尤如面對非典流感的裝備。

Connie媽皺眉道：「咳…嘩…真係臭到寃…嗱七輝，雖然我地依家當你係自己人…但係…都唔該你行遠d，盡量貼埋牆好冇…」

距離是遠一點，但出來社會工作多年，七輝曾幾何時聽過別人對他說「自己人」三個字，鼻頭不禁一酸，一行鼻涕連鼻屎垂直下降到會議桌上，嚇得對岸一眾小花失聲尖叫。

七輝：「Connie媽，唔怪得你地話個廁所成日塞，咁大隻鞋喺入面，舊屎大小小廁紙多少少都塞得住呀！」

Sammy：「咁…我想問下…你係點發現呢隻鞋喺入面既？」

七輝：「哦係咁既，以前我喺麥記度做，成日比肥媽點去洗屎坑，所以對屎坑各種症狀都略知一二。」

Kawai：「咁你用咩拑番隻鞋出黎？都唔見你出黎攞工具既？」

七輝看著Kawai這美少女，英雄主義上湧，面紅紅道：「Kawai 姐姐你真係好可愛，區區一隻皮鞋又點難得到我？喺我字典入面，並唔存在冇工具就咩都做唔到呢句說話，嘿！」

Connie 媽：「七輝，咁即係點？我都好想知喎，聽廢柴張講佢尋晚打邊爐食錯野岩岩先肚疴黎 …」

七輝：「Connie媽係咁既，當我入到去見到屎坑入面既浮金，估計憑呢種爛屎既堅硬度，加上廁紙既使用量，絶對唔會攪到塞廁咁嚴重，仲有沖廁時廁水既動力同逆流方向，幾乎可以肯定係有外物令到個屎坑塞住。但係d 爛屎浮晒喺屎坑表面，嚴重影響能見度，咁點算好？身邊又冇一d前面有勾而又可以屈曲但又夠力既工具。喺嗰一刻，我就記起阿爺同我講過既一句說話，佢話凡事只要靠雙手，就冇野可以難得倒我。於是乎，我就…」七輝用手作潛水狀，食指與中指作勾狀不停向上挖，尤如加藤鷹的獨門調情指法。加上七輝那種晦暗不明的曖昧笑容，Connie 媽、Sammy和Kawai 不約而同在事先預備好的嘔吐袋將今朝吃的早餐吐個一乾二淨。

Sammy抺抺咀角上的穢漬，滴著汗道：「你…就係咁…赤手空拳…」

七輝點頭道：「當年喺麥記度做要送餐上猛鬼大廈，我連眉頭都冇皺一下就衝左上去，區區一篤屎，我又點會放喺眼內，嘿！」

Connie媽滴汗道：「吓…鬼你都唔驚咁邪門？」

Coffee咬緊咀唇，竭力忍住湧上喉頭的穢物，道：「七哥…頭先…頭先小妹對你唔禮貌…係小妹既錯，你大人有大量唔好怪我好冇…」

七輝面紅道：「就憑姐姐你對我細佬…呀唔係，係對細佬我既關心，第日你既早餐包喺我身上，一定親手整過你吔，我最耍家既就係朱古力醬搽麵飽…」七輝用挖出屎坑內鞋那手虛空模疑搽麵飽姿勢，望著 Coffee 咀角含笑，Coffee最後都只得跟隨大隊，吐得番天覆地。

Connie媽定神過來，道：「好嘞，總之大家就前事不計，以後就係好姊妹啦七輝。我地四朵金花一向唔受男人玩，雖然有team OA係歸我地管，但都只係我地用黎泄慾既工具，比你加入完全係一種緣份，要好好珍惜呀！」

「係既Connie 媽，我知道啦！」七輝誤打誤撞，不但順利進入律師樓工作，更無意間多了一班好姊妹。爺爺說得好，要有運行，最低限度要跨出屋企門口！

Sammy：「講返隻鞋…嘩真係好臭…你地覺唔覺得好似熟口熟面…」

Kawai「揀」實個鼻道：「係啦，好似唔知喺邊度見過…」

Connie媽：「喂，Coffee，你成日做人地舊鞋，呢樣野你最在行，知唔知係邊個架？」

Coffee：「哦，呢隻鞋咪祐男哥個囉！我記得上個月之嘛，祐男哥岩岩買左對新鞋，著都未著過就話唔見左一隻…」

Connie媽：「Coffee，野可以亂食說話唔可以亂講，你點知祐男哥唔見嗰隻鞋就係呢隻？」

Coffee：「我緊係認得啦，嗰陣祐男哥仲鬼咁開心同我講買左呢對鞋，仲曬比我睇問我型唔型。我仲同佢講，如果可以做到祐男哥其中一隻鞋朝朝比佢穿下就好…」

Connie 媽、Sammy、Kawai同七輝四人異口同聲大叫「賤格」。

Coffee面紅紅：「咩喎…」

Connie媽拍枱道：「咁即係話，有人擺明要剃祐男哥眼眉！」

七輝：「唔好意思…想請問…祐男哥同浩南哥有冇關係？係咪都係黑社會黎？我阿爺千叮萬囑叫我唔好同黑社會來往…」

Connie媽一隻高跟鞋向七輝飛過去：「你懵架？祐男哥點會行古惑？我地律師樓黎架懵丙！」

Sammy：「Connie媽，佢乜都唔知你咪咁慶得架…」

Connie媽：「咁Sammy你同佢講下公司既狀況，費事佢第日踩屎累埋我地。」

Sammy點點頭：「七輝，咁你知唔知我地律師樓叫咩名先？」

七輝：「知，祐關李氏律師樓。」

Sammy：「Exactly！祐關李係三個老闆既姓，祐男哥姓祐，亦即係我地其中一個老闆。而我地四朵金花，表面上立場中立，但實際上有少少中間偏祐…」

七輝：「吓，中間偏右…？」

Connie媽：「好出奇呀？出黎社會做事你唔搵返個靠山死左都唔知發生咩事呀傻仔！唔通你真係以為勤力有出頭呀？新界隻牛夠勤力啦最後咪變左牛扒！你都真係懵懵地！」Connie媽所言非虛，上一份工就是因為自己沒有靠山，被周少澤無理解僱，如果Connie 媽沒有她所說的靠山，她的下場不是變牛扒，便是豬扒了。

Sammy 點點頭：「姓祐既就係祐男哥，而姓關既叫關正杰律師」

七輝：「吓…關正傑？我知我知等我黎等我黎，3…2…1…你～看見雪花～飄時～這裡看雪落更深～日後兩地情～要講信任～原～來真心愛未吻～」

Sammy：「AAA…唔係唱歌嗰個關正傑，佢係杰撻撻個杰。而姓李既，係李兆龍李律師…A…你唔駛表演嘞，收番埋你碌棍先，唔係李小龍，係李兆龍。佢地三個既阿爺，七十年前原本係民團一齊打日本仔既，後黎共同創辦祐關李氏律師樓，到依家已經係第三代。公司入面仲有一大班律師同師爺，加埋班文職同雪姑七友，公司大概有三百人左右！」

七輝：「咩係雪姑七友呀？」

Sammy：「係我地公司七個OA黎，遲 d 你就會識架啦。」

Connie媽：「等我講下點解我地支持既係祐男哥。正所謂良禽擇木而棲，因為我地都覺得祐男哥份人正直有擔當，胸襟廣闊又靚仔，風流倜儻兼有君臨天下既氣勢，最難得既係佢完全唔受我美色所迷，正所謂珠玉在前都不為所動就係呢 d…」今次到七輝喉頭湧起穢物。

Sammy 連忙打斷話題，滴汗道：「冇錯冇錯…就係咁！而我地律師樓，亦因為祐關李上兩代老闆既努力，加上呢一代既老闆…或者我地可以用進取黎形容，依家已經擠身成為香港三大律師樓之首！」

七輝：「係呢…我想問下公司入面有冇一個叫龍應天既人呀？」

Connie媽瞪著眼：「龍應天？咩人黎？佢爭你錢呀？」

七輝：「唔係唔係…」

Sammy ：「咁你搵呢個人做乜？」

七輝：「冇，佢係我朋友個朋友黎姐，聽講佢喺度做…咁…咁唔知有冇呢個人呢可？」

Connie媽：「聽都未聽過…張敬軒就有一個！」七輝想，難道蘇司庫放流料？

七輝：「張敬軒？」

Sammy：「咪頭先話肚疴嗰個廢柴張。由於佢太廢人又縮骨兼卸膊，喺公司入面係一個可有可無既人黎，你唔駛識佢。」照這樣說，如果他就是爺爺所說的人，要找他關照，難矣！

七輝：「咁…佢負責d咩架？」

Kawai 笑嘻嘻道：「唔知架，都冇人知佢返黎做咩喎，嘻！」

Coffee ：「喂不如講返隻鞋，我地話唔話比祐男哥知好呢可？」

Connie 媽：「你淨係用對波有冇用下個腦諗下野？緊係唔講！講左有咩用？不如查下係邊個做既仲好！」

Coffee：「點查喎…一隻塞左喺屎坑成個月既鞋…」

七輝：「其實…」

Connie 媽：「其實咩呀又？你唔見依家經已煩到死呢咩？有屁就好放啦真係屌得少！」

七輝將一粒袖口鈕放在枱上：「其實鞋入面，仲有粒鈕…」

Kawai大叫： 「呀…係師爺陳粒鈕！」

Connie媽：「喂o靚妹，呢d鈕粒粒都差唔多，粒鈕 d 窿仲比 d 屎塞到實晒，你點知係師爺陳呀？唔好山草藥up得就 up 喎，死得人架喎！我地律師樓講野要有證有據！」

Kawai：「唔會有錯呀Connie 媽，我記得佢問過我有冇針線，話袖口甩左粒鈕，仲想我同佢釘番，就同呢粒一模一樣…」

Connie 媽沉默了一下，道：「Kawai，你帶七輝出去認識下 d 同事先 …」Kawai 領命，便帶著七輝出去。

Sammy ：「Connie 媽…」

Connie媽眼中閃過一絲殺機：「師爺陳…佢係老關d 人，咁做即係想剃祐男哥眼眉…」

Sammy ：「Connie媽，都係睇定 d 好，合伙人內鬥對公司有百害而無一利。」

Connie 媽：「就算祐男哥唔出聲，我地都要同佢出番口氣，要等 d 人知道，踩人都要識得縮腳至好！」

Sammy：「咁師爺陳呢類擦鞋仔少一個又唔少既。」

Connie 媽：「我地依家有七輝呢隻爛頭卒，咪搵個機會等佢同師爺陳攬住一齊死囉，嘿！」

Coffee ：「噓…Connie媽我真係比你嚇親就真！頭先仲話叫條七仔做自己人…唔講我仲以為自己耳鳴聽錯添！條友真係柒到冇朋友…」

Connie 媽：「自佢老味啦自己人！佢呢d唔講都知養唔熟，襯佢仲有利用價值既時候，咪比個機會佢為國捐驅囉！做番 d 有意義既事點都好過死得不明不白丫你地話係咪！嘿嘿嘿…總之，師爺陳一定冇運行，七輝條柒姑碌係生係死就睇佢自己造化！」

待續

七輝

咁快做炮灰

個廢柴張（張敬軒）係未扮豬食老虎 ，唔係嘅話七輝真係玩撚完

幕後玩家-廢柴張

Pish

006 廢柴張

「頭先d人你仲記唔記得佢地個名架？」Kawai問七輝。

七輝騷著頭傻笑道：「哈，Kawai 姐姐我又要再講一次…你真係好可愛，成百鳩幾人…點記呀！嘿嘿！」

Kawai ：「咁依家唔記得都唔緊要既，做做下你自然記得架啦…」

七輝：「Kawai 姐姐你真係好好人，細佬我出黎做咁耐野都未見過好似你咁好人…」

Kawai瞇起眼睛笑容可愛得殺死人：「e…都唔知真定假！你咪成日開口埋口姐姐姐姐咁叫我得格，叫到人地老晒，我呢 d 幼齒黎架，分分鐘仲細過你！」

七輝：「係？我28，你呢？」

Kawai：「嘩，乜你成三十歲人都仲做 O 記呀…」

七輝：「搵食姐…學阿爺話齋唔係偷呃拐騙就得架啦！」

Kawai ：「講就咁講，第日點養妻活兒呀你？」

七輝：「吓…諗得咁長遠？就算係我地都應該拍下拖先，等大家了解下對方，適應左對方既身體，再等我戒埋打 J 呢個陋習…」

Kawai一踭批落七輝肚皮：「你作死呀？食我豆腐？」

七輝撫著肚腩苦笑道：「雪…嘩…痛呀！講下笑姐…咁幼齒姐姐你又幾歲咁巴閉？」

Kawai：「我20！嘻，以後要叫我妹妹至岩！」

七輝：「唔得唔得…話晒你都係我前輩，起碼都要叫聲你師姐！」

Kawai古靈精怪道：「咁我叫你師兄囉！不過…其實我都只係做左幾個月，試用期都未過。」

七輝：「唔怪得你同佢地好似好唔同咁…」

Kawai：「點唔同呀點唔同呀？」幾乎所有女生都喜歡別人讚自己與眾不同，用這方法跟女生搭訕，與睇掌紋、星座一樣凑效。

七輝在他有限的詞匯中拼命思索一個適當的形容詞：「點講好…就係…呀冇錯！就係冇嗰陣撈味！」

Kawai笑彎了腰，拭著淚道：「哎…笑死人…你當佢地小姐咩撈味！呢度律師樓呀你估係你成日去嗰d骨場呀？」

七輝一本正經道：「嗱我事先聲明，我咁大個仔從未試過去骨場呢 d 高消費場所，兼且我一向尊重呢 d 靠雙手係咁捽，捽得有血有汗咁去賺錢既小姐。我講既唔係嗰種撈，係出黎撈世界撈到走火入魔嗰種撈。即係好似 d 男仔，原本喺屋企睇下 AV 打下飛機其實都好正常，但打到過晒龍攪到變晒形痴痴呆呆見到女仔都面紅影響正常性交…呀唔係…係正常社交生活，最後做埋毒撚咁就變成社會問題丫嘛。毒唔緊要，但加個撚字就完全唔係嗰回事！」

Kawai：「嘩…好似好叻咁喎…」

七輝：「哦，呢 d 只係男性生物學同社會倫理學既基礎黎，有機會既話我可以教你d進階 d 既生物繁衍基礎行為…」

Kawai 裝兇道：「講咸濕野？想死呀？」

七輝連忙轉話題：「邊有呢…呀係呢，咁呢度試用期查實要幾耐架？」

Kawai：「12個月囉。」

七輝：「吓，試成年？咁…咁公司除左試用期長之外，OT 有冇錢架師姐？有冇MPF 架？喂如果連 MPF 都冇又正喎，唔駛供丫嘛…」

Kawai：「乜你好似乜都唔知咁既？你冇簽約既咩？」

七輝：「冇喎師姐…」兩人一邊走一邊聊，一邊參觀公司環境，已經走到一間位處偏僻位置的雜物房。

一把聲音從雜物房中傳出來：「冇咪好囉師兄…」

七輝向角落望過去，黑漆漆中只隱約看見聲音是從一個頭上架著太陽眼鏡、身穿乾濕褸、腳上穿著兩隻不同款式的皮鞋、坐在一張荒廢了的辦工桌前、枱上放著一客老麥珍寶套餐的奇怪男子所發出。

Kawai鼓起雙鰓作狀罵道：「阿張你原來又暱埋喺度…咪嚇親d新同事啦！」

阿張頭也不回，仍自顧自的在吃早餐：「咁易嚇得親，點喺度捱落去呀！」

Kawai：「仲好講，你今朝疴完篤屎又攪到塞廁啦！自己又唔攪番掂佢，d OA 又出晒去，好在七輝喺度，唔係三個老闆見倒到時唔知點算！」原來眼前呢個阿張，正是幾乎一篤屎累死人的廢柴張。

廢柴張：「AAA…我要糾正你，係篤屎攪到塞廁，唔係我攪到塞廁；第二，其實攪到塞廁既另有其人，你連我篤屎都誤會埋；第三，就算我冇暱埋，我都唔會去通廁，因為通廁唔係我工作範圍，合約入面已經清楚列明，close file！」

Kawai ：「蝦你…合約夠冇寫你可以吞 pop你又吞？比老闆知道實炒左你！」

廢柴張：「A…吞唔吞 pop係由我自己決定，炒唔炒就連老闆都未必可以決定。講咩都冇用，呢個世界講既係實力，有實力個人自然有魅力，就好似我咁…嘿嘿…嗱 o靚妹我又袋錢入你袋嘞！」

Kawai ：「阿張我真係返咁耐工好似都未見你做過野，有野做嗰陣你咪又係點雪姑七友去做！咁點會知道你有咩實力呀！」

廢柴張：「儍妹，做得野既人唔代表咩都要自己做，唔通李嘉誠要自己擔泥起樓咩？仲有，比人點係上天賦與佢地七個既天職黎，等如有種魚叫清道夫，天生就係食屎既，呀…唔記得左我地公司都有呢 d 人，你比鮑魚佢食咪嘥左d 鮑魚同浪費佢地食屎既本能？依家咁咪幾好，比我訓練到成隊機動部隊咁佢地先有番多少人生意義。」

七輝向這個廢柴張伸出手來，道：「真係聽君一席話，勝讀十年書…」

廢柴張揀著鼻叫七輝縮開隻手，道：「嘩仲係咁臭…o靚仔你咪扮野，睇你個樣都冇乜讀過幾年書，唔好學人喺度拋書包！」

七輝：「張生咁你又錯！其他唔講，細佬我小三讀左兩年中五讀左四年，並唔係好似你講既讀書少！」

阿張碌大雙眼：「喂你嗰d 好似叫冧班！唔係叫讀書多喎…」

七輝：「係呢張生，我都未自我介紹，我叫…」

廢柴張：「我知，Surname七輝丫嘛，頭先個肥婆嗌到叫床咁聲，成個中環都聽到啦！你都算係極品，Surname 竟然填自己花名仲話讀過書…咦？咪住…你手上面呢隻戒指…」阿張捉住七輝的手，打量著他手上爺爺留給他的玉介指。

七輝大喜：「張生你知道呢隻介指？」難道他是爺爺要自己找的人？

阿張：「冇…我淨係想話你知，你戴緊呢隻玉戒指…假野黎！緊係淘寶淘返黎，掉左佢啦！喺呢度咩都可以假，包括做人，淨係手飾同手袋唔可以假，知道嘛？」

七輝摸著玉戒指：「真又好假又好，始終都係阿爺既遺物，點可以話掉就掉…」

阿張的手微微震了一下，手中咖啡都掉到地上，站起身來叫道：「哎…又肚痛！斃斃斃斃斃…」只見他手按著肛門位置便向廁所跑去。

七輝望著阿張，呆呆道：「佢…」

Kawai：「佢就係頭先話返黎唔知做乜嗰個張敬軒囉！其實佢份人都冇乜點，不過佢返黎真係好似淨係食飯同疴屎…次次有野做唔係食緊飯就係疴緊屎，你話點會次次都咁橋丫？擺明係特登有野唔想做啦佢！」

「佢…真係張敬軒？」七輝問。

Kawai：「張敬軒都有假既咩？總之唔係唱歌嗰個囉！」

七輝：「d老闆連廁所污糟都會出聲，冇理由會由得佢喺度齋出糧唔做野架？」

Kawai：「聽聞佢以前幫過幾個老闆既爸爸手，係上一代積落既恩，可能因為咁，幾個老闆咪唔炒佢，仲比佢住埋喺度…」

七輝：「仲住埋喺度？」

Kawai：「係呀，咪呢度囉！d 老闆話話當多個看更喎！我帶你黎就係想話你知冇咩唔好入黎呢間雜物房，阿張佢就係住喺度，成日都話人偷佢野，有幾次仲走去報警攪到有差佬上門，累到我地比行家笑到面黃。」

七輝：「吓？咁都得…」

忽然雜物房門外傳來一把異常冰冷的女聲：「咁都得呢句說話應該係我講…我連見都未見過就話請你？係咪當我呢個人事部經理冇到？」

待續

文字巴打

你係…舊讀者？

親讀者

正啊巴打！
睇得好舒服！仲得閒就有人生金句

「有冇貢獻係睇你返工之後而唔係返工之前架大佬」

哈，呢 d 說話相信每個打工仔都好想同人事部講

唔好又爛尾

咪提埋晒 d 衰野啦衰鬼

個 故好生鬼 d人物

多謝多謝

你不如講下有邊個故你冇爛

每日一推

我地做人要向前看, OK?

007 女權

會議室內，除了行政部四朵金花外，坐在另一端的，便是被公認為中環三大美人的人事部，經理蔣嘉兒與她的兩名得力助手 Windy 與 Cloudy。七輝則被安排坐在會議室中央，成為這辦工室內兩股勢力的磨芯。

Connie 媽：「嘉兒，家陣你想點先？」

蔣嘉兒冷笑道：「嘿，Connie ，依家係我唔知你想點至真，乜你調番轉頭黎問我？」這裡做事一向各司其職，廁紙文具屬行政部的事，而人事招聘自然是人事部的責任，Connie媽自知理虧，一時間語塞不知如何回應。

七輝：「其實呢…」

蔣嘉兒瞪著七輝，蹺起一雙玉腿，道：「呢度幾時輪到你講野？！」

雖被蔣嘉兒當眾喝住，但面前那黑絲長腿只令七輝感到血氣上湧，渾然不覺羞恥道：「其實…我係想講…小弟岩岩忍唔住放左2個响屁，想同咁多位姐姐講聲唔好意思…」一陣臭味湧至，七人不禁低聲咒罵七輝並以手掩鼻。

Connie 媽：「嘉兒，呢個head count我已經問准左祐男哥，finance嗰邊都話冇問題…」

蔣嘉兒：「啊，你咁講即係以後咩都問過祐男哥就得？唔駛理另外兩個老闆？做野唔駛守規矩？即係話我第時買卷廁紙都唔駛問過你直接攞黎同你 claim 數就得？」

七輝：「我…我係一卷廁紙？」

Kawai 靠近七輝，輕聲道：「佢地意思係…你連一卷廁紙都不如先真！」

七輝：「吓…」

Coffee 跟 Connie 媽輕聲道：「Connie 媽，無謂為左條七仔同條八婆炒大獲丫，條友仔咁柒攬唔過呀…」

Sammy輕聲道：「咁又唔係咁講，就好似釣魚台呢個爛鬼島咁，唔通你以為下面真係有石油先爭崩頭？」Sammy 所言正是Connie 媽所想，七輝的確死不足惜，不過今次關乎主權爭議，若然事件傳開了，輸了一方其管治威信必然受到重大打擊。

Sammy 續道：「不過今次的確係我地理虧在先，嘈到上去都未必有 so，到時盞祐男哥難做…Connie 媽，睇黎今次低低地都都要"慣"一舖！」Sammy是 Connie 媽智囊，她的意見一向中肯，Connie媽只低頭不語。

Connie 媽深吸了一口氣，道：「嘉兒，今次事出突然，都係陰差陽錯先會攪出d 咁既誤會。人我話左會請，雖然祐男哥實冇問題，但係我都唔想咁小事都攪到去 d 老闆度，可唔可以比個面，就比條 o靚仔過關留喺度？」

蔣嘉兒：「Connie ，我諗你真係有誤會，依家係你唔比面我，唔係我唔比面你喎。」這個蔣嘉兒雖然態度溫柔聲線動聽，可是詞鋒卻異常銳利，基本上半步不讓。

Connie 媽：「咁點先可以留佢喺度？」

蔣嘉兒笑道：「你咪講到我好似威脅你咁架…」

Connie 媽強忍怒氣，道：「點會？家陣係我做錯野黎求你至真…」

蔣嘉兒點點頭：「既然係咁…我一向公事公辦，girls…」

Windy與 Cloudy ：「Yes…」

蔣嘉兒：「預備Interview！」

四朵金花不禁齊聲道：「呢次仆街！」

七輝：「你地叫我呀？」

Connie 媽：「仔，我係想叫你自己執生呀！」

Cloudy ：「好啦，有咩留番拜山先再講，麻煩唔關事既人出出去先。面試即刻就要開始。」

七輝：「吓…又 in 過？咁頭先通廁計唔計數先？」

Windy：「識得通廁技能方面可以加5分。」

七輝：「5分咁少？我連手套都唔駛帶喎？淨係呢份勇氣我諗中環你都搵唔到第二個！」

Cloudy：「唔載手套衛生方面起碼要倒扣十分！」

七輝：「吓…」

待續

嘉兒姐

吃吃吃

Lm

好多女
樓豬加油！

新讀者留個名先
係咪仲有其他故?樓主可唔可以post埋條link?

或者你去紙言搵，有兩個，一個叫密密送死，另一個係潮湧記，再唔係我 fb 舊 post都會有 link, 不過喺高登，多謝棒場！

sorry 係麥麥送死至岩

似乎係舊讀者…

有女你至幫推咁現實？

無女咪推爆樓豬你
我會點推你幻想下

係
終於等到你過黎 好耐無追過故

008 蔣嘉兒

會議室內，七輝正接受一連串技能測試…

「英文打字 0分，中文輸入法0分，中英文翻譯0分，電腦0分，港九地理0分，一般常識負10分…你除左四肢健全之外…」Windy 一邊報告一邊搖頭。看來，她從來沒有遇到過這種零分面試王。

七輝：「姐姐…我黎見 OA 之喎…咁嚴格？」

Windy ：「OA 都有分乜都唔識既 OA 同乜都識既 OA 既。」

七輝：「咁…咁咪死緊？」

Windy：「咁你又唔駛咁擔心，頂級律師樓同頂級大學一樣，都未必淨係收讀得書嗰 d，只要你其中一項強項佢地都一樣會收話之你係白痴。總之唔好因為咁影響你一陣面試既心理質數。」

七輝：「吓…白痴都收…」

Cloudy ：「好嘞唔好講咁多，跟住落黎既面試，主要係想睇下你既應變同待人接物方面既能力。今次破例係會由我地人事部經理親自接見。」根據以往慣例，由蔣嘉兒親自進行面試，之後會得到聘書的申請人機率低於10%，原因是她嚴格執行了公司交給她的任務…選賢拔尖！不過，對於辦工室助理這職位，要她親自接見似乎是有點小題大做，一般只要 Windy 或 Cloudy 其中一個便勝任有餘。很明顯，今次是對人不對事，特事特辦！

蔣嘉兒一邊看著七輝的申請表，一邊搖頭笑道：「Surname 七輝…你話仲有邊個夠你黎？」

看著蔣嘉兒的笑靨，七輝心蕩神馳，道：「過獎…」心裡卻在想，眼前這甜姐兒，衣著端莊卻暗藏性感，比港姐還要漂亮！

蔣嘉兒：「我都唔想浪費你既時間，我只會問你三條問題，你要好好把握機會，知道嘛？」

七輝：「咁…如果問多過三題呢？仲駛唔駛答呀？」

蔣嘉兒：「唔會有咁既可能，如果係咁既話，就當我請你！」

七輝：「哦…」

嘉兒：「好，咁我地開始。第一題，你點解會選擇黎我地律師樓見工？」這條問題一般可以知道申請人事前是否有清楚了解公司背景，還是漁翁撒網履歷亂投，如屬後者基本上已經無需要再問下去。因為在這裡工作，等於每天都在戰場上作戰，如欠缺準備隨時有機會連累到整個團隊連帶官司敗訴，所以公司不歡迎毫無準備的申請人。

蔣嘉兒預計，最狗屁的答案最多都只會跟她胡扯三幾分鐘，不消三兩下便能揭穿他只是來碰碰運氣的傢伙。

豈料…

七輝：「係我阿爺叫我黎呢度見工。」他這答案，無疑是承認自己毫無準備。

蔣嘉兒：「你阿爺叫你黎？」

七輝：「係呀…呢個…算唔算第二個問題呢可…」

蔣嘉兒：「你阿爺…唔知應該點樣稱呼？佢點解會叫你黎呢度見工？」由於律師樓已經歷了三代人事變遷，權力關係錯縱複雜，她做事一向小心慬慎，第一件事要攪清楚的，便是要確認眼前這小子是否有萬不能碰的背景，跟公司高層是否有著千絲萬縷的關係。

七輝：「我阿爺叫梁天奇，佢叫我黎搵人…」

蔣嘉兒心忖，高層中從未聽到有人提過梁天奇這一號人物，再問：「佢叫你黎搵邊個？」

七輝：「搵…咦…唔係喎，不過阿爺話佢未必鍾意人地知道佢喺度做…」

蔣嘉兒：「咁你唔講佢個名出黎，我又點幫你搵佢？」

七輝大喜，道：「嘉兒姐你會幫我？」

蔣嘉兒：「唔好咁快叫嘉兒姐住，都要睇下幫唔幫到先，到底佢叫咩名？」

七輝：「張敬軒！」

蔣嘉兒：「張敬軒？公司的確係有個咁既人，你搵佢有咩事？」

七輝：「阿爺話我份人唔夠醒目，臨死前叫我搵呢個人，話佢可以睇住我咁話喎…橫掂得番自己一個，冇人冇物…咪試下囉…」

蔣嘉兒：「得番一個人？你屋企人呢？」

七輝搖搖頭，道：「阿爺話我父母喺我細細個嗰陣就掉低我走左，阿爸有二奶，阿媽去勾佬咁話喎。」

原來七輝是被棄養的孤兒，幸好他還有一個愛錫他將他撫養成人的爺爺，不過這都已經成為過去。

蔣嘉兒：「咁…你爺爺…係幾時過身？」

七輝：「上個月囉，攪佢身後事仲要比人搵笨，攪攪下先話要加一喎…點知加一都唔止，後尾又加呢樣加嗰樣，攞張紙巾抺眼淚都話要錢，眼淚同鼻涕仲話要分開計，呃晒阿爺留低比我嗰十萬蚊…」

蔣嘉兒：「你…明知佢呃你，你仲比？」

七輝傻笑道：「咁都係阿爺最後一程，我唔想佢知我比人呃走都走得唔安樂嘛…況且…錢姐，冇左咪再搵囉。」

蔣嘉兒：「嗯…咁你依家有咩打算？」

七輝：「咪搵工囉…我都有自知之明既，呢 d咁高級既律師樓，我係高攀唔起，阿爺知我黎過就得架啦，入唔到呢度做佢都唔會怪我既。多謝你嘥時間見我，我會比心機搵過第二份工…」七輝已經在收拾個人物品準備離開。

蔣嘉兒：「我問你…如果呢度個張敬軒唔係你想搵既張敬軒，或者就算係佢都未必幫到你 d 乜，咁你會唔會留喺度比心機做野？」

Windy & Cloudy：「嘉兒姐…」蔣嘉兒舉起手來，截斷她們兩人要說的話。任誰也知道，要聘請七輝，等同替他背書，將會是一個計時炸彈，等於將行政部的炸彈搶過來揹在自己身上。不過，這對於蔣嘉兒來說，只是微不足道的事，她自信自己有拆彈的能力。

七輝：「吓…嘉兒姐…你咁講…係咪即係會請我呀？」

蔣嘉兒點點頭，笑道：「我話過，問超過三個問題就當我請你…girls, 幫佢準備份contract！仲有，問清楚係邊間殯儀公司，搵 Simon幫手跟下了解件事，佢岩岩入職冇耐手頭上未有太多 case 跟應該有時間。我地祐關李氏律師樓既人，就算係一個 OA，都唔可以比人呃！」

Windy & Cloudy：「係，嘉兒姐！」

蔣嘉兒與助手轉身離去，留下正在發呆的七輝。四朵金花衝入會議室，Connie 媽不停拍打正在發呆的七輝，問道：「點呀七輝？七輝？醒下啦七輝！我問你點呀咪碌葛咁企響度得格！」

七輝撫著被掌摑得發燙的臉皮，道：「請…請左…」

Connie 媽：「咩話？佢…佢請左你？我冇聽錯呀嘩？」

七輝：「肥婆你冇聽錯…真係請左…」

四朵金花高聲喝彩，但會議室外，卻同時傳來一把震耳欲聾的聲音：「係邊個將我隻鞋塞落廁所？！」

待續

頭香

嘉兒姐真係好人 ，佢遲d係未轉去可樂間公司做

加速

有睇色情男女既你，應該知道格

日日指定動作就係睇下有冇出新文

劉明

009 三巨頭

在正廳大呼小叫的，正是人稱師爺陳的陳健康。

「咩事嘈喧巴閉呀你？」他是縱橫商界專門處理商業案件的資深大律師胡國漢。

師爺陳：「胡大狀，有人偷左我對鞋！仲塞左一隻入屎坑呀！你睇…」只見他拿著一隻沖洗過但仍然滴水的皮鞋。

胡國漢皺眉道：「喂…你拎開佢先啦…有冇公德心架你？一對鞋駛幾錢，值唔值得呢度咁多人為你傷腦筋？掉左佢啦！」

「咪係！偷竊係刑事黎你唔係唔知，咪 up 得就 up ！」這是專門處理刑事案件的資深大律師陳歆羡。

「我話佢實情係精神錯亂，竟然話有人塞左佢隻鞋落廁，呢 d 咁唔理智既說話都講得出！」他是以地產遺孀爭產案聞名的周豪文。

這三人，統領逾三百律師團隊，是祐關李氏的中流抵柱。

「阿健康哥，會唔會係你自己唔知放左響邊豎咋？你對鞋都話有人偷你唔覺得有d 脫離現實咁咩？」他是師爺阿Lok。

師爺陳：「唔係呀阿 Lok，我不嬲有對鞋放喺枱底要黎替換既，尋日放工都仲響豎，點會今朝一番工就成對唔見左得架？仲有一隻倒插喺屎坑…喂！你咁即係懷疑我姐，仲係咪兄弟先？」

阿 Lok ：「拿健康哥你咁講就唔岩嘞！做兄弟既有今生無來世，一條底褲兩份著一個骨妹兩份揼既日子我地都經歷過，共過患難感情親如骨肉，對你既人格仲點會有懷疑？我地之間只有信任，唔存在懷疑呢兩個字，你咁講真係令到細佬我心都實埋！之不過…你話隻鞋倒插喺屎坑呢家野就真係確實係離譜左 d…咦喂！你會唔會係得罪人呀健康哥？」

師爺陳：「喂咁又係喎！我年終幫手贏咁多官司，有人眼紅我好正常喎！」

阿Lok：「咪係囉…之不過你咁Q黑人憎，比著我就索性吼你去屎坑嗰陣搵個袋粒住你執你一劑咪乜氣都出晒囉，仲駛乜咁無聊攪你對鞋先你話我講得岩唔岩？」

師爺陳：「喂阿 Lok，乜你講到咁肉緊…我平時好黑人憎咩？」

阿 Lok ：「唔係…我係比喻姐…係比喻！你點算黑人憎，如果你都叫黑人憎…呢個世界就再冇好人！」

師爺陳：「你真係丫…都唔知真定假…喂咁喺屎坑嗰隻點解釋？唔通對鞋自己有腳跳落屎坑呀？」

阿 Lok ：「呀健康哥，社會上其實有好多野都係解釋唔到，例如大到好似美國咁既 X 檔案，又或者細到好似香港咁既字母小姐案，我到依家都仲未知 ABC 小姐到底係邊個，更何況係你對鞋？佢平時著喺你對腳受埋咁多委屈，睇唔開都好正常個喎！嗱佢係咪自殺我地都係要經過深入調查先至可以答到你，唔可以隨隨便便咁就話佢係被人謀殺架你都明格！」

師爺陳：「嗱呢件事好嚴重呀，家陣一隻失蹤一隻浸死左…如果你地唔理既話，我唯有報警要求警方介入調查既姐！」

胡國漢、陳歆羡、周豪文三一不約而同齊叫一聲：「痴線！」便各自返回自己的房間繼續工作。

陳健康：「阿 Lok你打電話比邊個？」

阿 Lok ：「何警司囉！」

陳健康：「你打比何警司做乜？」

阿 Lok ：「你話要報警要求警方介入丫嘛！咁報警緊係報生不如報熟架啦，起碼唔駛重新問過你係邊位mark 開邊條仔丫嘛…咦喂唔好嘈住…喂喂！係咪何警司呀…我話何警司呀好警司！我地係唔會立亂話邊個警司好邊個警司唔好呢 d 咁唔負責任既說話架話你知，律師樓黎架嘛妖你真係…吓咩話？何警司魚蛋暴動嗰陣踩波車骹柴入左醫院？喂成年之前既事黎囉喎咁耐都仲好唔番？你話佢踩中粒魚蛋至喎…哎我唔理咁多，總之佢未死你都叫佢聽聽電話先丫唔該，我納稅人黎架嘛…」

陳健康一手搶過阿Lok 手提，關機後道：「痴線架你！」

阿Lok：「喂個電話…我個喎！家下邊個痴線呀？我幫你你仲…」

兩人在搶電話爭執時，忽然一人施施然在他們眼前走過，那人頭架墨鏡、身穿乾濕褸、腳上踢著兩隻不同款式的皮鞋，很快便吸引到陳健康的眼球注意。

陳健康放開阿 Lok大喝道：「阿張！你同我企響度！」經過的人便是七輝早上在雜物房碰到的廢柴張張敬軒。陳健康的大喝聲又引來眾人圍觀。

廢柴張看看牆上的鐘：「師爺陳？乜咁早呀？平時三點不露架你…」

師爺陳：「咩…咩三點不露呀你？咪亂up呀！我多 case 跟之嘛我…」

廢柴張：「哦原來係咁。」

師爺陳：「喂我問你，你腳上面著住 d 咩？」

廢柴張望望自己雙腳：「鞋。」

師爺陳：「點解兩隻唔同款架？」

廢柴張：「兩隻唔同款都要解釋？」

師爺陳：「緊係要！因為有一隻係我架嘛！」

廢柴張：「咁另外嗰隻邊個架？」

師爺陳：「我點知呀！」

廢柴張陰質質笑道：「你冇理由唔認得格？」

師爺陳：「我…我點解要認得呀？」

Kawai叫道：「係祐男哥架…」眾人不禁驚呼，霎時間大廳變得一遍死寂。

師爺陳滴汗道：「喂！我問你呀…係咪你將我隻鞋塞入廁所？」

Connie 媽冷笑道：「嘿，呢均真係賊喊捉賊！」

師爺陳：「咩賊…捉賊拿贜，有賊咪報警囉！都唔知你個肥婆喺度講乜…」

「你阿媽就肥婆！睇野啦！」Connie 媽將七輝從鞋中找到的袖口鈕拋在地上。

師爺陳大驚，只咬著廢柴張不放：「除番隻鞋出黎比我！」

廢柴張一邊除一邊咕嚕道：「世事真係橋，你有一隻鞋喺我度，祐男哥又有一隻喺我度，湊成一對…咁岩你倆個另一隻鞋都塞左喺個廁所度…緣份！呢 d 完全係緣份黎！」

師爺陳搶過廢柴張手上的鞋怒道：「咩緣份…白痴！」

廢柴張：「呀！唔係緣份，呢 d …應該係叫因果至岩！嘿嘿！」

忽然門外傳來一把沉厚威嚴之聲：「咩因果？我地律師樓講既係實力！因果喺呢度係唔適用！」

眾人齊聲道：「關生祐生李生早晨！」來者正是律師樓第三代接班人關正杰、祐男與李兆龍。三人同屬英國名牌大學法律系一級榮譽畢業，熟讀法律，是一流的法律人材，加上繼承了家族人脈，早將祐關李氏推上頂峰，在法律界舉足輕重。

祐男：「師爺陳！」

師爺陳：「係…祐男哥…」

祐男：「你做乜揸住我隻鞋？」原來剛才廢柴張除給他的，是祐男哥的鞋。

師爺陳：「吓…係…係廢柴張比我…」

祐男：「阿張呢？」

放眼望去，廢柴張早已消失於人群之中。

關正杰：「好嘞，唔好再玩！Zoe (陳熟莊)，法官哈里佢位公子Adison涉嫌強姦單案攪成點？」

陳歆羡：「化驗結果證實d 精液係屬於 Adison，受害人既手甲留有抓傷 Adison既血液同皮膚組織，加上佢身上既傷痕，表面證據對我地當事人非常不利！」

關正杰：「叫齊人我地入房再傾…咦喂乜咁臭？」

Connie 媽陪笑道：「係呀關律師，今朝廁所又塞左，不過我地行政部已經攪掂晒！仲請左個通廁高手返黎，以後保證唔會再有塞廁既情況發生！」

祐男：「Good丫，Connie 做得好！」

李兆龍：「連通廁高手都請到返黎，唔怪得我地會成為史上最強既律師事務所，哈！」

關律師：「好啦唔好再講笑住，我地受人所托，今次無論點都唔可以比 Adison有事！Let's go…我地去另一邊開會…呢度真係好Q臭！」

待續

通廁高手

Zoe (陳歆羡) 至岩， sorry

七輝做埋通廁高手

唔係散仔了變左高手

010 手段

會議室內，關正杰、祐男、李兆龍三名合伙人，聯同負責處理這宗案件的大律師陳歆羡及其律師團 包括Andy、Martin 及 Donald，人稱AMD人工智能團隊正在商討對策…

關正杰：「依家情況係點？」

陳歆羡：「好在個女仔醒返，律政司改為起訴強姦罪，喺裁判法院否認控罪，轉交高等法院審理，日期係下個月15號。」

關正杰：「即係我地仲有一個月時間做野。」

李兆龍：「乜忽然咁緊張單案？」

祐男：「正路睇，呢單官司會輸，條女幾乎冇命，所以哈里好擔心佢個仔會有事。」

關正杰：「依家喺司法人員推薦委員入面，最有可能成為下一屆終審法院首席法官，呼聲最高既就係佢同道能法官，如果佢個仔入罪，一定會影響佢既仕途，就算有行政長官幫佢背書都冇用，中央依家最緊張既就係身家清白。況且，哈里係祐男世交，呢個忙…在工在私都要幫。」

李兆龍：「冇問題丫，交到黎我地手上，正路都要讓路！」

關正杰：「邊個係今次既主審法官？」

Andy按動電腦，投映熒幕上便出現一張女性相片及資料：「主審法官既係李瑞英。」

Martin：「李瑞英法官，52歲，離左婚，有個22歲既女。佢一向最痛恨呢類性侵案，傳聞六年前佢個女受到性侵，不過唔知點解冇報到警，可能係面子問題，話晒佢地係法律世家，三代人都係喺司法機構度做野。」

Donald:「經佢手判既性侵案，刑罰一般比較重，其中有一單仲判左三十年，雖然未去到最高刑期終身監禁，但係就已經成為近十年同類案件中判刑最重既案例。」

祐男：「唔係咁樣…」

關正杰：「男，你想講乜野？」

祐男：「佢冇去報警，係因為犯案既人，係當時警務處長張冏處個細仔張俊晞，而佢嗰陣仲未夠 14歲，未夠14歲視為兒童，會交由少年法庭審判，最多都係被判非禮罪。」

李兆龍拍手道：「咁係咪即係話，佢一早知道最後會判既刑罰…又或者…可能佢自己都唔相信警方會喺冇任何偏私既情況之下進行調查…所以最後放棄訴訟？」

祐男：「咁就得佢自己先至知！不過，李瑞英判被告三十年嗰單，我個人認為…個犯係無姑既！」

關正杰：「你點知？」

祐男：「成單案我都有去聽審，總之就覺得好怪，犯人唔似犯人，受害人唔似受害人。」

陳歆羡：「我都有呢種感覺。單案仲出現左一連串既巧合，包警員失職，證人失憶，被告不在場證據陸逐消失，加埋受害人完美演釋，被告口供前後矛盾，陪審團一致認為佢唔誠實，令所有疑點合理化，最後陪審團一致裁定罪名成立，而受害人喺判決之後就去左英國留學。」

關正杰：「咁都唔代表個犯冇做過。」

祐男點頭道：「嗯，你講得冇錯。」

李兆龍：「男，你係咪想講，因為佢個女單野，攪到呢個半百人瑞心理變態，逢親強姦案入罪既佢都會重判？」

祐男：「唔係哈里點會夜媽媽搵到黎我屋企？」

關正杰：「邊個係今次主控官？」

Andy再次按動電腦，熒幕上出現另一女子：「主控官係岑鐵娘！」

李兆龍：「咁就大劑！呢條八婆真變態，成隻洛威拿咁會咬住唔放，就算證據不足佢都夠膽死提出起訴，完全唔理自己既仕途，呢個女人好恐怖！」

關正杰：「我對歆羡有信心！」

祐男：「歆羡黎左我地度七年都未輸過，淨係呢個紀錄出面都搵唔到第二個，唔係點會比行家笑佢獨孤求敗？阿龍你就唔好再長他人志氣嘞！」

李歆羡謙虛道：「我既成功都係全靠你地三位老闆既提携，冇你地辛苦建立，擁有龐大資源喺背後既工作環境，再叻既律師都冇可能會有咁既成績。況且，如果係你地三位出手既話，我相信結果都會係一樣，只有做得更漂亮。」

關正杰笑道：「咁有左你我地三個咪樂得清閒！」

李歆羡：「應該係話，可以更加運籌帷幄！」

李兆龍：「嘩！單案加埋歆羡你咪三娘教子？Adison 想冇事都難，哈！」

李歆羡眼神冏冏，道：「我要贏既官司，邊有可能會輸？」

關正杰：「具體有咩對策？」

李歆羡：「好簡單，只要證明受害人係自願，或者令陪嬸團唔相信佢既口供就得！」

關正杰：「嗯，你要咩協助即管開聲，總之今次無論如何都要打贏。」

李歆羡：「冇問題！AMD，let's go!」

四人離開會議室。

關正杰：「男，試下聯絡下呢個李瑞英，摸下佢底。雖然做法官係終生委任制，但唔代表佢終生都依食無憂，唔會出現需要人幫忙既時候，哈里就係一個最好既例子！」

祐男：「嗯，我知點做。」

關正杰：「龍，你去了解下原告既背景，起清佢底，之前有幾多個男朋友都要挖晒出黎。黐得埋 Adison 度都唔方會係d 咩玉女。」

李兆龍：「冇難度丫，我去攪！佢冇EX既，我私人出錢幫佢搵幾個返黎！」

關正杰：「我會去搵岑鐵娘。」

李兆龍：「話時話條女都算倒煤，遇著歆羡本身已經輸左一大半，再加埋我地三個出手！嘿！今次真係想有運行都幾難！」

祐男：「怨就唯有怨佢自己唔用腦，冇載眼識人！黐埋 d 富二代度已經係蠢，仲要黐埋一個做官既富二代，stupid!」

關正杰：「冇錯，法律永遠係企喺用腦既人嗰邊！嘿嘿！」三巨頭的笑聲，就像在嘲笑世人生活在法侓下的愚昧，而他們，就是在法律上鄙夷凡人的上帝。

「Ring…ring…」會議室電話響起。

關正杰按著免提按鈕：「咩事？」

傳來的是Connie媽的聲音：「係咁既，岩岩Dr Lau打黎話老太爺入左醫院，要做詳細檢查，可能要留院幾日，想話通知你地一聲咁姐。不過你地唔駛擔心，嘉兒已經過左去幫老太爺打點。」

關正杰：「知道嘞，我地一陣一齊過去睇下佢！」說罷便將電話關上。

祐男：「我自己去得嘞，無謂勞師動眾。」

李兆龍：「男你咁講又唔岩！老太爺點止係你爺爺，佢由細睇到我地大，直頭係我地三個既爺爺黎嘛！佢有事一定要去睇下佢既！」

關正杰：「係囉，一齊去啦！橫掂好耐都冇見過老太爺。最多…唔岩聽既咪唔好聽囉！我地幾個一向都係借聾耳陳隻耳黎同老太爺傾計架啦！嘿！」

祐男：「好，咁行啦！一陣你地記得禁住我，費事又講野激親佢，激死左就有排比我老豆吟！」

關正杰：「嘿，你個衰仔…行啦！」

這個一向甚少使用的會議二室，其冷氣糟與同樣甚少人使用的後座男廁相連。他們剛才的對話，已經被正在解手的七輝一字不漏的聽得明明白白！

「呢度…到底係咩地方黎…呢 d到底係咩人…」七輝雖然柒，但自小受爺爺教晦，做人要光明正大，頂天立地。誰想到，一向認為是公正嚴明的法律，竟會淪落成為別人「在公在私」的手段。

法律…不是應該為受害人伸張正義？

忽然隔壁一把聲音傳過來：「係地獄！呢度就係一個可以將你同化到好似呢班人一樣既地方！而呢班係一班飲紅酒著西裝，揸波子帶勞力士，但係可以用喪心病狂黎形容，生活喺香港半山既人渣！簡稱港渣！」

七輝：「阿張？」

「遲下你就慣架啦！」他就是今早的廢柴張。

七輝：「咁個女仔明明係…」

阿張：「乜你覺得事實係點，同單官司贏定輸有直接關係咩？」

七輝：「法律唔係就係要搵出真相…還受害人一個公道咩？」

阿張：「你估你仲讀緊小學呀？公道！」

七輝：「咁…世界仲有公義既？」

阿張：「乜你阿爺咁醒個孫會咁柒？睇黎你唔單止柒，仲非常咁幼稚，我勸你都係唔好喺度做，呢度唔岩你呀細路！」

七輝：「阿張，你…你真係識我阿爺？」

阿張：「係，我係識你阿爺，咁又點？你都見我依家咩身世，挽下手我自己都顧唔掂自己，你話我仲點睇住你？係囉，個個揸住隻爛鬼戒子黎就要我照顧，你估我開托兒所呀？」

七輝：「咁…咁個女仔點呀？」

阿張：「咩點？執一劑姐，有幾大件事！」

七輝：「嘩…乜你咁都講得出？執一劑都算係小事？好似我地呢 d 生理機能超出正常標準幾個巴仙既男性，人生頭等第一大願望不外乎就係搵個女仔執番一劑，你話如果呢劑比個唔知咩既人執左先，你話…你話到時點算？世界仲算係公平既？你咁講同佢地班人有咩分別？」

阿張：「喂你OA黎咋，我問你想點就真啦！依家唔同你講法律，淨係講英文，你連英文字都唔識多隻就想學人伸張正義？！你慳 d 啦！」

七輝默然無語。

行政部…

Connie 媽：「七輝，李歆羡律師嗰邊要人，你過去睇下有咩要幫手啦！」

七輝：「哦！」

走到李歆羡門外，剛巧聽到她正在跟 AMD 三人在討論案情…

Andy：「受害人可唔可以出庭作供依家都係未知之數，我地派去既人講個女仔淨係識日日喺度喊。」

李歆羡：「佢唔出庭作供都未嘗唔係一件好事，上庭就等於二次傷害，唔係人人支持得住。」

Martin ：「嘩你睇…條女好索喎…」

李歆羡罵道：「咩條條聲？冇名你叫呀？有冇讀過書架你？條女條女…你試下上庭同法官講條女？佢唔告你蔑視法庭？」

Martin掌咀道：「係我抵死！歆羡姐你鬧得岩！我掌咀！」

李歆羡：「得啦得啦…你唔駛係度扮晒野，你 d 咁既男人有邊個見到靚女唔起痰丫？不過好似 Adison 咁就過份左 d…」

Martin：「係呢話時話…條女…呀唔係，係受害人到底叫咩名？」

李歆羡：「叫左你唔好睇咁多公仔書，攪到依家睇文件淨係睇相…睇下 d 字啦！」

Donald：「佢叫龍兒，同小龍女乳名一樣呀尹志平。」四人笑作一團。

七輝：「咩話…係龍兒？」

李歆羡：「你係邊個？」

七輝：「唔好意思…我新黎既，Connie 媽叫我過黎睇下有咩需要幫手…」

Martin：「喂乜你行路冇聲架？鬼黎架？」

七輝：「唔係…係呢…頭先…你地係咪話個受害人…叫龍兒呀？」

李歆羡：「呢 d 野唔到你理…你識佢？」

七輝：「係…我係識得一個同名既人…」

李歆羡：「你過黎睇下，係咪佢？」

七輝走近李歆羡，心裡噗噗亂跳。一看枱面上文件中的相片，七輝嚇呆了。相中人…不就是當日跟他共同進退、一起辭職的女孩？

李歆羡：「如果你係佢朋友，或者你可以去勸下佢，行返條正確可行既路，等佢唔駛再受到一 d 冇必要既傷害，呢 d 陰影，正常人都好難洗得甩，到時仲要全香港人都知，報紙雜誌會當文獻咁去做記錄，你叫佢第時點生活？」

「應該行既路？即係咩路？」七輝在想。

李歆羡：「同法官講，佢係自願既，放棄訴訟，我仲可以幫佢攞番合理既賠償！」

待續

屌，點解係龍兒 文字巴打，你寫第二個唔得咩

正義撚 比人老強左

11 創辦人

醫院病房內…

關正杰、李兆龍、祐男正在醫院探望祐男的爺爺祐國柱。雖說是祐男的爺爺，但他們三人三代世交，祐國柱是祐關李氏的共同創辦人兼核心人物，所以關李二人亦稱呼他為爺爺。而這個躺在床上滿臉嚴肅的白頭老者，不就是七輝早上見工前替他叫救護車的老人？而站在他床沿的，便是一早便到醫院替他打點的人事部經理蔣嘉兒。

關正杰：「爺爺，我地黎左睇你，你好 d 嘛？」

只見爺爺閉起雙目，緩緩道：「有心，我冇乜野，你地走啦。」

祐男：「爺，我地咁忙都專登過黎睇你，講唔夠兩句就叫我地走？」爺爺閉起雙目，甚至乎一句說話也沒有，比起對關正杰的態度更冷淡。

祐男正想發作，李兆龍搶著道：「爺爺，你冇事就好。係喎，聽嘉兒講你喺街暈低左，好在有個後生仔幫你攞藥食同叫車。」

提起救他的人，爺爺露出罕有的笑容，一邊笑一邊搖頭，自言自語道：「係…呢個傻仔黎…呢個世界越黎越少呢種人！」

關正杰：「咁會唔會有佢聯絡方法？等我地可以多謝下佢。」

爺爺：「唔駛，我已經多謝左佢，你地走啦，我想休息下。」

祐男終於按耐不住，道：「爺，其實你係咪對我地有d咩不滿？點解自從我地接手律師樓之後，你就變成咁？」

爺爺：「變成點？不妨講黎聽下，我都好想了解下，究竟係我變…定係你地變，抑或係律師樓可以唔喺人為因素影響之下自己出現改變！」

祐男：「我地乜野都冇變，就連裝修都冇，連門口部水機都冇換過，我地咁為咩？依家又唔係賺唔到錢，由此至終，我地都只係想盡心盡力幫律師樓做野！」

爺爺：「盡心盡力？嘿！你地幾個老豆冇用，個個都話要享福提早退休，一d 事業心都冇。不過就算佢地幾冇用都好，起碼喺守業方面佢地做得唔錯，唔係過年過節唔會咁多客親身上黎同我地拜年。同 d 客有咁既關係係因為，佢地做任何野之前都會問一樣野，知唔知係乜野？」

祐男：「唔知…」

爺爺：「係良心！即使未去到話義務免費幫人，但乜野官商勾結，洗錢疏通，防礙司法公正，向大企業傾斜呢 d 咁既謠言就從未喺佢地打理律師行既時候出現過。相反你地呢？你地係點經營自己心知肚明！呢幾年黎，傳入我耳度既說話比我頭先講既何止難聽一百倍。我唔怕老實同你地講，如果要耍手段，喺幾十年前，嗰陣係一個乜野既年代你地都應該好清楚，即使係一個小小既探長都可以貪污到有幾億身家，如果我地要貪，何止幾億？一定可以做得比你地更好更切底！」

祐男：「爺，受人委託自然要贏官司，我唔覺得有咩問題！」

爺爺：「你讀咁多書，知唔知咩叫君子愛財，取之有道？唔好意思…我忘記左你幾個係讀番書大…」

祐男：「其實無論我地做得有幾好，甚至將律師樓推到上依家既位置，喺你眼入面都係覺得我地做得唔好！咁不如你比 d 意見，我地應該點做你先至滿意？」

爺爺：「乜我既意見重要咩？係咪我唔滿意你地就會停手？」

關正杰：「爺爺你點會咁講？我地不嬲都好尊重你老人家既意見，更何況你係公司既創辦人之一，你講既野我地一定會聽。」

爺爺：「嘿，聽？聽左唔做不如聽都唔好聽。阿關啊阿關，今日襯呢個機會，襯我仲有氣我都唔怕同你講清楚。我都成九十有多，活到呢把年紀都仲未認真驚過 d 乜野，就算當年打日本仔嗰陣亦一樣，我同你爺爺心口掛個勇字，手上有把搶就衝出去同班架仔搏命，真係連個驚字都唔知點寫。但係唔知點解，對住你，我個心就覺得好寒，雖然我睇住你大，但係一直到依家我都仲係估唔到你個心諗緊乜。阿關，如果你仲叫我一聲爺爺既話，就聽我講，收手啦！佢地兩個都睇你頭做人，你咁樣經營落去，遲早會害死你兩個兄弟！」關心換來侮辱，關正杰卻依然保持微笑，臉上渾無半點不悅。

只見爺爺又按著心房位置，面露痛苦神情。蔣嘉兒見狀道：「好嘞好嘞，老太爺你唔好勞氣，身體要緊，醫生話你唔好再受刺激。不如你地三個返去先好冇？呢度有我照顧老太爺就得。」

關正杰：「咁拜托你啦嘉兒。爺爺，我地幾個返去會好好反醒下，走先嘞，你好好休息！」爺爺只閉起雙目沒有回應。

三人走後…

爺爺：「係呢嘉兒，今朝個後生仔點呀？」爺爺所指的正是七輝。

蔣嘉兒滴汗道：「佢…雖然冇厘醒目，又欠缺基本既工作技能，冇野叻淨係識通廁，講野又開口岌著利，不過都算幾勤力…人材黎既人材黎既…」其實未接到祐國柱電話前，蔣嘉兒已經聘請七輝。

爺爺笑道：「蠢材就蠢材！人咩材？嘉兒你幾時變成咁口不對心？就算係我話要請既你都唔駛幫佢講好說話。我叫你請佢，係因為佢心地好，我覺得律師樓入面需要呢種清泉，所以先至想比個機會佢。又或者幫人之餘，可以幫下呢幾個不肖子孫積下福…佢地做埋太多陰質野…」

醫院門外…

祐男：「我都話左叫你地兩個唔好黎…係咪呢？一面屁嘞！」

李兆龍：「唏，慣啦！No hard feeling!」

關正杰：「功夫點都要做到足，唔係比人話我地不孝，傳左開去，會好影響律師樓既聲譽，你地都知，爺爺佢地嗰輩建立既，尤其是內地有中央背景既人脈，我地都仲未消化得晒，冇左佢，雖然未至於話乜都做唔到，但係真係會乸手唔成勢，無謂為啖氣攪到咁煩丫你地話係咪？」

祐男：「總之條氣真係 chok 住 chok 住…」

李兆龍搭著祐男膊頭：「一係同你落 club 搵條女 happy 下，幫你釋放出黎嘞！嘿嘿！」

祐男：「唔駛客氣嘞，你都知我唔好呢範！」

關正杰：「男，你咪咁心急，嗰個始終都係你阿爺。佢都老嘞，唔係咒佢，但佢始終有一日會撒手人寰，到時，咪係我地三個既世界！」一陣意氣風發的笑聲，伴隨著銀白色開逢賓士引擎的咆吼絶塵離去。

待續

呢個老太爺會唔會都係貴人之一

好正啊巴打
成個故都好真實，
本身都諗住話重質不重量，
點知今日一次出幾篇
btw 點解小關會係做大佬

是日今句 : 受人委託自然要贏官司

好開心你鍾意個故!
阿關做大, 只因佢真係大幾年嘛

出新文 出新文 出新文 很重要所以要說3次

文？

012 上帝之手

七輝從李歆羡知道到龍兒的消息後，當晚便前往醫院探望龍兒。

醫院大堂…

無奈收工時已經過了探病時間，七輝唯有硬著頭皮向在場一個貌似大嬸的姑娘查詢：「大嬸唔該…」

姑娘瞪了七輝一眼，看看手錶，咕嚕道：「姑娘都唔叫聲…過左探病時間架啦！聽日再黎過啦！」

七輝：「唔係呀大嬸…我想問…龍兒佢係咪住喺呢間醫院呀？」

姑娘猶豫道：「喔…你…你係嗰個女仔既咩人？朋友？唔係記者呀嘩？」

七輝忙道：「我叫七輝，係佢朋友，緊係唔係記者啦，你睇我連相機都冇部。」

姑娘：「七輝？個名咁怪…喂哥哥仔，入得黎偷拍唔通仲夠膽大模斯樣拎住相機入黎呀？你估我唔知呀？依家興針孔丫嘛！睇你個樣…成個龍友咁…收收埋埋帶入黎偷影有乜咁出奇呀！」

七輝：「係囉，入得黎偷拍既話唔通仲夠膽走埋黎問你佢住邊間房咩大嬸！」

姑娘：「蝦你…好，就當你講得通！佢係住呢度，咁你想點？」

七輝：「唔知我可唔可以探下佢？」

姑娘：「都話過左探病時間…」

七輝：「我知我知…我係夜左d，不過今日我第一日返工，真係唔係咁方便一返工就請假，打工仔嘛，求你通融下好冇…」

姑娘：「你真係佢朋友？」

七輝含淚道：「直頭係生死之交呀大嬸！」

姑娘：「得啦得啦咪咁誇張啦你，男人老狗問多兩句谷到眼水鼻涕都標埋出黎…見你個樣都幾老實…跟我黎啦！」

七輝：「多謝姑娘！多謝姑娘！萬壽無疆呀姑娘！」

姑娘：「黐線咩你亂 up d 咩呀！依家至識叫姑娘…你呀，仲話咩生死之交，你知唔知你個friend日日就淨係識得喺度喊，日又喊夜又喊，食飯又喊，疴屎又喊，失驚無神又喊，喊到對眼都腫晒，沖涼仲次次沖成粒鐘，等我地仲以為佢喺浴室暈低左添…唉，真係睇見心都酸埋…又難怪既，好好地一個女仔，成世人既幸福就咁就冇左…」

七輝：「大嬸你講咩成世人既幸福呀？點會冇姐成個人仲生勾勾喺度，我阿爺話留得住條命幸福就會黎架啦！」

姑娘：「你都真係懵懵地，係囉…瞓喺街邊嗰d 夠未斷氣啦，邊一忽幸福呀佢地？家陣佢第一次就咁就比左d衰人，仲點搵人要呀？仲唔係咩幸福都冇晒呀？」

七輝：「大嬸你咪咁大聲得架，萬一比佢聽到你話有乜好？況且…唔係有貞操就有幸福架嘛…你睇我？我咪一樣一早冇左日子咪又係咁過？」

姑娘面紅道：「我啋！乜你 up埋晒 d 咁野架…你有冇貞操關我鬼事咩！你男人老狗學人講咩貞操唧？家陣講緊個女仔呀！」

七輝：「大嬸你咪咁老土得架！又或者好似大嬸你咁，留番 d 貞操留到今時今日，過晒食用日期，咁又點？你有幸福過咩？」

姑娘：「我啋！你個衰仔丫…你先至過晒食用日期！你點知我仲有呀？我…我不知幾幸福呀我！哼！你個衰仔…嗱！到啦！自己入去啦！」房間內，只見龍兒坐在床沿看著窗外，背向七輝他們，一動不動坐著。

七輝：「佢…佢喺度做乜？」

姑娘：「唉，咪日日係咁坐，坐坐下 d 眼淚就會無緣無故咁流出黎，有時夜晚經過真係會比佢嚇死架！」

七輝：「咦喂佢做咩呀…」只見龍兒正慢慢攀上窗沿…

姑娘大叫：「妖你以為佢仲有咩好做…自殺呀！去救人啦咪碌葛咁企響豎得格！上呀七輝！」

七輝衝入房內助跑兩步便飛身過去，穿過鋁窗僅堪抓住龍兒雙腳，自己則用腳勾實鋁窗窗框，大叫：「大嬸救命…」

醫院內工作人員聞聲趕至，就連駐院警員亦趕到現場，合力將兩人救起。

姑娘：「唉…乜咁傻呀你？有咩要睇唔開得架？呢個世界最重要既就緊係條命仔架啦！有命仔幸福自然就黎架啦，你咁樣死左嗰幾個衰人咪連監都唔駛坐？」

七輝：「大嬸你講咩呀？咩嗰幾個衰人…」

姑娘：「佢比人輪姦呀！乜你個懵丙乜都唔知就走黎探病呀你真係…」

七輝：「輪姦？喂大嬸…咁你都唔駛咁大聲丫…比支mic你好冇？」姑娘望望四週，圍觀的人除了警員及夜班醫護人員之外，還有十多個留院就醫的病人在房外一副吃著花生等睇戲的模樣。

姑娘自知理虧，立即驅散人群：「睇睇睇有咩好睇呀？全部同我返上床瞓！再喺度好似壃屍咁行黎行去就一人同你打支懵仔針打到你地疴尿都冇力！」轉頭向七輝道：「喂o靚仔…你幫我氹番掂佢，呢次當大嬸我欠你既！」

警員阿一：「小姐，發生咩事？有咩唔怕同差人講…」

姑娘：「講講講講咩呀行開 d 啦你！人地岩岩先至話想自殺你依家黎落口供？同你講有個屁用咩你自已諗下先啦！時間又唔岩語氣又差有賊又唔去捉想捉你又捉唔到糧你又出到足你點做人民公僕架你？唔怪得成世做散仔守醫院！出去啦一哥，我叫聲你一哥嘞真係怕 Q 左你！」

警員阿一：「喂你…知唔知你咁樣我可以告你阻差辦公…」

姑娘：「喂！呢度我主場呀邊個阻邊個呀？出去啦人地男朋友都黎左，等人安慰兩句先得唔得呀你？仲話叫阿一，捉賊又唔見你咁叻阻頭阻勢你就冧巴溫！」姑娘推著警員出去，向七輝道：「你地慢慢傾，冇人會再黎騷擾你地！」

姑娘與警員等人離去後，病房內變得一遍寧靜，靜得令人渾身不自在。七輝偷偷望向龍兒，只見她果然如姑娘所說，雙目通紅，臉色異常蒼白，加上晚上醫院的冷氣陰寒，氣氛異常詭異，令七輝不禁倒抽一口涼氣。

七輝正想開口打破這尷尬的局面，想不到龍兒比他還搶先一步，兩行眼淚無緣無故從臉上淌下，道：「我被人強姦嗰陣…當時…仲有兩個人喺度…一個禁住我對手…一個就掩住我個口…後黎…我就暈左…乜都唔知…」

七輝：「吓…禁住對手…掩住個口…佢地…仲係人黎既？」

忽然門口傳來一把冰冷的女聲：「無錯，呢 d 唔係人，係禽獸！上到庭，你要一字不漏咁向法官背番出黎，其他野…就等我黎！」

待續

龍兒 仲要比人輪女女女 班仆街幾時收皮

新讀者留名
個故幾特別

lm

咁快收皮冇戲做喎，比 d 耐性比 d 耐性

多謝支持

多謝賞面

好嘅

013 鐵娘子

走進病房內的，是一個年齡約三十多歲的中年女性，身穿一襲黑色行政套裝，眼神銳利如鷹隼，淡淡的笑容下隱藏著一股堅毅不屈的氣質，她就是今次強姦案的主控官岑鐵娘。

岑鐵娘：「唔駛眼望望，我係今次黎幫佢討回公道既主控官岑鐵娘。」

七輝：「吓…主控官…岑鐵娘？」

龍兒輕拭淚水，道：「乜…件事真係咁既咩…」

岑鐵娘：「事實就係咁！」

七輝：「龍兒…」

龍兒：「你係邊個？」

七輝：「我？我咪你朋友七輝囉！我地一齊喺大賓州度唔撈既呢…你唔認得我嗱？」

岑鐵娘雛眉道：「咩大賓州…」

龍兒擰擰頭，七輝張大了口一句話也說不出來。

一個身穿白袍的醫生走進來，衣襟上掛有崔懷德醫生的名牌，他看看龍兒床尾的醫療報告，道：「佢受到太大打擊，加上曾經出現短暫缺氧，佢可以醒返，大腦皮層 功能應該正常，不過出現記憶功能障礙，即係俗稱既失憶，可能因為缺氧而令海馬體受捐所出現既後遺症！」

七輝：「吓…海…海綿體受損？」

崔懷德：「你就海綿體，係海馬體！」

七輝：「哦…係馬碲…咁佢做乜無緣無故會喊？頭先又做乜自殺？」

崔懷德：「雖然係失憶，但係佢潛意識入面可能仍然記得自己發生過一 d 慘痛既經歷，而流眼淚係舒緩情緒既一種天然機制，所以佢好自然就用淚水黎緩和情緒。而自殺呢樣野…我答你唔到，可能只係佢無意識之間既一種舉動。」

龍兒：「我冇自殺…」

七輝：「你冇自殺？我頭先先至好辛苦咁將你拉返上黎，你仲話冇自殺？」

龍兒否認：「我唔係自殺…只係…」

七輝：「只係乜野？」

龍兒：「只係…我見到窗外面有個女人望住我，佢…好似我媽咪…所以我想出去睇下…」

七輝驟覺陰風陣陣：「吓…呢度十幾樓喎…龍兒你唔好嚇我…」

崔懷德：「失憶患者有時亦會出現一 d 幻覺，佢地分辨唔到真假，亦好有可能只係一 d偶發性既反常行為，未必一定同情緒有關，休息多 d 情況應該會好轉。」

七輝：「偶發性？咁久唔久就偶發一次都幾大劑喎…」

崔懷德：「係架，都幾大劑架！」

七輝：「醫生…乜你咁講野既？點解你句句唔係話應該就係可能？可唔可以肯定 d 架？咁到底有冇得救呀？」

崔懷德在龍兒床尾病歷表上簽名：「有一句可以好肯定話你知，就係出院記得找埋條尾數，唔係追到你天腳底都會追番返黎！」

七輝：「依家幾時話唔找數唧？我問你佢有冇得救呀醫生！」

崔懷德：「你岩岩咪救番佢囉！醫生可以做到既野其實好有限，家屬既關懷同愛護先至重要！你做得佢男朋友，以後佢就靠晒你嘞！」說罷便離開病房。

七輝：「男朋友？呢個醫生…硬係好似怪怪地咁…」

岑鐵娘：「為左幫你女朋友，令有罪既人入罪，佢有必要講出事實既真相！」

七輝：「女朋友？咁…咁咪即係…假口供？」

岑鐵娘：「你點知係假？佢記得幾多有邊個知？真又好假又好，事實就係咁！總之，呢場仗我地一定要贏！」

龍兒：「你…你係我男朋友？」岑鐵娘在拼命點頭。

七輝：「吓…咁…」

第二朝早律師樓內…

Kawai：「七輝，李歆羡律師搵你喎！」

七輝：「吓？咁早？咁我份早晨全餐點呀？都未夠九點…」

阿張從橫裡殺出，將七輝早餐搶走，道：「我幫你食住先，你去啦唔好要人等！」

Lok ：「喂阿張，你一個人食晒信唔信我告你蔑視我丫嗱？分甘同味呀嗱…」

阿張：「痴線…行開啦你，我做乜要同你分？」

Lok ：「喂你重話係兄弟…攞黎…」

阿張：「你認錯人啦…縮開你隻手…你兄弟師爺陳喺嗰邊捽緊春袋…」兩人扭作一團離去。

七輝：「喂你地…留番個薯餅比我呀！」

Kawai：「算啦七輝，薯餅熱氣食得多生暗瘡架！喂講真喎，李律師從來唔會直接搵 OA 做野，雪姑七友喺度做左六七年聽講都未入過佢間房，睇黎李律師睇得起你喎！」

七輝：「吓？都未知搵我咩事…」

Kawai：「行啦唔好講咁多，遲左去咩好印象都冇晒架啦！Go go go！師兄我支持你！」

李歆羡門外…

「企喺出面裝裝下做咩？入黎啦！」說話的正是坐在辦工室內伏案工作的知名刑事案大律師李歆羡。

七輝：「李律師…早晨，唔知你搵我有咩事咁呢？」

李歆羡：「你尋晚去探你朋友，佢點呀？」

李歆羡不是蔣嘉兒般的年輕貌美，雖然年近四十，但憑她得天獨厚的外貌及身段，加上保養得宜，堪稱法律界中美人。只見李歆羡端莊套裝下刻意解開胸前鈕扣，含蓄中帶性感，七輝不敢直視，面紅紅道：「李律師…你點知架？」

李歆羡：「唔係你咁緊張問你朋友喺邊間醫院做乜？你估呢 d資料我會隨隨便便就比人？」

七輝：「我係去過睇佢…李律師，你係咪知佢比人輪姦呀？」

李歆羡：「你聽邊個講？趼係輪姦，我當事人係被告強姦罪，隔離既…最多係叫估協助或者教唆。」

七輝：「咁你…咁你仲幫個衰人打官司？」

李歆羡：「喺法律上，我既當事人依家未被判罪，都仲可以講係清白既。」

七輝：「咁…咁佢有冇做過丫？」

李歆羡：「佢地有做過…同係咪強姦係兩回事黎，呢 d 留比法庭黎栽定。我問你，你有冇同佢講，叫佢忘記左 d唔開心既事重新做人？」

七輝：「唔駛我講佢都已經乜都唔記得晒啦…」

李歆羡瞪眼看著七輝，道：「你咁講係咩意思？講清楚 d！究竟佢發生咩事？」

七輝：「佢失左憶，醫生好似話…係咩海綿體受損咁喎…」

李歆羡：「海…海咩體話？」

七輝：「唉馬碲又好咩體都好啦，佢連自己比人強姦過既事都唔記得…最斃既係…佢連我係邊個都唔記得埋，仲當埋我係佢男朋友添！我都唔想乘人之危不過估唔到咁既情況之下都會執支好籌…」

李歆羡立即按下電話內線，一個男子應聲道：「Andy speaking！」

李歆羡：「即刻同我去確認一下，龍兒係咪已經失憶！」

Andy：「知道！」

再接到另一個內線：「Donald，同我聯絡腦外科專家。」

Donald：「係，我即刻去辦！」

李歆羡：「仲有幫我問埋…乜海綿體受損會失憶既咩？」

Donald：「李律師…呢樣唔駛問醫生，問 Martin得架啦，佢經常發生海綿體受損既情況…」

李歆羡向七輝道：「你叫七輝係咪…由依家開始，你暫時調過黎我呢組，淨係需要做我叫你做既野，直至單案結束為止，有冇問題？」

七輝：「但係…Connie媽頭先叫我食完早餐過去幫佢錬膊頭喎…」

李歆羡：「呢個Connie…」立即按動電話內線，喝道：「Connie ！」

電話機傳來 Connie 媽略帶慌張的語氣：「係～李律師你搵我呀？」

李歆羡：「想同你講，七輝會過黎我呢組幫手，有野做你搵其他人！」

Connie 媽：「吓？係既係既知道知道…不過七輝手化骨綿掌真係好難搵到第二個代替…」

李歆羡：「咩化骨綿掌？」

Connie媽：「即係按摩呀李律師！」

李歆羡：「Connie 你係咪傻左呀？你估呢度骨場？係咁！」還未等 Connie 媽回應，啪一聲便將電話掛上。

看見李歆羡這種充滿最高權力的氣牆，跟 Connie 媽的街市吵鬧實屬不同層次，七輝驟覺壓力直線上升，不由得站得僵硬畢直。

李歆羡躺在大班椅上，閉起雙目道：「冇你既事嘞，你返出去先，我會叫 Martin 喺我地呢邊安排個位比你坐…哎…」只見她撫著眉心狀甚痛苦。

七輝：「李律師…你頭痛呀？」

李歆羡點點頭：「呢排瞓得唔係咁好…係呢…乜你識按摩既咩？」

七輝：「識少少啦…以前喺老麥度做嗰陣個阿頭好鍾意去揼骨，比人揼得多自己都識揼埋一份，後尾返返下工都想搵人錬兩野，咪迫我學左幾招…」

李歆羡：「識唔識按頭？」

七輝：「都識既…按膊頭就用化骨綿掌，如果係額頭就要用到黯然銷魂掌！」

李歆羡：「唔好咁多廢話，過黎幫我錬幾下！」

面對眼前這個猶如廿歲般的美魔女，從後上方還看見她那被胸部迫緊了的恤衫，衣襟下那綉著 Hello Kitty 的胸圍，七輝不由得血氣上湧，只好閉目收歛心神，以心感應李歆羡額頭兩側的位置，輕輕地為她搓揉。

李歆羡：「哎…好舒服…唔好停…繼續…」

這種平時只有在 AV片中出現的對白，雖然以廣東話說出，仍然聽得他心盪神馳，即使閉起雙目仍難平息心中正在上升的慾念。

門外遠處，阿張、Lok與Martin正在偷看他們兩人在房中的情景。

Lok：「七輝…佢係咪扯緊旗？」

阿張：「學術 d 講，係海綿體已經充血澎脹！」三人發出一陣嘩然。

阿張：「你地估下…佢會唔會乘機揸落去？」

Lok：「按緊額頭咁樣揸落去，距離咁遠…解釋唔倒個喎！」

阿張：「扇手囉！只要有充份理據，喺疑點利益歸於被告既情況之下，李律師想咬都咬佢唔入！況且頭先係佢自己話好舒服叫人唔好停…」

Lok：「嘩…師兄你…咁即係搵條命黎搏姐？呢個李歆羡律師黎喎！坐監嗰喎！」

阿張：「就係因為係李律師先值得搏丫嘛！唔通係肥婆 Connie 你又走去搏呀？有時做人既野，想食得好少少點都要有d膽色至得既！」

Lok仰望阿張：「師兄…服呀！」

Martin 咬牙道：「佢夠膽揸落去？我手都斬埋佢！」

Lok ：「馬田…你冇野呀嘩？」

Martin：「我冇野！唔駛理我！」

Lok：「唔係喎…你谷到青筋都現晒…啊！我知嘞…你妒忌！我話比李律師知！」

Martin：「講佢知咩呀？」

Lok：「你唔比第二 d 麻甩佬揸佢囉！」

Martin：「痴線！咩…咩第二 d 麻甩佬呀？」

阿張：「即係話你淨係想自己一個擁有揸佢既權利呀…仲話係律師！」

Martin：「我…我呢 d 君子黎，你咪含血噴人呀！」

阿張：「話時話又真係未見過d君子會睇住強姦受害人個快勞喺豎猛叫索呀索呀咁既反應…如果咁都算係君子，以前d 風化案判左監既都應該無罪釋放至係。」

Martin：「我廢事彩你地！以後唔好問我借碟睇！」他轉身便走。

Lok瞪著阿張：「係咪呢…至衰都係你，激嬲人！家陣冇供應嘞，你話以後點算？我深宵寂寞嗰陣係咪你黎幫我？」

阿張伸伸懶腰：「過兩日冇野架啦…」

話未說完，只聽見房內傳來李歆羡大叫：「喂！你做咩揸落黎？」

七輝面懵懵解釋道：「對唔住，扇左手…」

李歆羡：「咁都得？都唔知真定假…算啦，繼續！」

七輝：「係，下次我會小心架嘞！」

李歆羡：「仲有下次？」

阿張與Lok兩人只有互望O咀。

Lok：「我去話比 Martin知先！吃吃吃…」

阿張：「喂，阿 Lok，我出去有d野做，有人搵我話我疴緊屎！」

Lok：「阿張你幾時變得咁交帶？查實你係去做野定疴屎？真係有野做既話咪話比人知你去左做野咪得，駛乜扮疴屎？冇人會懷疑你個喎。」

阿張：「做私人野呀，咪問咁多啦你！」

Lok ：「哦，你講清楚 d 丫嘛，辦工時間做私人野…合理合理！冇問題，包喺我身上！」

李兆龍在一間高級私人會所內…

他的左右手Jacky：「龍哥，呢個叫周少澤，我地查到佢之前同龍兒係同一間公司度做，佢仲周圍同人講話龍兒係佢條女，銀包仲袋住人張相，睇黎係真既，所以我就請佢黎傾幾句。」

李兆龍伸出手來，道：「少澤哥，你好！你真係龍兒男朋友？」

周少澤：「係頂啦！唔信你問下我公司 D 人，係佢求我我先至姑且同佢拍下散拖咋，不過都係以前既事，呢 d 咁既貨式頂多玩三個月，我已經飛左佢架啦…咦係呢…你地究竟係咩人？問黎做咩？」

李兆龍向他遞上名片，道：「我係律師，依家有一單案件係關於你前女友想你幫忙，我地需要證人。」

周少澤：「吓？關於 d 咩既先？」

李兆龍：「係咁既，佢勒索我當事人攞掟煲費不遂，就告我當事人強姦佢。」

周少澤：「哦，原來係咁…不過…我未必幫到你d 乜嗰喎…」

李兆龍：「你有冇同佢上過床？」

周少澤：「唏，呢d仲使問既…」

李兆龍：「我想你同法官將你同佢發生過既野講晒出黎，就算冇…都要講到好似有既一樣，就好似依家咁！」

周少澤：「幫你我有咩著數？」

李兆龍：「防礙司法公正既野，我係唔會做…不過如果你行行下街，或者唱唱下K 執倒袋錢，咁就係你自己好彩，到時會唔會路不捨遺，報唔報警就你自己決定。上庭之前一次，上庭之後一次，好過你中六合彩！」

周少澤：「咁爽？」

李兆龍：「我仲要幾個人証，可以証明到你同佢既關係！」

待續

支持勵志故

扇左手
俾我會扇埋右手

化骨綿掌 龍兒局部失憶，同nana好似 七輝咁就做左人男朋友，班pk

多謝！

皮蛋王真傳化骨綿掌

每天輕輕一推

正啊哩集有落少少甜

是日金句 : 辦工時間做私人野…合理合理
&
一哥果Part 笑死

樓豬加油！

舊讀者留名
之前仲係麥當勞等結局

BB...

咁慘？其實我都有落去！

014 隱世高人

九龍城裁判法院…

七輝：「大嬸唔該…d 文件應該响邊豎交…咦？嗰個咪阿張？」只見阿張正步入法庭，還不斷地跟四周人群握手狀甚老友。

七輝指著阿張所進入法庭前的人群：「係呢大嬸，乜解救嗰邊咁多人既？」

接待員堅嬸：「唔好話我唔醒你，一陣就開庭，你想旁聽就好快 d 搵個位坐，唔係好快冇位架嘞！」

七輝：「咩事會咁多人聽審既？有明星？定係拍緊戲呀？」

堅嬸：「錯晒呀！總之好過你返屋企煲劇啦，入去睇下咪知囉，呢個龍應天呀，好睇過明星拍戲，有錢你都睇唔到呀！」

七輝大驚：「龍…應天？」這不就是蘇司庫要自己找的人？在公司裡找不到，竟然會在裁判法院這裡遇上。

堅嬸：「入去啦又唔駛錢！唔岩睇咪最多出返黎之嘛！」

七輝：「咁又係…咁我份文件…」

堅嬸：「得啦，喺度簽收返得架啦，入場啦！睇唔到開頭唔知前文後理就冇咁好睇架啦！」

「唔知阿張坐左喺邊…」法庭內，就像堅嬸所說，幾乎已經座無虚席，七輝好不容易找到一個位置，豈料旁邊竟然坐著一個熟人…

七輝：「阿Lok? 你點會喺度既？」

阿Lok 戴著黑超，道：「殊…細聲 D ！你咪夠喺度！返工第二日就吞 pop，你想死頂嘞！」

七輝：「唔係呀，係李律師叫我黎交文件咋。」

阿 Lok ：「哦…知你叻啦，家陣有靠山嘞，有李律師撐腰！交文件咪交文件囉咁你入黎做乜呀？」

七輝道：「因為…見到阿張入左黎囉！同埋出面接待處個阿嬸叫我入黎我咪入囉。」還未見到龍應天真人，還是借阿張過橋為妙。

阿 Lok ：「人地叫你入黎你就入…佢叫你去死你唔去？」

七輝：「咁佢又冇…咁點解你又喺度？你唔駛返工咩？」

阿 Lok ：「我點同你！我呢 d 叫師爺，你呢 d 叫後生，卡士都唔同，好難拉埋一齊講架話你知！不過我黎呢度…同你一樣，都係因為佢！阿張條冷坦返工咁耐都未見佢做過野，但係老板又唔炒佢喎神神秘秘咁，今日見佢話有野做我就知有警滾，咪吊住佢尾睇下佢攪邊科，吊下吊下雕佢老屎點知佢會黎左法院！我以為條友唔會咁賤格衰十一呀嘛？平時馬田借碟條友專㨂幼齒架嘛…點知原來係比差佬捉佢亂過馬路攪到要上庭！蝦佢又唔出聲，我地律師樓求其執件黎都夠照啦駛乜攪到咁慘孤零零一個人！」

七輝：「點解會咁多人黎聽審既？」

阿 Lok ：「我點知呀？就係唔知先至坐喺度聽埋一份丫嘛咁你都仲問…」他望望旁邊一個年過五張咀角含春的阿姑，道：「Hey 靚女，知唔知點解呢豎咁虛冚呀？又唔係咩大案…」

含春阿姑：「嗱靚仔，見你咁好口先至同你講，個被告係呢度常客黎架，佢唔係被差佬周就係咖啡仔、食環、控煙辦、海關，連入境處都試過，照計快勞都應該成呎幾厚至係！但係奇就奇在，佢次次上親庭竟然冇次鋤得佢入，乜野隨地吐痰亂拋垃圾阻街行為不檢炒黃牛賣水貨盜版擾亂公安非法集會非法表演騷擾發佈淫褻資訊嗰 d全部最後都被判無罪連錢都唔駛罰，攪到 d裁判官主控官都怕Q左佢，知唔知點解？因為原本呢 d k 屎只係屬於簡易治罪條例入面既罪行，基本上比人捉到差不多叫做斷正咁滯，d官緊係諗住夠料砌佢架啦，點知單單到最後堅料都變左流料告佢唔入已經冇面，仲次次聽佢鳩 up 廿四成粒幾兩粒鐘，被佢噴到一面屁又要遲收工，咪個個做到鞋口鞋面咁囉！喂原本人地做官以為自己好高尚架嘛，比個咁既人攪到法庭好似街市賣菜咁仲邊有面丫你話！條友依家喺呢區直頭變左人民英雄咁滯，所以佢上親庭都好多 fans 黎捧佢場架，幾架勢呀…」

阿 Lok ：「吓咁都得？」

含春阿姑：「超有咩唔得唧…係喎靚仔，你手機幾號？得閒出黎打番場友誼波丫？」

阿 Lok 一手將含春阿姑推出旁聽席，道：「妖你要含你就含出面幾個庭警 d 春，我呢 d 車路士前鋒咁容易同你免費踢波呀？食懵左頂嘞你…喂唔好講咁多住，七輝有冇花生？」

七輝：「有…不過喺呢度食野…得唔得架？」

阿 Lok ：「唏你真係…呢個世界永遠都係睇到就唔得，睇唔到就乜都得架啦！即係好似嗰七個黑警七個打一個如果冇人睇到既話我怕佢已經攞埋義勇群英徽章格啦！你咁守規矩人生冇幸福架！有就拎黎啦…咦喂唔好嘈住，開場嘞開場嘞！」

庭上各人 陸續進場，被告欄內的正是阿張。只見法庭徐書記已在抹著額額上汗水，裁判官離遠一見被告是阿張，不由得冷汗直冒，偷偷走出來道：「喂 … 又係你？」

阿張嘆氣道：「係啦法官大人，咪又係我囉，真係倒煤！」

徐書記：「裁判官…咁唔岩規矩…你一陣要由側門入黎至係…」

裁判官滴汗輕聲道：「呢均真係唔知我倒煤定你倒煤…」

阿張：「法官大人你同我講野呀？」

裁判官尷尬笑道：「冇冇冇…邊有…係呢，其實都只係罰幾舊水姐，最多我判輕 d ，你比少d ，再唔係我出，比左咪算囉，駛乜攪咁多野呢？勞民傷財架嘛！咁樣攪一攪一堂好貴架你知唔知？」

阿張：「法官大人你係咪想防礙司法公正？剥奪埋我解釋既權利？」

裁判官滴汗：「唔係唔係…點會呢…咁…咁你需唔需要當值律師幫你出庭聆訊丫？」

阿張：「唔駛嘞，有 d 野都係自己講清楚 d ，交比人地講始終都係覺得詞不達意，衰起上黎仲歪曲原意，都唔知係咪特登…不過冇理由丫佢地都讀咁多書，冇理由 d 理解能力會咁低，你知唔知咁樣真係會害死人，佢亂咁 up 野明明冇罪都變有罪架嘛，你話係咪先？」

裁判官：「得得得…咁即係唔駛啦可？」

阿張點點頭：「我選擇自辯！」

裁判官輕聲道：「呢次真係仆街…睇怕一陣個 lunch buffet 都唔駛去食…」

裁判官轉頭望向逮捕阿張的警員羅禮辛道：「喂PC 仔！你係咪真係夠料鋤佢架你？」

羅禮辛道：「法官閣下，絶對有足夠證據，法律面前，人人平等，今次佢死撚緊！」

裁判官：「主控官，咁你掂唔掂呀？」

主控官：「我地孭住香港政府個排頭，冇得輸！」

裁判官：「好…你地唔好後悔就得 … 好嘞！生死有命打死無怨呀吓…徐書記…」

徐書記滴著汗道：「Court！」

待續

呢個位停

推

搞到我都好想去傍聽埋一份

屌戲肉呀

屌你啊 等咁耐同我停係呢度

有同感

btw 樓豬都幾清楚Law 啲野

頂 好頂癮呀文呀

終於返黎九龍城區

阿張開技

高潮先停。。

各位巴打，由於儲稿用䀆，而呢章係第一部份既最後一章，想安排好 d, 請大家比耐性等一下，會盡快架啦！抱歉抱歉。

讀者留名

又係咁

尾

好…你唔好後悔就得 … 好嘞！生死有命打死無怨呀吓…

我要文呀

已

015 案中案

徐書記：「編號 709394，被告龍應天喺二零一七年三月一日中午兩點半於九龍城獅子石道冇依照交通燈號指示過馬路，被警員 PC40342當場遞捕，現在聆訊開始。被告人龍應天，請起立。」只見被告欄內的阿張站起身來，旁聽席聽眾報以熱烈歡呼：「龍應天！龍應天！龍應天…」

七輝：「吓…阿張佢…佢叫龍應天？」

阿 Lok ：「係囉又會用假名返工…嘩以前寫落幾張借據咪無效？唔係啦一陣落堂記得寫過張搵條冷坦補簽返至得！」

阿張看到旁聽席阿 Lok 與七輝兩人，驚叫道：「阿Lok 七輝？你地點解會喺度？唔駛返工呀？」

阿Lok ：「妖你自己咪一樣？仲坐埋喺犯人欄添你話死唔死！影衰我地祐關李氏呀，大行黎架嘛！」

裁判官輕聲跟徐書記問：「乜…乜被告係祐關李氏 d 人黎？」

徐書記滴汗道：「聽佢講做茶水既姐…」

裁判官抺著汗水，道：「嘩…做茶水既都咁惡鯁…」

庭警向七輝他們大喝道：「喂，法庭黎架，你估你屋企呀！」旁聽席引起一陣騷動。

裁判官皺眉拍枱道：「啪啪啪！肅靜！我已經夠煩架啦你地係咪嫌我唔夠煩？」

阿Lok ：「Sorry法官大人，係我同事唔岩！七輝係咪呢叫左你唔好嘈架啦，係咪屌得少呀？呢度係莊嚴肅穆既地方，平時我齋戒沐浴七日連 AV 都唔睇先夠膽行入黎…」

裁判官：「蝦你重講…」

阿 Lok ：「Sorry sorry 我 shut up 我 shut up …」

裁判官：「妖你班人真係…徐書記，繼續！」

徐書記：「係既法官大人。被告龍應天，被控於本年三月一日中午2:30喺九龍城獅子石道不遵守交通燈號指示違例過馬路，你認唔認罪？」

阿張：「有罪我實認，但係我都冇罪，點認呀徐書記？尋晚出黎飲野嗰陣唔係已經講清楚過你知既咩？」

徐書記滴著汗尷尬道：「家陣問你認定唔認，認咪話認唔認咪話唔認囉，你講咩尋晚飲野姐我仲要喺豎撈架大佬呀…法官大人我地尋晚撞到架咋…」

阿張：「咁係丫嘛，冇點認呀？」

裁判官：「得得得…即係唔認啦係嘛，被告坐低先，主控官你可以開始開案陳詞。」

主控官：「係，法官大人。成件案其實好簡單，就係被告冇遵守交通燈號指示違例過馬路，當場比途經上址既警員逮捕，逮捕過程之間並無任何疑點。法官大人，我依家傳召本案第一證人，PC40342，警員羅禮辛。」

羅禮辛進入證人欄。

主控官：「證人，請你講下當時既情況。」

羅禮辛：「係咁既，當時係中午兩點半左右，我途經九龍城獅子石道，見到被告冇遵守交通規則，喺行人過路燈綠色燈號閃動既情況之下仍然橫過馬路，所以我就即刻衝上前去將被告逮捕，粗俗 d 講，呢 d 叫斷正，我唔覺得被告仲有咩好解釋，咁都要上庭簡直係浪費納稅人既金錢。」

主控官：「法官大人，我問完嘞。」

裁判官滴汗：「被告，到你嘞！」

阿張站起身向裁判官躹躬，便走到羅禮辛面前，道：「證人，乜你平時講野都好粗俗既咩？」

主控官：「反對！被告提問與本案案情無關。」

阿張：「法官大人，證人既人格係會影響到一件案係咪有執法需要既判斷，絶對同案情有關。而且頭先證人夠講埋晒 d 咩浪費納稅人 d 錢我都冇反對佢啦！納稅人納稅人…我咪納稅人囉我嘥自己 d 錢有咩唔岩？況且依家係伸張正義點可以叫做浪費？同政府 d 大白象工程比簡直就…」

裁判官嘆氣：「得得得…被告請肅靜呢度唔係城市論壇…反對無效！證人請回答問題。」

羅禮辛：「我平時講野好有禮貌，例如食左好野收到朋友禮物例必會講多謝唔該；搭車就算關愛座冇人坐我都絶對唔會坐落去；上司同事更加經常稱讚我，話我又唔嫖又唔賭係絶種好男人；對住 d 犯無論佢係有罪定係冇罪我就更加係會以禮相待，因為佢一日未被法庭定罪都仍然係清白既，而就算有罪既佢亦已經得到應有既懲罰。唔信你可以傳召我 D 同事朋友上司黎問下，我既人格絶對係冇問題。」

裁判官輕聲向徐書記道：「條友講得咁誇呢次實捉蟲，我真係冇眼睇…」

阿張：「嘩，原來你咁好仔，攪到我都唔知問唔問落去好。」

羅禮辛：「有咩你隨便問，法庭之上講既係公平公開公正。」

阿張：「好好好…咁我唔客氣嘞！我想問你，案發當日你係咪好似平時咁巡邏？」

羅禮辛：「係丫冇錯。」

阿張：「咁你到獅子石道之前去左邊？」

羅禮辛：「頭先咪講左我好似平時咁巡邏囉你仲問既，你唔單止浪費納稅人既金錢，仲浪費左好多負責任工務員既時間。」

阿張：「嘩咁我真係要問快 d …或者我再簡單 d問 …你到獅子石道之前，通常會經過邊度，即係你巡邏既路線。」

羅禮辛：「我既巡邏路線係由真善美村經過亞皆老皆進入獅子石道。」

阿張：「非常咁清楚，唔該晒。咁你由真善美村到獅子石道捉到被告…即係細佬我，中間有冇去過邊度或者做過 d 乜野咁？」

主控官：「反對，被告提問同本案案情無關。」

裁判官召喚主控官上前，輕聲道：「你由得佢問啦，唔係一陣輸得仲難睇呀到時我問你點落台？嗱你新黎未見過呢條友抱住一腔熱血要釘死佢我可以理解，但係你顧下自己既話就唔好同條 PC 仔一齊癲嘞，面就人地比假就自已丟，唔好話我唔提你呀。」

裁判官：「咳…主控官，咁你仲反唔反對呀？」

主控官咬牙道：「我反對呀法官大人！」

阿張：「法官大人，一陣我就可以證明我問既問題同本案絶對有關。」

裁判官：「(輕聲) 你條新仔唔聽我勸一陣你實奶撻…反對無效！證人請回答問題。」

阿張：「我再問一次，由真善美村到獅子石道捉到我既途中，你有冇去過其他地方或者做過 d 乜野咁？」

羅禮辛：「冇！就係咁行過去，中間乜都冇做過！」

阿張：「法官大人，我搵左幾個 Poly 仔同我做左個實驗，呢個實驗係想證明，一個四肢健全既成年男子，就算佢兩隻腳再短，短到好似證人隻腳咁短都好…」

主控官：「反對！反對被告人身攻擊證人！」

阿張：「喂喂喂，你可唔可以唔好係又反對唔係又反對得唔得？咁佢隻腳係短我冇理由形容佢隻腳係長架嘛，咁樣係講大話，講大話犯法架嘛係咪呀法官大人？」

裁判官滴汗道：「緊係啦緊係啦…法庭上面一定要講真話…假口供刑事黎…」

阿張：「咪係囉，法庭講事實架嘛！要有證有據有根有強。就好似以依家在場人仕黎睇，除左法官大人對腳短得過證人之外就再冇第二個，客觀黎講證人對腳係咪叫短先？除非呢度個個都係NBA d 球星咁上下高啦，咁我形容你對腳短就係錯嘞，因為類比論證既基礎係要用有相類似條件既事物黎作比較，例如大家都係香港人咁就算係，如果搵鬼佬黎比就存在種族上既差異嘞！法官大人你話係咪？」

裁判官：「係係係…講事實反對無效！不過…你可唔以唔好扯埋我黎講呢？比下面丫唔該…其實我對腳都唔係好短姐…」

阿張：「對唔住法官大人，我會注意自己既用詞。」

裁判官：「好好好…咁你繼續啦！」

阿張點點頭，道：「班 Poly 仔入面就算隻腳最短嗰個，仲生埋雞眼，佢由真善美村行到獅子石道呢個燈位都只係用左十分鐘左右。」

羅禮辛：「咁又點？」

阿張：「咁又點？咁就奇囉！我依家想提交一號證物，就係證人你喺真善美村既簽到簿。雖然 d 字肉酸 d，但係我地都可以免強睇到，證人你喺真善美村簽簿既時間係 1:50，頭先你話離開真善美村之後，邊度都冇去過就直接行過黎獅子石道，你由 1:50 開始，以一個正常人既腳程應該 2:00 就到，但係你話當時係咁岩經過，即係你 2:30 先至經過而捉到我，似乎並唔係好似證人你咁講，係咁岩經過案發現場。除非…你講大話！(唐英年狀態)」

主控官：「法官大人，證人幾時到達案發現場，中間做過 d 乜，根本同本案無關！」

裁判官：「又係喎…被告，佢做過乜又有乜關係呢又？」

阿張：「法官大人，你頭先唔係話喺法庭之上講大話係犯法既咩？刑事黎嗰喎！」

裁判官：「吓…咁…」

阿張：「佢一陣又話係經過，一陣又唔講得去過邊，證人連口供都咁唔可信，咁佢憑乜野去執法？判案既基礎係要建基於事實之上，法官大人你唔會認為一個講大話既警察依家係講緊事實並且以咁既人格可以無私咁執法呀嘩？」

裁判官望向羅禮辛：「咁你去左邊你就講啦…」

羅禮辛：「我…」

阿張：「算嘞！你講唔出等我幫你講！實情就係，呢個 PC 仔憎我憎到不得了，前後捉過我三次但係次次都鋤我唔入，心胸狹窄既佢就心懷怨恨，成日有野又唔做日日喺豎吊住我尾佢以為我唔知。當佢知道我個個禮拜兩點半左右都會經過嗰度去買岩岩落機既新鮮水果條 PK … 呀唔係，係條 PC 就特登預早黎裝我，佢以為自己暱喺轉角位間金舖後面就冇人睇到，呢 d 真係正所謂有賊又唔去捉，好人又當賊扮。」

主控官：「依家既然你都話證人係早左到，咁即係佢唔需要再交待去左邊啦？早到暱喺金舖後面冇罪個喎！請你唔好再喺度混淆視聽黎掩飾你既罪行，無論證人係早到定係冇到，你無依照交通燈號過馬路呢個始終係改變唔到既事實！」

阿張：「嘩…家陣你地自己人喺庭上面比晒假口供加埋公報私仇喎…六月飛霜呀法官大人！」

庭警：「 Wei Wu (威武國語) …」

裁判官：「喂喂喂，咁主控官又岩喎！事實上你有冇唔睇燈號過馬路先？有咪係你唔岩囉…黎，乖啦，嗱嗱聲去交罰款咪乜事都冇囉…」

阿張：「冇喎，我過馬路嗰陣對眼係望住盞燈既。」

主控官：「嘿！明知係閃緊既綠公仔你都仲過係咪自己攞黎衰？就算你行出馬路嗰陣盞燈未閃，你過到一半盞燈開始閃既時候都應該企喺中間個安全島度唔應該再過，你喺綠公仔閃動既情況下繼續過馬路一樣係違法！呢樣野好多人都唔知，個個都以為過過吓馬路先至閃燈可以繼續過埋當冇事發生，嘿！普通人即係普通人連小小法例知識都冇，呢 d 怪就怪你地自己讀得書少囉，嘿！」主控官讀書少言論引起很多在場人士不滿，因為來棒場的大都是生活於市井的星斗市民。

阿張：「咁如果盞燈一開始就係閃緊既呢？」

裁判官：「阿…被告，你想講乜野呀？」

阿張：「我係想講…如果我唔望住盞燈，又點知盞燈壞左？法官大人，好似我地呢 d 讀得書少既小市民，喺冇任何交通警員協助，四周圍只係得一個喺法庭上面講大話，為左公報私仇暱埋喺間金舖後面唔知係咪打緊手槍既警員既情況之下，唔知仲需唔需要依照一盞壞左既交通燈號等候過馬路？係咪應該 on 鳩鳩企唔知幾多個鐘頭喺個燈位度等等到有人黎整為止？定係應該明知盞燈壞左走埋去炒低個冧巴通知交通部黎跟進呢？」

裁判官：「吓？壞左？你點知佢壞左？」

阿張：「我拍低左，可以播比大家睇下。我想提交既第二號證物，即係影住我冇依照燈號過馬路既一段錄影。」

徐書記安排技工將阿張手機接上熒光幕，只見熒幕上出現的影像正是阿張被捕前未走出馬路的位置，即獅子石道的燈位。只見行人過路燈由紅轉綠，出現的竟然是閃動的綠色公仔燈號。阿張拍下了三次由紅燈轉為閃動的綠色公仔才開始過馬路。

忽然前面一聲大叫：「你個冚家產我仲吼你唔到？同我企响䝂！」

鏡頭轉向左前方，身穿軍裝的警員羅禮辛直向阿張跑過來，大叫道：「你個仆街我捕左你咁耐今次仲唔斷撚正？」還聽見他在叫道：「仲學人拍片？一棍耦撚死你！」一陣混亂之後，畫面便變得一片黑暗。

在場旁聽眾人還不斷叫道：「嘩…差佬打人呀！」

阿張指著額角上的疤痕，道：「法官大人，我唔單止穿左個頭，手腳瘀晒，連手機都爛埋，麻煩你作出最公證既裁決嘞唔該。」

主控官：「反對…」

裁判官：「你慳 d 啦，家陣人地片都拍埋，有證有據，你唔係仲想同我講話佢提交證物程序有問題呢 d 鳩話黎挾佢呀話？引起公憤嗰陣你同我連門口都出唔到呀！引埋 d 記者黎傳左開去話我地官官相衛我仲駛撈既？喂我今晚仲要去食dinner buffet架大佬你唔好再反對嘞！嗱我都係為市民服務既，作為一個公正既裁判官，依家就要作出一個最公正既裁決…被告龍應天…被判無罪，當庭釋放！」

茶餐廳內…

阿 Lok ：「阿張你又唔係啦，要幫手出聲嘛，等我拖幾件蛋散律師仔黎壓下場，等對家唔駛咁囂張丫嘛！」

阿張：「家陣咪贏左囉，講道理既姐！」

阿 Lok ：「喂咁又唔係咁講呀，萬一你輸左我地都冇面架嘛！」

阿張斜眼瞪著阿 Lok ：「乜你喺公司好有面既咩？乜我唔知既？」只見阿 Lok 舉杯祝賀。

七輝：「係呢阿張…乜…你叫龍應天咩？」

阿張：「身份證就係，不過有個睇相佬話我個名殺氣太重，叫我改個溫柔 d 既名比人叫。」

七輝：「張敬軒好溫柔咩？」

阿張列咀一笑，道：「我係佢 Fan 屎黎！」

阿Lok 向他遞上兩張借據，道：「簽左佢丫！」

阿張看看，道：「嘩你駛唔駛呀？嗰幾千蚊你驚我唔認數呀？」

阿 Lok ：「係喎，拎埋你個身份證出黎對下先唔該…」

阿張：「妖你真係…不如我依家還晒比你嘞唔駛咁煩又證件又簽名！」

阿 Lok ：「好呀，拎黎丫拎黎丫…」

阿張轉頭搭著七輝膊頭起身離去：「阿七輝，乜你對我個名好有興趣咩？」

七輝：「係呀…有個睇相佬話你以前好勁…」

阿張：「有 d 咁既事？會唔會係同一個睇相佬黎呢你估…」

七輝：「」

七輝：「阿張其實你有無爭我阿爺錢？」

阿張：「喔…唏點會姐…」

阿 Lok：「喂，你地…邊個埋單呀？」

祐關李氏律師樓會議室內…

李歆羡：「Edison，我想你重頭講一次事發既經過比我知，要係成件事既真相，唔可以對我有咩懚瞞，雖然我地呢邊已經證實原告已經失憶，不過為左要有十足既把握去打呢場仗，你要將成件事坦坦白白咁向我講出黎，我唔想上到庭嗰陣，個原告忽然話記起某一 d 重點而係我地冇預備既，嗰 d 可能就會係輸贏既關鍵。」

Edison ：「好既，李律師。」

李歆羡按下枱面上錄音筆：「你可以開始。」

待續

阿張好撚型

極醜惡

狗察極醜惡

打手槍。。。

打飛機傳神啲

好正

依一篇正 好好睇

終於都寫完第十五章，好多謝大家一路屌一路睇，聽到你地鍾意個故就係最佳既鼓勵。

講返個故先，今次既故事，係以三部曲進行，岩岩完結左既第一部份，係講述主角七輝既一 d 遭遇，講緊一個咁柒既人，佢點樣喺社會受䀆白眼，但又要掙扎求存。到最後，佢終於遇上佢要搵既人，傳說中既中環 Boy 神龍應天。究竟呢個人有幾神？係鱷魚頭老襯底還是扮豬食老虎？喺第一部份結尾既時候大家已經可以略竅一二。

而第二部份將會講述七輝遇上人生中最黑暗既日子，究竟呢個傳說中既龍應天會唔會出手幫佢？而佢同龍兒、Kawai同另一神秘女角香奈兒既四角關係會發展成點？

今次應承大家，一定唔會爛尾架嘞，因為我會好似第一部份咁，差唔多完稿先至開始連載，所以就要你地再等一段時間先至會有第二部既出現嘞！

你地覺得個故點，邊度好睇邊度唔好睇都可以講下比我知，等我可以知道你地點諗嘛！

最後都要講句，多謝你地兩個禮拜既捧場，遲 d 見！

今次就信哂你

好睇

啦，爛尾爛笨周呀

咁毒？

幾時看第二季？

應該都要一個月了

係時候唱返首
「我捨不得你 ~」

咁耐

用心寫架嘛

不過好似唔太多人睇

好好睇
加油

我睇緊架!

皮已正

睇

之前色情男女個ending 做乜主角變乞衣？有3個老婆都唔要，重作好嗎？

都諗住，遲啲會的

NaNa

PUSH ~

未有新文，不如post啲舊文岀黎解下癮好嗎？

舊故都殺？冇睇過？

有睇過，不過唔係好記得，你又可以keep住人氣

感覺樓主好可愛

你意思喺…開新 post? 還是喺呎度 post?

如果 d 囡囡有同你一樣既見解我就發達鳥！

樓主唔好扮 身邊一定大把囡囡

成你貴言成你貴言

開新post都好

都係唔好囉，貼完又貼，其實紙言都中有，不如等我集中精神寫呢個 part 2 仲好，話時話真係越寫越興奮…

幾時有文呀？
好期待

屌你老母 我滿心歡喜睇完第一部分 點撚知live左 沒文 褲都除埋

要 d 時間，岩岩 del 左二千字…

好多謝你屌都屌得滿心歡喜，休返條褲先，這是一個勵志故

其實我係你fans色情男女果時追到爛尾

放心，色情男女第二季會重寫，不過要等 Boy 神完結先！

趼記得左…多謝晒！

傳承每個故爛尾既精髓

妖…人地岩岩先講得幾咁熱血，做咩一盤冷水淋過黎姐…真係…

睇好你 前半都好好睇了

文呢屌你

I love u baby

第二季

都話重寫，唔好扁咀

咪姐係麥麥咁！

唔會淨係已結局，係重寫，分別會好大既放心

即係要重追？

色情男女可唔可以比蔣家兩姊妹主角
NANA就比ROGER啦
另外拾月就成為第三個最重要既女人

蔣家兩姊妹真係對可樂不薄

真係爛尾

新讀者lm
好多人物我需要時間消化下

。。。

016 三狼奇案

Adison：「嗰晚，我同 Roger 喺 Four Season Caprice 食緊飯，忽然接到 Howard 電話，話想襯 Roger 返美國之前幫佢攪番個 Private Party，仲話有幾個索女 available 咁話，咁我就緊係第一時間應承佢，嗱嗱聲喺 Four Season book 埋房等佢帶 d 女仔黎。大概三十分鐘左右，Howard 已經帶埋 d 囡囡黎到，一睇…嘩…佢老味佢梅菜充上菜，個個畫到塊面五顏六色唔知想點，都唔知夠秤未添！不過心諗求其啦好又一餐唔好又一餐，橫掂係同 Roger farewell，主角都無要求我都由鳩佢無謂多咀。點知班女話肚餓想食野，緊係啦成班 MK 妹幾時會黎 Four Season 食飯丫你話！哈真係比我估撚中成班好似喪屍咁食七咁食，哎點都好啦諗住比班喪屍食飽先一陣上房先慢慢同佢玩生化危機。點知食食下野，見到 Roger 同 Howard 兩個眼擎擎呆晒咁望住前面，我望向佢地望住既方向，原來前面冇幾遠有張枱，有個好靚好靚既女仔坐喺度，亦向我地三個望緊過黎。佢真係好靚，我成世人都未見過咁靚既女仔！睇落得廿歲左右，瓜子面，櫻桃咀，高鼻眼大雙眼皮，成個輪廓都好靚，有 d 似 mix，出水芙蓉就係呢隻，我夠膽講就連大台 d 姐仔都冇得比。佢著住緊身白色小背心同絲質 OL 貼身短裙，個 body 成個 shape 都出晒黎，同 Howard 帶黎嗰幾件簡直係黑松露同屎既比較，直頭有令人未出發先興奮嗰種感覺。」

李歆羡：「你所講呢個咁靚既女仔，就係受害人龍兒？」

Adison ：「係。」

李歆羡：「繼續丫。」

Adison：「見到呢個咁靚既女仔，我地三個不約而同都有一個想法…」

李歆羡：「Four play?」

Adison 吞了吞口水，點頭道：「係…係 four play!」

李歆羡：「之後呢？」

Adison：「Roger 玩開 night club，雖然佢靚仔但係一向嫌溝女麻煩，寧願花時間寫埋晒佢 d 電腦火星文同做 gym，條友跟本唔知咩叫感情；Howard 仲衰，專㨂 d mk 妹落手，食完唔比錢不特止，仲話貪佢地玩得夠癲。佢地兩條友對呢類咁高質素不食人間烟火既女仔可謂全無經驗，為免嚇走呢個由天上墜落凡間既天使，最後決定由我呢個平時同 d 星級 model 打慣交道、習慣女係要溝既型男上前搭訕。」

「之後點？」似乎 Adison 他們荒唐的行為，完全沒有影響李歆羡的情緒。這種沒有感情的回應，就是李歆羡最令人害怕的地方。

Adison：「我行埋去同佢笑左笑，就問：『Hi，你好面善，我係咪識得你？會唔會係喺 Oxford 嗰陣？抑或飛機上面？』

佢笑起上黎真係好甜好靚：『乜你 d 橋咁舊…佢地派你過黎似乎揀錯左人！』

我自問冇咩叻，除左讀書叻，最叻就係一張子彈都打唔入既面皮：『你知道我身負重任就好，咁起碼都比我喺度坐下 hea 下等我冇咁𤓓得唔得？如果我就咁返埋去睇怕以後都唔駛再同佢地出黎食飯。』我好清楚，喺女仔面前認衰怕瘀冇所謂，佢地反而覺得有趣。最驟忌反而係認屎認屁就最黑佢地憎。

果然正如我所料，佢笑住向前面坐位伸伸手，我就唔客氣坐左落去。

要同岩岩相識既女仔打開話閘唔難，難就難在我地一早已經設想好一個咁超現實既諗法。好地地一個正經女仔，第一次見面要傾到同我地上房玩基本上唔使講都知道係冇可能會發生既事…

不過我份人又有另一個優點，就係冇咁容易放棄，始終我地大把貨喺手，我覺得我地總會有一樣野可以吸引到佢。於是我繼續嘗試：『唔知你叫咩名？可唔可以同你做個朋友？』

佢：『我叫龍兒。』

我：『龍兒？Such a nice name！』

龍兒笑道：『啐…行開啦你…有咩咁 nice 喎！』

我：『係呢…你…喺度等緊人？』

龍兒：『係呀…本來約左個朋友黎飲野…睇怕都係比人放飛機！咦？你嗰邊咁多人，開 Party 呀？』只見 Roger 同 Howard 非常配合地露出一副好友善既笑容，就好似兩個 beach boys 約你去打沙灘排球一樣咁陽光嗰隻，屌明明係想氹人上床真係睇見我都想笑出聲。

我即刻打蛇隨棍上：『啊…係呀…我朋友就快返 Silicon Valley ，諗住同佢 farewell 姐。係呢…橫掂你朋友冇黎，有冇興趣 join 埋我地？多個人玩開心 D…』我自己都估唔到咁都比到位我入，一心諗住引左佢上房先至算。

佢猶疑左一陣，見嗰邊有男有女，就答應道：『Why not?』

於是乎我地三個男人就同四個女仔上左房。

上到房，我地冇第一時間露出副狼相，只係 order 左好多 wine 同 snacks，一邊風花雪月天南地北係咁吹，一邊係咁飲，乜野 red wine, white wine, beers, whisky 撈亂晒黎飲，希望可以慢慢灌醉眼前呢個天使，因為我地知道飲到醉醉地嗰陣，就算佢真係唔願意，告起上黎都可以話係酒後亂性，而且佢又係自願上黎既，呢度仲有幾件見錢開眼既 MK 妹可以做證。

Roger 趁佢地唔覺就喺 d 酒入面加料，細細聲同我地講：『冇野既，助燃劑黎既姐，一陣玩起上黎好玩好多！』我地同佢咁耐 friend，點會唔知呢個有錢仔有鐘意落藥呢舖引！

最後嗰幾件 MK 妹已經飲到不醒人事，講真呢 d 老泥妹我真係冇乜興趣，於是我就 call 落 front desk 叫佢地開多間房比我，順便叫人塞佢地過去，個經理 Desmond 同我地好熟，因為我地成日過黎玩，見佢仲好醒目地帶多兩個房務幫手抬嗰幾條女屍走。

Desmond 向房入面裝左兩下：『咦？咁大嘥呀…有女都唔要你地華山論劍呀？ 哦 … 原來入面仲有件…嘩你地三個人執一件…咁 open？』

我比左幾千蚊貼士佢同佢講：『你咪理咁多啦！呢幾條女你地自己鐘意點玩就點玩，總之唔好過黎騒擾我地就得！就算有人叫救命你都唔好放人入黎呀！』

Desmond 係咁多謝前多謝後就同嗰兩個房務將嗰幾個女仔抬左過隔離房。

佢地走左之後，就得番我地三個同龍兒喺間房入面。龍兒酒量都唔錯，嗰陣佢眼神雖然已經半開半合，但係睇黎都只係半醉，仲未去到我地可以為所欲為既地步，不過佢呢種半醉既神態，迷人到不得了，我諗神仙睇見都會心動！

間房霎時間好靜，靜到我地三個都唔知講咩好，可能大家都喺度諗緊一陣間將會發生既事，始終…我地都係第一次咁做。

房入面淨係聽到我地三個既心跳聲…同埋好似野獸一樣既呼吸！

可能因為酒精既影響，當時我真係判斷唔到自己做既野係岩定錯，嗰陣個腦入面淨係諗緊一樣野…就係喺龍兒呢個天使身上盡情咁發洩嗰種下體充血帶黎澎漲既感覺！

而龍兒…佢坐左喺床邊地下度，一 d 聲都冇發出，可能佢自己都察覺到，一陣間會發生咩事。佢選擇唔出聲，就係佢當時唯一可以做既保護式。

我地三個雖然已經如箭在弦，不過一諗到咁樣係輪姦，頭腦又好似回復返幾分清醒…始終係刑事，最高既刑期係終身監禁，多少都有 d 猶豫，心入面不停喺度拉剧。

我打破沉默：『真係要？定係…』

Howard：『要就三個一齊決定… Roger？』

可能因為 Roger 係半唐番，慣左做實事，粒聲都冇出但係就用行動黎證明。只見佢企喺身開始除衫，露出佢日日去做 gym 既成果，成身都係結實既肌肉。咁睇黎…龍兒就算想走都走唔甩！

呢個時候係最關鍵一刻，只要 Roger 開始侵犯佢，而佢喊既話，情況又可能會唔同左，始終我地三個應該同禽獸係有 d 分別。

點知…出乎意料，可能 Roger d 助燃劑既關係，我地見到龍兒佢竟然企起身，慢慢咁除低佢件白色緊身背心同條絲質貼身短裙，只係剩番入面既純白色喱士內衣，白裡透紅既肌膚，完美既胴體映入眼簾，令我地三個既慾火燒得更旺，道德底線開始崩離。

只聽見龍兒輕聲道：『可唔可以…一個一個黎…』

我地幾個對望左一下…佢呢句說話，即係表示同意？

佢當時既聲線，喺一種略帶顫抖既語氣，但係我地聽起上黎，咁樣並唔係求我地唔好咁做，而係一種挑逗！係向我地三個開綠燈既訊號！

Roger 第一個忍唔住衝上去，伏喺龍兒身上，喺地毯上面就做起黎，好快我地就聽到龍兒既喘氣聲…跟住第二個係 Howard，第三個先係我。為左唔想咁快玩完，我仲問 Roger 攞左兩粒丸仔食，話可以增強持久力。開頭食完都唔覺有 d 咩，點知到我嗰陣，真係越做越有，龍兒好似開始頂唔住，用手抓我，仲抓到我流血。我當時成個人麻木晒，唔痛不特止，連我自己對手有幾用力揀住佢條頸都感覺唔到，同佢做左幾耐自己都唔知，淨係覺得…佢喺我下面好似冇乜反應。不過當時我都唔諗得咁多，淨係可以顧住自己不停咁衝刺，到最後終於都完事，我就好似成個散晒咁瞓左喺佢隔離。

瞓瞓下聽到有人開門咁既聲，原來係 Desmond 同埋幾個差佬黎到，張床上面就得番我同龍兒喺度，嗰陣龍兒仲係好似不醒人事咁，而 Roger 同 Howard 就已經唔知去左邊，成件事就係咁。」

李歆羡皺眉道：「咁你即係話…佢係自願既？」

Adison：「係，冇錯，起碼我係咁去理解。」

李歆羡：「你地三個有冇戴避孕套？」

Adison ：「佢地我唔知，我自己就無。」

李歆羡瞪著 Adison：「化驗結果顯示，淨係得你一個既精液樣本。」

Adison ：「吓？佢兩條友咁慬慎？咁口水都有掛？」

李歆羡搖搖頭：「都係得你一個。」

Adison ：「冇可能！咁…咁邊個報警？」

李歆羡：「係一個喺土瓜灣電話庭打出既電話。而你嗰兩個朋友既口供，都同你好唔同。」

看Adison的表情，似乎他終於開始害怕。只見他緊張道 ：「唔怪得呢幾日都搵佢地唔到…」

李歆羡：「仲有嗰幾個 MK 妹，佢地既口供都係對你極之不利。」

Adison：「等我去問清楚佢地！」

Adison 正欲衝出去，李歆羡遞手截停他道：「呢個世界其中一樣最可怕既野就係，當你以為佢地企喺你邊嗰陣，你先至發現，原來佢地企既係另外一邊，仲係完全對立既另一邊。」

Adison：「你…你咁講咩意思？」

李歆羡：「佢地依家係控方證人，你唔好去搵佢地，唔係既話，控方除左告你迷姦、濫藥同傷害他人身體之外，仲會加多一條騷擾證人罪同防礙司法公正。依家邊個講大話邊個講真話都仲係好難講，我應承得做你既代表律師，就會䀆力幫你打贏呢場官司，所以我希望你同我合作，講真說話。唔係既話，我係冇辦法可以幫到你！你阿爸係法官，你自己都係讀 Law，我諗你都應該知道強姦罪可以有幾嚴重。好在個女仔冇死，唔係既話，強姦變姦殺，唔駛打都知輸緊。我輸贏好閒，呢單輸左下一單贏番就得。但係你唔同，有機會成世喺監倉到過，我諗呢樣唔係你想要既野。依家得返一個月左右，你都唔想我因為要嘥時間去證實你講既野係真定假，而冇時間去幫你好好咁去準備而輸官司，你話係咪？如果你頭先所講既野係真既話，個女仔真係自願既話…呢單案就會變得好唔簡單。睇黎…呢單真係名符其實既三狼奇案！」

待續

三隻禽獸

龍兒好撚慘

期待新女角

終於等到你出

我好努力寫文嘛

你嫌棄 nana

嘩…冇黎一排，寫緊文嘛…比人屌到呢…

017 李瑞英法官

遊戲機中心…

阿 Lok：「丫…點解李律師會叫你帶埋我出黎去同控方 d 證人攞料，而唔係我帶你出黎去同控方證人攞料既？」

七輝：「吓？你講咩話？我聽唔到你講乜…你大聲 d 啦呢度好嘈！」

阿 Lok：「我話呀…你條柒頭皮係咪喺李律師 d 飯餸度落藥攪到佢溫溫鄧鄧做野冇晒邏輯呀！」

七輝：「喂喂喂…阿 Lok 唔好嘈住…係咪嗰幾個女仔？」七輝所指的，是前面三個在玩著賽車、頭髮染成五顏六色的少女。

阿 Lok 看看從律師樓帶出來的照片道： 「唔 …雖然日光日白，但係睇佢地個樣嗰種冇晒靈魂既表情，加埋搽到個咀好似岩岩食完人咁成咀茄汁，相信就係我地當事人所形容嗰幾件活喪屍… 咦喂…七輝你去邊呀？唔好單獨行動呀，我地依家處理緊一宗極其兇險既案件，隨時都有生命危險架話你知！D喪屍食人架會！」

七輝：「我去唱錢呀，好快返好快返…」

阿 Lok ：「喂你…哎我地做緊正經野…喂唱埋我嗰份呀！家陣 d 後生仔真係…」只見那幾名少女望著阿 Lok 在細聲講大聲笑。

阿 Lok整理了一下衣領，道：「嘿！紙果然係包唔住火！雖然我平時都已經刻意低調咁隱伏喺都市入面，但係最後都係比人發現，喺呢 d重要既時刻始終都會體現出我既價值，吳彥祖都要企埋一邊呀！吃吃吃…咁多位妹妹仔，你地好呀吓…」

其中一個綠色頭髮，叫 Green 的女孩怒道 ：「阿叔你 up 乜春野呀？你靚仔過吳彥祖…你收皮啦！睇你都四張幾野仲成頸頸紋咪拉埋我偶像黎講呀仆街！」

阿 Lok ：「蝦你…吳彥祖家吓唔係四張幾野？吳彥祖冇頸紋呀？全世界男人係得佢一個四張幾野冇頸紋！」

紅色頭髮的阿 Red 道：「妖幾廿歲人仲想入黎機舖溝女呃蝦條真係笑撚死人！」

黃色頭髮的 Yellow ：「喂，咪柒理條老野啦打機啦！你話好似嗰日嗰三個靚仔咁樣就話同佢爹下姐！呢個？叫佢返屋企打飛機都嫌嘥鳩氣！」

阿 Lok ：「蝦你地…不過我唔怪你地。你地 d 90後，生活喺呢個冇錢冇飯開、嫩肉比人食既年代，價值觀同你地塊面一樣，一早已經扭曲晒，仲點會識分乜野男人係好，乜野男人唔好？更何況我呢種並唔係好似吳彥祖嗰 d 咁膚淺淨係靠靚仔上位，我地呢 d 實力派係要有內涵有修養讀過書有思想既先至會識得欣賞…」

Blue ：「阿叔你講撚完未？行撚開啦阻住打機！」

阿Lok ：「丫你條生化危機丫家陣袋錢落你袋…」

忽然有一袋看來盛載有千元硬幣的膠袋『砰』一聲放在遊戲機上，道：「姐姐，不如練番轉？」說話的正是剛唱錢回來的七輝。

Blue ：「同我地練？o靚仔你買官材唔知掟頂嘞！銅鑼灣女車神你聽過未？」

七輝：「咪咁多外號得唔得？我淨係知我喺油尖旺揸咁耐都未撚輸過！D 人叫我做盲亨個細佬盲輝。」

Red：「同你練唔係唔得，不過齋練就無謂嘞，但係我又怕你輸唔起姐！」

七輝：「輸？喺部賽車機面前我唔認識輸呢個字。」

阿 Lok ：「咪住咪住…拿有強姦冇焗賭，咩盤口先？」

Yellow：「要賭就賭大 d 嘞， 我地三個輸左就任你玩，總之要乜有乜，你兩個輸左呢…先磅兩皮野先唔好講咁多，跟住再任我地玩，制唔制丫？」

阿 Lok 輕聲向七輝問道：「喂，你係咪真係得架？」

七輝：「第樣唔敢講，呢樣我食硬佢！」

阿 Lok 拍機道：「好…」

遊戲機中心內一個滿身紋身，名叫 Cool man 的管理員道：「喂，唔好拍機！」

阿Lok ：「Sorry 大佬唔好意思…一時興奮左…」Cool man 只瞪了他一眼便轉身離去。

阿Lok輕聲拍機道：「o靚妹，家陣就同你地賭命，練爆春袋就練爆春袋！今次我地由祐關李氏油尖旺分區車神盲輝出馬，你幾隻紅綠燈乳牛拎定對奶出黎比我地揸奶咁揸都得嘞！吃吃吃…上呀七輝！」

Green ：「哥哥仔，想練幾轉？」

七輝：「一舖贏你你可能會話我好彩，就同你玩晒枱面袋錢，點睇？」

Red：「咁你兩個沖乾淨涼擎乾水都得嘞！嘿！姊妹們，上車！」

銅鑼灣女車神 vs 油尖旺盲輝傳開，引來多人圍觀，令機舖霎時間擠得水洩不通。

某酒店 Lobby cafe，李瑞英法官正在中午用餐…

祐男走進餐廳內，向著李瑞英的方向走過去。餐廳部長阿忠向祐男迎上，道：「先生，唔好意思，你係想咪搵李瑞英法官？」

祐男：「係丫冇錯。」

阿忠：「請問係咪同李法官有約？」

祐男：「冇。」

阿忠：「李法官交帶落，佢食緊野既時候唔想有人騷擾佢。」

祐男：「咁你當我黎食野，我坐佢隔離張枱就得。」

阿忠：「先生，如果黎食野既話，麻麻你出門口等等，我地既服務員會為你安排一個最舒適既座位比你。」

祐男：「我入黎比錢食野，連揀個位座既權利都冇？」

阿忠：「先生真係好抱歉，我地酒店定左規矩要我地 d 員工去遵守，就係怕我地會得失 d 客人，希望你唔好見怪，如果覺得有 d 咩待慢不周既話，我先同你道歉。」

這個阿忠一直禮貌周周，說話言詞亦委婉順耳，祐男即使想發爛亦無從入手。

不過，遇著祐男亦可算是這個部長倒煤。祐男自少便不是一個循規蹈矩的人，別人要他向東走，他總會拐個灣後便向西跑，所以一直是學校老師的眼中釘。奈何他成績一直名列前茅，老師們都對都他又愛又恨。

祐男沒有再正視阿忠，自顧自的朝李瑞英的方向走去，阿忠心急之下欲伸手制止，祐男回頭冷冷道：「你最好唔好掂到我！為左要我坐邊個位攪到上差館甩兩隻門牙同份工都保唔住，你覺得值唔值？ 定係比李法官鬧你兩句辦事不力比較著數你自己諗下！」阿忠被祐男威懾之下果然不敢亂來，伸出的手在中途停住了。

忽然傳來一把沉穩的女聲，道：「阿忠，由得佢啦！」說話的正是喝著西式紅茶的李瑞英。

阿忠騷著頭，道：「係，對唔住李法官…」

李瑞英：「唔關你事，實力懸殊結果係點一早都可以想像得到，勉強叫你去做就算做到可能都要付出同等代價，你去做野先啦。」她望向祐男，道：「世姪，咩風吹你過黎？」

祐男笑道：「Auntie 你好，其實我一直都好想黎探下你。」

李瑞英笑道：「嘿，真係好感動，你仲記得我呢個老人家…黎，過黎坐丫。」原來除了哈里法官，祐男跟這個李瑞英法官亦是世交，可以想到祐氏在司法界有一定的人脈。

祐男坐在李瑞英身旁：「唔該 Auntie！係呢 Auntie ，Cecilia好嘛？」

李瑞英：「佢幾好，就快喺英國讀完書返黎。祐男，你有咩想講就講啦，唔駛轉灣抹角。」

祐男：「既然 Auntie 叫到，我都唔怕照直同你講，近排有單強姦案，受害人叫龍兒，被告係哈里法官個仔，佢委托左我地律師樓接呢單 case，而單 case 既主審法官，就係 Auntie 你…」

李瑞英放下茶杯，道：「哦…原來係關於呢單案，等我仲以為你真係咁有心黎，幾廿歲都自作多情真係失禮，嘿！」

祐男：「其實我想知道 Auntie 你對呢單案有咩睇法。」

李瑞英：「有罪既自然會被判有罪，無罪既自然當庭釋放，仲會有咩睇法。」

祐男：「Auntie，唔通你覺得哈里法官個仔真係會咁做？」

李瑞英：「舉證係警方既責任，洗脫嫌疑係你地律師既責任。而我既責任，就係提供一個公正既裁決。所以哈里個仔會唔會咁做，唔係我講過就算。當然，我真心希望佢係無辜，對你地呢班第二代我不嬲責之深愛之切，就同你爺爺對你地係一樣。」

祐男：「只要 Auntie 有咁既心，我相信 Adison一定可以冇事。」

李瑞英：「我都希望係咁。祐男，唔知你係咪真心叫我一聲 Auntie，不過有幾句說話…」

祐男：「Auntie 有咩唔怕講。」

李瑞英點頭道：「你爺爺睇住我出身，而我就睇住你出身。當年就係因為受到你爺爺影響，我先至會覺得維護我地呢個司法制度係好重要，所以決心去做法官。依家睇住你越行越遠，我就覺得有責任去提醒你，再唔出聲就真係對唔住你爺爺。」

祐男：「Auntie，你既意見我當然會聽，不過我覺得有時你即使係你自己，都未必可以完全不偏不倚咁去作出裁判決。」

李瑞英：「你想講乜野？」

祐男：「就好似四年前嗰單判左被告三十年既強姦案咁，你有冇覺得係判多左，抑或…係判錯左？」

李瑞英：「哦？咁我又想聽下你講，我點樣判錯案。」

祐男：「當時呢單案都轟動一時，所以事後我都有做下功課，從幾個唔同既方面作出過調查，包括證人、警方，甚至原告。雖然表面上人證物證俱全，但係我最後得出黎既結論係…單案有人做左手腳！」

李瑞英笑道：「你有冇證據？」

祐男：「就算有我都唔會拎出黎，對我冇任何利益既野我唔會做，更何況會影響到Auntie 你。不過我幾乎可以肯定，個犯冇強姦過個受害人。」

李瑞英：「講黎聽下。」

祐男：「根據當時警方既調查報告，佢兩個係一齊行入時鐘酒店，即係話佢地係認識既，就算係岩岩識，咁起碼都證明受害人係自願跟被告去時鐘酒店。 受害人已經係成年人，佢冇理由唔知去時鐘酒店代表 d 乜。」

李瑞英：「繼續丫。」

祐男：「受害人身體上出現既傷痕，喺強姦案黎講係好少見，我覺得…反而似係 SM多 d …」

李瑞英：「嗯…呢點我無經驗，判斷唔到，不過我諗祐男你都只係估下既姐，係嘛？」

祐男點頭笑道：「原本由辯方搵返黎既人格証人，最後都改口供變左控方證人，一齊指證被告人格有問題！我查過，呢幾個人其實都只係被告d 酒肉朋友，佢地既經濟環境都喺呢件案之後得到大幅改善，真係中六合彩都冇咁橋，我絶對有理由相信佢地係受到利誘，即係話…有人喺度防礙司法公正！」祐男目光如炬，狠狠地瞪著正在淡淡然喝著茶的李英善。

李瑞英：「咁受害人身體入面驗到有被告留低既精液，你點解釋？你唔會話呢 d 都被人做左手腳？即係政府成個化驗部門都有份？」

祐男：「如果佢地既關係…係拍緊拖既呢？」

李瑞英：「祐男你都真係幾好想像力…女朋友告男朋友強姦，仲要告到佢坐監。」

祐男：「我查過，被告有好多女朋友，即係鐘意玩女人，同時間一腳唔知踏幾多船，有 d 見得光，有 d 唔見得光。而被告對性有好強烈既需求，而且有暴力傾向，如果…我係話如果，假設有一個女仔，自以為自己好愛被告，一直忍受住被告嗰種如同虐待既性愛，但係佢既身份一直得唔到被告既認同，見到既只係不停係被告身邊出現唔同既女人，而自己就只係一直暱喺陰暗處，淪為被告既洩慾工具。你話喺咁既狀態之下…因愛成恨，要懲罰被告，要佢同自己一樣，一生都生活喺暗角之下，而去屈被告強姦黎報復，我覺得咁樣並唔係冇可能。」

李英善：「你覺得我應該憑呢 d 毫無事實根據既猜想去判案？定係你覺得我會做手腳？」

祐男：「唔係話 Auntie 你做手腳，不過你係知道而無去揭發，並且配合，最後重判左個犯。唔知我估得有冇錯呢 Auntie ？」

李英善：「我可以好肯定咁話你知…我冇判錯呢單案，呢個人的確係死有餘姑。」李善英的答案，不否認，亦不承認，反而令祐男有墮進迷霧的感覺。

李瑞英續道：「祐男，你地三個入面，我不嬲最睇好既就係你，親賢人遠小人係千古不變做人應該遵遁既道理，覺得老套只不過係依家既人想放縱既一個籍口，並唔係代表進步，千祈唔好令 Auntie 失望。」

祐男：「Auntie，係咪因為你個女？」

李瑞英震了一下，道：「我諗我地既談話應該到此為止。」李瑞英起身離去。

祐男：「Auntie，我淨係想你知道，今次我地係有必贏既決心，會不惜任何代價將有機會出現既障礙掃除，所以我先至會黎同你打個招呼。若果你有咩需要，就算係關於 Cecilia 六年前既事都好，你需要幫忙既話即管開聲，我淨係想 Adison 可以平平安安咁喺高院行返出黎。」

李瑞英正色道：「你唔駛同我打咩招呼，我亦冇咩需要你幫忙。如果…你真係想幫我既話，就比心機查清楚今次呢件案，將所有有罪既人繩之於法，咁我同敏英(Cecilia)都會好多謝你！」李瑞英離去，留下祐男在思索李瑞英所說的話，她要自己贏，不就是他今次來的目的？為甚麼李瑞英人會說…他贏官司便等於幫到她了？

醫院…

龍兒躺在病床上，雖然正熟睡，臉上罕有地掛著微笑。只見她床前坐著一名相貌清純的女生，凝望著龍兒並在怔怔落淚…

姑娘：「小姐，佢都瞓左你不如第日再黎過啦，橫掂佢依家乜都唔記得晒，不過已經好過之前架啦，起碼識得笑先，好過之前日喊夜喊，好在佢有個傻仔男朋友日日都黎陪佢講笑話開解佢…」聽到姑娘的說話，女生準備離去…

龍兒原來已然醒來，道：「姐姐…我識得你？」

女生：「緊係識，我地係好朋友。」

龍兒：「咁…係呢…姐姐你叫咩名？」

女生：「我叫 Cecilia，李敏英。」

待續

七輝同阿Lok 好撚好笑

返來了

究竟龍兒係咪真係自己落撘

又失左蹤

018 證人《一》

刑事檢控科檢控官岑鐵娘辦工室…

岑鐵娘：「Roger，我想你再詳細向我講一次嗰日案發既經過。」

Roger：「Ok，No problem！」

岑鐵娘：「好，咁由嗰日你點會喺四季酒店出現開始講。」

Roger：「嗰晚大概7點左右，本來喺屋企執緊野準備過幾日返矽谷。執執下忽然接到 Adison 電話，佢叫我去 Four Season 食飯，話幫我攪左個 Suprise Party，咁咪去囉。去到嗰陣淨係見到 Adison 坐喺度，佢話 Howard 好快到，仲會帶埋幾個女仔黎，話一陣上房玩。我見到 Adison 喺佢地 d 野飲度落藥，我制止佢咁做，點知佢話：『助燃劑黎既姐，一陣玩起上黎放好多！』咁我先至意識到，呢個 Suprise party 究竟係要做 d 乜。雖然我想阻止，但係佢堅持要咁做我都冇辦法。

過左冇耐，Howard 真係帶左幾個女仔過黎，佢地幾個雖然個妝化得好濃，但係我睇得出佢地其實都幾靚下，仲好細個，都唔知夠十六歲未。不過 Adison 對呢幾個女仔就好有意見，話咩食一餐少一餐，唔想委屈自己，我當時見到 Howard 連塊面都黑埋，但係 Adison 都冇理佢，起身話想走先。

點知佢企起身之後，對腳就好似搽左膠水咁黐住個地下，一步都冇離開，連 Howard 都係一樣。我望過去佢地望住既方向，原來喺冇幾遠張枱，坐左個好 charming 既女仔 … 即係受害人龍兒。佢唔單止個樣靚，成個 figure 都好好，話佢係明星都有人信。於是 Adison 就走埋去話要溝佢。佢係有 d 辦法既，傾左幾句跟手坐低埋，個女仔仲望過黎我地呢邊對住我地笑。冇幾耐 ，佢地兩個起身向我地行過黎，Adison 話：『喂，介紹先，呢位係岩岩比人放左飛機既龍兒，呢兩個係 Roger, Howard, 嗰邊既既係 Green, Red, Yellow…hey, 唔好講咁多，let’s go party yeah！』就係咁，龍兒就跟左我地上房，佢好似一d 戒心都冇，估都估唔到會咁容易。

上到去，我地 order 左好多 wine 同 snacks，佢倆個衰仔真係好叻攪氣氛，一齊傾計嗰陣氹到班女仔不知好開心，唔知佢地自己知唔知，尤其是龍兒，一陣原來係要用自己既身體黎換取呢一刻既快樂。Adison 趁龍兒去 rest room 喺佢杯酒度落藥，Howard 冇阻止佢不特止，仲喺衫袋拎多支藥出黎加料…

Adison ：『兩溝得唔得架？』

Howard：『喂一陣 four play 有排玩架，玩玩下佢清醒返你話幾冇引？』

Adison笑笑口話：『你個仆街…』

Howard:：『條女你帶上黎架人渣！』

佢兩個喺度猛笑，呢個時候，我知我講咩都冇用。

龍兒喺 rest room 出黎之後，一啖就飲晒杯野，過左冇耐已經見佢啤啤夫咁挨住張床開始喘氣，睇黎好快就會咩反抗能力都冇晒…另外嗰幾個女仔，因為春藥溝酒同埋飲得太多，都已經醉到不醒人事。

我同佢地講：『Adison，你不如開多間房比佢地幾個女仔瞓啦！』

Adison：『你係咪懵左呀？』

我：『唔係你諗住點呀？唔通真係…』

Howard 笑道：『喂 Roger，我地幫你 farewell 呀，緊係搵 d 好野比你食架啦！』

我：『黐線！我先至冇你地咁賤格！』

Adison 望著龍兒，道：『嗱唔好話一場朋友唔益你，呢件最正，比你上先嘞！』

我冇出聲，跟住 Adison 竟然真係打落 front desk 開多間房，仲叫個經理搵人幫手抬嗰幾個女仔過去。我以為佢聽我勸先至咁做，點知佢話：『我唔想一路做一路見到嗰幾件喪屍影響我正常既勃起功能…喂！點呀你？玩唔玩架？知你條友有潔癖玩就比你先！唔玩就過主嘞唔好係度齋睇唔做，我攪嗰陣唔慣有觀眾喺度睇！』

我：『咁 Howard …』

Howard ：『緊係一齊啦咁都仲問！有食唔食，罪大惡極呀 brother！』

Adison ：『喂 Howard 有冇帶偉哥黎？整兩粒黎駛下先今日狀態唔係咁好！』

Howard：『緊有啦，成排呀！食撚死你都仲得！喂…Roger，唔玩就走啦…仲睇？一係你過隔離房嘞，比你一炮三響嘞！』

於是，我就一個人離開左酒店，件事就係咁。」

岑鐵娘：「咁即係話，受害人比人侵犯嗰陣，你唔在場，你亦都唔知道，究竟個女仔係咪自願既，d 迷姦藥，偉哥，都唔係你帶去既，係咪咁？」

Roger ：「係。」

岑鐵娘：「咁由你聽到佢地電話入面講話幫你攪 Suprise party 嗰陣，喺你既理解入面，佢地會幫你攪一個點樣既 Suprise party ？而你又會毫不猶疑咁去參加？但係到最後，你又會因為佢地 d 咁唔道德既行為而離開？如果你明知道係咁，你仲去？仲有，點解你唔報警？」

被岑鐵娘連環迫供，Roger 頓感壓力，緊張道：「去之前…我冇諗過會係呢類形既 Suprise party。而我走嗰陣…事實上乜都未發生，我唔肯定嗰 d 係咪真係迷姦水同偉哥，我唔可以因為自己估佢地有機會強姦嗰個女仔就去報警拉自己既朋友！」

岑鐵娘慢慢由平靜轉趨激動：「你唔知會係咁？你同佢地唔熟？唔熟會响你面前迷姦個女仔？乜都話唔知唔肯定唔理又唔報警你以為咁就可以卸責？你講到自己咁有道德，唔通你諗都冇諗過同佢地一齊犯案？抑或…你已經做左，依家係度諗緊籍口將所有責任推晒落嗰兩個豬朋狗友身上？話你知我最討厭你呢類道德撚，口講一套做又係另一套，唔好以為做左控方證人就可以咁容易比你過骨！快 D 講！你到底有冇份？你係禁住佢對手定係黯住佢個口嗰個黎？」

Roger ：「吓…」

時鐘酒店內…

阿 Lok 與七輝兩人被脫光衣服五花大綁在床上…

阿 Lok ：「喂七輝，你又話你喺油尖旺未輸過既？」

七輝：「真架我冇呃你，喺油尖旺我真係未輸過，點知黎左銅鑼灣會遭遇滑鐵盧…唉真係世事如棋，唔怪得哥倫布都會輸…」

阿 Lok ：「拿破倫呀哥倫布！喂咪又係嗰部機？地區有關既咩？」

七輝：「我打開嗰部係第一代。」

阿 Lok ：「咁點呀？」

七輝笑道：「我都唔知原來出左第二代…喂個開場音樂一模一樣喎！」

阿 Lok ：「妖仲話自己咩盲亨個徒弟盲輝…我信你我先至係盲！你睇依家…兩皮野事小呀，返公司都仲有機會 claim 得返…被人剥到光脫脫同你綁埋一齊喺張床豎先至濕滯，傳左開去以為我同你…我仲點喺法律界立足丫你話？」

七輝：「我覺得我地依家既處境又未係你想像中咁差姐又…」

阿 Lok：「咁都未算差？你有幾可試過攤喺張床嗰陣 d 風吹過會覺得條賓州涼浸浸架你話？」

七輝笑道：「咁又係咁又係…」

阿 Lok ：「丫你條柒頭皮仲笑得出…」阿 Lok 話未說完房門便打開，進來的正是拿著兩萬元現金的紅黃綠三姝。

阿 Lok ：「嗱嗱嗱…嗰幾條女返黎嘞呢舖我問你死唔死…唏！姐姐！幾位姐姐，係咪已經見到嗰個馬田哥哥，錢收到手囉可？嗱，家陣錢又有嘞，全相你又睇過晒，都係時候放我地兩個走囉可…」

Green：「喂，話左任我地玩你當我流架？間房有成兩粒鐘，依家起碼都仲有個半鐘頭仲有排玩！比仔玩就試得多有仔比我地玩好似都未試過，等我地沖完涼先再慢慢同你彈波子！」說罷三個女孩便在他們面前毫不避嫌地將衣服脫個清光跑進浴室，還在裡面傳出陣陣嘻笑之聲。

阿 Lok 看著七輝兩隻大腿之間，罵道：「啐！你有咩好興奮即？只係幾件生化危機…你有冇睇畢比特嗰套呀？好似你咁有絶症嗰 d，連喪屍都唔吼你呀！」

七輝笑道：「咁我咁大個都未試過現場睇丫嘛…嘩頭先仲同一時間六隻奶彈黎彈去，幾壯觀呀…喂喂你估佢地一陣會唔會拎 d 震蛋出黎虐待我地丫嗱？」

阿 Lok ：「蝦你…你係咪睇得太多 AV？你知唔知香港政府依家講緊香港 d 年青人欠缺左 d 咩？係危機意識！係求生本能！好似人地火燭你就走去搭升降機，人地漏煤氣你就禁人門鐘一樣，前者害己後者害人，害己害人就係你呢班飲日本 AV 奶水長大既毒撚既寫照…」

浴室門一打開，阿 Lok 便再也說不出話來，因由三女從浴室走出來，身上一絲不掛，身材姣好圓潤豐滿，淋浴後臉上濃妝退去，素顏反現清純標緻一面，床上兩支國旗經已升起向她們三人致敬。

Green 坐在七輝身旁，豐腴肉腿緊貼七輝臉頰，七輝斜眼還看見一拙濃密捲曲毛髮，令七輝體內荷爾蒙急促地發生變化。

只見 Green 一雙玉手不斷來回輕拂七輝胸膛，道：「呢個傻更更既…我既！老嗰件留番比你地兩個慢慢玩！」

Red：「哎，好又一餐唔好又一餐，求其啦！」

阿 Lok ：「喂喂唔好又一餐係咩意思？我呢 d 好明顯係上菜黎，係魚子醬！黑松露！你地食之前就算唔感恩，都要多謝下你地自己既父母，多謝你佢地生你養你，養到你咁大等你有機會食到我呢隻珍品！」

Yellow ：「嘿嘿…黑松露…你呢抽就係傳說中既黑蟲？又真係幾黑喎…」說著竟用手去揑…

阿Lok大叫：「喂喂…雪雪…痛痛…喂姐姐姐姐唔係荔枝黎…」

阿 Lok 望向身旁的七輝，只見 Green 正用雙手不停撫摸七輝全身，弄得七輝不斷求 饒：「姐姐…姐姐…唔好…我就黎頂唔順…」

Green 笑道：「我就係鐘意睇你典床典蓆嗰個樣，呵呵…」她還將手掃到七輝大腿內側，可憐七輝幾近一觸即發的地步。

阿Lok：「阿 Yellow 姐，你不如試下好似隔離咁虐待我，我最怕痕架啦…」

Red：「我地駛乜你教？我地兩個鐘意點玩就點玩！」說罷竟然從床頭櫃桶拿出兩支蠟燭，點然後一滴滴燒熔的蠟滴到阿 Lok 胸膛兩棵葡萄上。

阿 Lok 在慘叫道：「嘩嘩嘩嘩…雪…你地係咪比嗰幾個靚仔玩完玩到心理變態？」

Yellow ：「邊幾個靚仔呀？」

阿 Lok ：「四季酒店呀你幾隻生化危機！」

Yellow 再一手揸實阿Lok 兩棵荔枝，出力道：「冚家剷…講起嗰晚就嬲！」

阿Lok ：「喂 … 輕力 d …」

七輝：「姐姐…其實我地就係想問下…四季酒店嗰晚發生左乜野事！」

Green ：「點解你想知？」

七輝：「因為比人強姦嗰個…係我女朋友黎！佢依家重失左憶，我真係好想知道…你地嗰晚發生既事。」

Green 嘆道：「既然係你女朋友，咁你的確有必要知道真相…」她望望其餘兩姊妹：「你地覺得點？」

Red ：「講比佢知囉！」

Yellow ：「贊成。」

Green ：「嗯，件事係咁既…」

待續

端午節快樂

又停！

出未啊屌

019 證人《二》

Green ：「嗰晚，我地三個喺 V7約左 Howard 條 pk喺旺角機舖等，條友把口浪過油咁，見佢成身名牌又有車，知佢都係有米之人咪同佢爹吓。冇耐條友就入正題，話想開 sex party，三男三女問我地有冇興趣。你老味比人輪住黎屌有邊條女會有興趣？你講話係興趣黎我就真係唔撚信！不過見佢外型都算 ok 而且開價又幾吸引，最後咪應承佢囉。」

七輝：「開價？佢開咩價？」

Red ：「佢實牙實齒話玩完一人比五皮野架！」

阿Lok 雖然雙手被縛，仍然強行伸出五隻手指，叫道 ：「五皮？硬幣呀？咪吹水啦五皮你比我呀你地邊值呢真係攪笑…」

Yellow 施展出可以練爆合桃的九陰白骨爪緊握阿Lok 一雙龍眼：「講咩你吓？」

阿Lok 大叫求饒道：「值…值…係我唔值 … 我唔值得你為我坐監…嗱揸爆即係傷害他人身體坐監架吓…放手先姐姐就爆嘞…」

Green ：「呢個數真係好吸引…我地做廿次 ptgf 都搵唔到！」

七輝：「咩又係 ptgf 呀？」

Red：「係 Part time girl friend 呀！英文都唔識！」

阿Lok 笑道：「挑…咪即係雞囉！Girl friend喎…girl friend 都有 part time 真係笑鬼死人…」

Yellow 怒啤道：「你仲講？信唔信我成抽連你條黑蟲都抽埋出黎丫嗱！」

阿Lok ：「信信信..我OFF我OFF….」

Red：「我地緊係唔係雞！我地有得揀，睇唔順眼既可以唔去，同唔同條仔上床我地自己可以話事，like佢既話唔收錢都仲得，可以完全自主去決定，即係受溝定唔受溝，咪同拍散拖一樣，不過比拍散拖時間更加短咁解姐，你唔好拎 d 雞黎同我地一齊講。」阿Lok 在搖頭嘆息，看來，這種似是而非的歪理，只有她們這一輩才會視之為正確。

Green 點頭認同，續道：「去到四季，另外兩條仔已經喺度。一個高大一個有型，咁既質素其實半價都冇問題！」

阿Lok ：「嘩你地丫…見人靚仔少少就話半價…咁我咪唔駛錢？」

Yellow 反手一扭 ，道：「你雙倍！」

Red ：「你出少句聲啦，佢小學嗰陣真係試過揸到個男同學入醫院被人趕出校架！」

阿Lok：「吓？小學雞梅超風？」Yellow 將手掌合籠作練爆合桃狀，阿Lok立即掩口禁聲。

Green 用長髮髮尾在七輝敏感部位一邊掃一邊說：「有頭髮邊個想做辣喱？書又讀唔成氣又受唔到皮氣又差技能又冇做野又怕辛苦，仲有同 d 人硬係傾唔埋冷咁，淨係得返個樣同身材見得下人，d 仔出到黎又當我地女神咁拜，咁咪試下囉，點知試下試下就做到依家。喂我地唔靠做人女朋友賺外快點搵錢？起碼都係靠自己冇去呃冇去搶丫！你比錢我我比你拖下手仔食下飯我真心唔覺得有問題喎！亦唔覺得自己係雞！係有問題都係你班仆街臭男人生理有問題啦，日又扯旗夜又扯旗，有時講撚明齋食飯唔比掂，點知嗰 d 仔連食緊飯都扯旗，你地唔係咁賤仲邊有女做呢行！」

七輝典床典蓆道：「姐姐咁你又講得幾有道理…唔該可唔可以唔好掃…真係就黎頂唔順嘞…」Red 見七輝典得過引，還加入戰團，不停用舌頭在七輝身上打轉，將七輝弄得死去活來。

Green 續道：「諗住喺餐廳食埋野先上去開工，點知食食下又比佢地發現新獵物。冇幾遠坐左個都幾靚女既女仔，我一睇就知佢行家黎…」

七輝：「咩行家？」

Green：「咪 ptgf 囉！」

七輝：「點會！龍兒點會做呢 d 野…」

Green ：「啊，唔好意思，頭先你話佢係你女朋友，早知就唔講…」

七輝：「點解唔講得呀？」

Green ：「行有行規，做得呢行既大部份都只係等錢洗，好多都有男朋友，又點會想比自己個男朋友知自己做人地 ptgf ？」

阿 Lok ：「唏…唔會既！佢話睇得出姐，我夠話我睇唔出啦，放心啦七輝…係呢姐姐，咁你有冇受害人或者其他姊妹既 V7? 佢應該都係用 V7 接單個可…」

Yellow 手中加勁，罵道：「丫你個朋友妻咪走雞丫…朋友條女都想攪？有都唔比你啦！」

阿 Lok ：「雪雪…唔係…係誤會…我想喺 V7 勸佢回頭是岸咋姐姐…鬆手先…」

Green ：「回頭是岸？嘿，我話係苦海無邊就真！」這種說話，誰會想到是由一個只有十六歲的少女說出口？

阿Lok ：「Hey…妹妹，駛乜咁頹姐，後生遙遙，重有大把世界！妹妹你地咁好手力不如去幫人揼骨啦話晒有門手藝…一樣有雀比你地揸！要既話我仲可以介紹幾個鐵竇比你，三幾萬一個月絶對唔係問題！好過你好天曬落雨淋跑出跑入虛情假意都唔岩你性格啦係嘛？」想不到阿 Lok 一句說話，便改寫了幾姊妹一生。

Yellow：「你唔知咁多就收下把口當幫忙啦！揼骨…Green Red 又好似有得諗喎…」三女在沉思，一時間似乎亦拿不定主意。

七輝：「阿Lok 你唔好嘈住，跟住點呀？」

Green：「嗰個靚仔過左去，同條女講唔夠兩句個女仔就跟左佢過黎…跟住我地成班就上左房玩，見條女個樣一 d 都冇怯場，睇黎都見慣大場面。上到去，嗰幾條仔開頭都仲幾規矩，屌點知佢地原來喺 d 酒度到加左料，冇耐我地已經 wing wing 地，比佢地拖左過隔離房攪，佢老味佢地三個玩完仲搵多另外三個黎接力，三條仆街就坐喺度睇…雖然 d 藥上晒腦但係都感覺到下面赤赤痛。嗰幾條賤種話一陣抖夠再啪多兩粒藥先同隔離條女玩 4P…你話班仆街係咪賤到冇人有？」

七輝：「吓…4P？」

Red：「喂哥哥仔你嬲到青筋都現晒…」

七輝：「跟住點…講埋落去！」

Green ：「過左冇耐，其中兩個就過左去攪條女，最大隻嗰個就留左喺度同我地玩 4P，玩完個大隻仔仲車埋我地番屋企，屌後尾清醒諗番起先記得原來未撚收錢！」

阿Lok：「咁你地同差佬落口供嗰陣，點解淨係篤 Adison 一個？」

Green：「唔係呀，我地係講兩個架。」

阿 Lok ：「兩個？」

Green：「係呀！」

阿 Lok：「你即係話嗰個 Howard 都有份？」

Green ：「喂唔係佢喺隔離房做乜？祈禱呀？」

阿Lok ：「嘿！呢次真係阿奇生阿奇，奇案考 IQ 嘞…咦喂七輝…七輝…你做咩呀七輝…反晒白眼既七輝你？」

刑事檢控科檢控官岑鐵娘辦工室…

岑鐵娘：「Howard，我知你阿爸係上任警務署署長張冏處，我同佢都算有d 交情，不過我都想你幫幫手，再詳細向我講一次嗰日案發既經過。唔會阻你太耐時間。」

Howard ：「同警方合作係作為一個市民既基本責任，就算我阿爸唔係署長我都樂意咁做。」

岑鐵娘：「咁就太好，依家可以開始？」

Howard ：「Sure!」

待續

要搵定金田一先破到案啦

幫你推推

都話龍兒都係雞嫁啦

爛

020 證人《三》

Howard ：「嗰日我收到Adison 電話，佢話想幫 Roger 攪個 Farewell party，問我有冇女仔可以帶過去。我平時唔係咁鍾意出黎玩，邊有咁多女性朋友，但係 d 兄弟叫到，冇都要有架啦。好在最後都比我喺 V7 搵到幾個，望落都唔錯，咪揸車落旺角接佢地囉。去到四 Four Season，已經見到兩條友仔望住對面個女仔生滋貓入眼，Adison 仲起身過去聊人傾計。點知又比佢攪掂喎，帶埋個女仔過黎坐，之後我地食完野就一齊上房玩。

開頭傾下計玩下啤牌都幾開心，玩玩吓嗰幾個女仔唔知係咪飲多左，幾個都瞓著晒。Adison 喺呢個時候竟然話：『邊個先？定係一齊黎？』

我：『咩邊個先？』

Adison ：『你咪扮野啦！對住幾條女…唔通同佢做 facial 呀？』佢拉開褲鏈，擺出一副隨時準備作戰的姿勢。

我：『咁…咁點得架！我帶黎個喎…有咩事咪入晒我數？喂你老豆做法官你就緊係唔驚啦，你都顧下我地兩個丫…』

Adison：『妖你老豆咪警務處長囉…驚乜春野姐！家陣佢地自己搵對腳行上黎，又唔係你挾佢上黎，自願架，有 CCTV 架，影到晒架，你估呢度架部呀！有證有據去到差館都鋤你唔入啦驚得咁多！依家攞晒上枱食左先再諗啦大哥！』

我：『就算係人地自己行上黎，都冇話比你攪丫嘛！我搵嗰 d ptgf 黎玩都收錢架！』

Adison ：『咁咪岩囉？為左錢出賣自己既身體，有晒動機嘞！最多玩完比 double 佢又點話！』

我：『Roger，我講佢唔掂，你勸下佢啦！』

Roger ：『喂我不嬲以為你地幫我攪呢壇野有野攪架…你睇？我連 d 丸仔藥水都帶晒黎！』佢打開個手提包一睇，真係成袋都係。

我：『喂你…係咪癲左呀？你唔好帶埋 d 草黎隊？』

Roger 笑道 ：『隊草太大陣味容易被人發覺嘛！你想食黎我度，我自己種既靚好多，多多都有！』

我：『喂你…我叫你幫我勸佢，點知你仲衰過！要食你自己食飽佢！』

Roger：『唔係呀，人人有份呀！全部啪晒架啦！唔係點會瞓著晒呀！不過你地放心，呢隻藥水勁就勁在攪嗰陣佢地仲有反應，水長流嗰隻唔會成條死魚咁，藥力可謂點到即止，貴 d 都係抵既！』Roger 同 Adison 兩條友竟然仲喺度碰拳。

Adison ：『喂嗱你咁正義聯盟我都無謂阻你修行，你帶黎嗰幾件生化危機你自己帶返走，你唔好攪我帶上黎呢件極品就得嘞！』

我：『你兩個…唔係諗住…』

Roger ：『3P，yeah!』

Adison：『喂唔好講咁多，D 藥力冚冚聲黎緊…要上嘞…嗱唔好話冇當你係 friend，我開埋隔離間房，搵埋人幫你抬嗰幾條女過隔離瞓，瞓醒就好走！』

佢於是乎打落 front dest，叫左個經理同兩個房務黎同 Roger 抬嗰幾個女仔過去。Roger 留左喺嗰邊冇返過黎，Adison 就喺度開始攪個女仔，我真係忍受唔到佢地咁，想諗辦法阻止佢地咁做，於是乎自己走先…就係咁。」

岑鐵娘：「即係話…你成晚連掂都冇掂過 嗰幾個女仔，包括受害人龍兒，仲曾經勸你兩個朋友唔好侵犯佢，係咪咁？」

Howard 點頭道：「係。」

岑鐵娘：「你自己一個走先？」

Howard：「係，我諗酒店CCTV應該可以影到。」

岑鐵娘點頭道：「咁點解你唔報警？」

Howard ：「其實…報警嗰個…係我黎。」

岑鐵娘：「係你？咁點解你唔同警察講？」

Howard ：「我唔想比佢兩個知係我報警，我驚連朋友都冇得做。」

岑鐵娘：「咁依家你就唔怕？」

Howard ：「我報警嗰陣，係想阻止佢地侵犯個女仔… 依家講出黎…係因為佢地已經做左，我真係忍受唔到自己既朋友做埋 d 咁禽獸既行為！個女仔好慘，我想將我知既野講出黎，幫佢攞返個公道。」

岑鐵娘：「你都好正義喎。」

Howard ：「我唔可以做出 d 會影響到我 daddy 聲譽既野。」

岑鐵娘：「嗯…D 迷姦藥同偉哥係 Roger 帶去既？」

Howard：「係，全部都係佢帶黎。」

岑鐵娘：「藥又唔係你既，攪你又唔想攪，你咁正義點會有呢 d 朋友？」

Howard ：「我諗係我唔好彩，冇帶眼識人。」

岑鐵娘：「唔係…我話你好好彩就真！一個法官個仔，一個海產大王個仔，你自己就前警務署長個仔，全部都係屋企有錢讀名校飲洋水大，識既都係社會入面上層既人，呢 d 生活環境人際網絡有邊個唔想要？你話你唔好彩冇帶眼識人？我話你根本一早就知佢地到底係咩人！」

Howard ：「咁人會變月會圓，佢地變左見到月光會變人狼有乜咁出奇？我同佢地做朋友冇理由要孭埋佢地既道德同行為架？即係好似岑檢察官你如果有朋友行為不檢，政府都唔會入埋你數炒你魷魚姐係咪咁講先！」

岑鐵娘：「咁講當然係錯！」

Howard ：「咩話？」

岑鐵娘拍枱道：「為左釘死你呢類有背景既賤人，我一早已經同 d 乜野商界政界地產界金融界魚農界甚至社福界警界都反晒面，攪到自己生人勿近！你話咁仲邊會有你所講有朋友行為不檢而累到我？因為我都已經一個朋友都冇！嗱o靚仔，你唔好當老娘十八廿二，比你講兩句就起晒水信到你十足，唔好諗住為左掩飾自己所犯既事就呃個控方證人返黎做下就得，比假口供一樣係犯法可以告到你坐監！講！你究竟係禁住佢對手，定係黯住佢個口嗰個黎？」

Howard 在滴汗：「吓…」

祐關李氏律師樓李歆羡辦工室…

李歆羡：「你地係話…件事並唔係好似 Adison 咁講，三個輪住黎…而係得佢同 Howard 兩個？」

阿 Lok：「係既李律師，呢份口供，係由嗰幾個生化…呀唔係，係 Howard 帶去嗰幾個女仔提供既，佢地係 ptgf 黎。」

李歆羡：「咩係 ptgf ？」

阿Lok ：「係 part time girl friend 呀李律師。」

李歆羡：「乜 girl friend o都有 part time 既咩？」

阿Lok ：「係呀李律師，我都係咁問點知仲比佢地揸左幾下春袋…」

李律師：「吓…你話…揸左下咩話？」

七輝滴汗道：「係公道呀李律師，佢地話想要返個公道。」

李歆羡看著口供，道：「佢地話自己比佢地三個攪完，再比喺酒店度做既人攪…咁佢地都冇報警返到屋企仲瞓得著，仲想講公道？想講公道佢地唔報警同我地講做乜？」

阿 Lok ：「哦係咁既李律師，佢地三個係收錢黎玩既，佢地收既價錢我諗黎多三十個都仲有得找，所以比幾多個攪過並唔係關鍵，佢地想要既所謂公道，可能只係一種形式上既道歉…又或者…係叫 Howard 條契弟找清條尾數咁解既姐 李律師，你知啦食完野唔找數好驟忌架嘛。」

李歆羡：「佢地玩完冇比錢？阿Lok 你都係唔好講嘞你加埋咁多個人主觀感受落去我聽到一舊舊！七輝，你講！」

七輝：「係李律師，佢地的確係咁講，話嗰個Howard 未比錢。」

李歆羡：「佢地話Howard 有份強姦受害人，但化驗報告冇任何關於 Howard 既痕跡…會唔會因為 Howard 未找數所以佢地懷恨在心，想誣告 Howard？佢地講既野都未必係絶對可信。」

七輝：「不過我覺得佢地幾個講既野，起碼比嗰個 Adison 可靠。」

李歆羡：「點解咁講？」

阿Lok 指著七輝：「緊係啦…條友仔咪好似d 差佬去骨場放蛇咁囉，享受完人地提供既服務咪喺豎幫人講好說話！」

李歆羡：「咩服務？」

七輝滴汗道：「冇…邊有呢…李律師你咪聽佢亂 up …」

李歆羡：「嗯…既然係咁，你地再去幫我同酒店嗰幾個人攞下料，仲有查下當時入住既房客資料，睇下佢地有冇聽到或者䏲到d 乜野。」

待續

有文

個故好正

刁你老屎！一日就追哂。

有無加甜㗎喂？吃吃吃。

劇情快啲啦

021 關正杰

中環 Soho 區某高級餐廳…

關正杰：「岑檢察官，唔知可唔可以坐低傾兩句？」

岑鐵娘：「關正杰？我同你冇咩好傾。」

關正杰雖然未獲邀請，已經自顧自坐在岑鐵娘對面，道：「都未傾你點知我地冇野好傾？交朋友呢…有時只係一兩句說話就可以變得好投契唔知你信唔信？」

岑鐵娘完全無視眼前這個祐關李氏掌舵人，只顧喝著花茶，道：「我一向冇乜朋友，好少呢 d 經驗。」

岑鐵娘的冷漠，似乎無損關正杰的雅興：「咁又係…政府工嘛，朋友多就好容易引起誤會！」

岑鐵娘：「我諗你緊係唔明我講乜野，或者我再直接 d 咁講，請你唔好騷擾我食 lunch，依家係我既私人時間。」

關正杰：「咁就岩，我都未食，不如一齊丫？」

岑鐵娘：「你唔好諗住黎傾哈里個仔單案，我冇野好同你講！」岑鐵娘清楚知道，目前只有哈里兒子的案件，才會令這個祐關李氏的掌舵人親自拜訪。

關正杰向侍應點了杯 Espresso，道：「哈里個仔係生係死，我一 d 都唔在乎。」

岑鐵娘：「係咩？自己既 client 都咁唔上心？我淨係知道如果哈里做埋終審法院大法官，將會對你地有好大幫助。」

關正杰豎起母指道：「Good！呢個關係唔係咁多人知。」

岑鐵娘：「係囉，連我呢 d 朋友都唔多個既人都知，可想而知有幾多人會知，我諗並唔係你諗得咁少。」

關正杰：「嘿嘿，不過…你都識話係如果…如果唔係佢做終審法院大法官呢？」

岑鐵娘：「哦？睇黎你好似早有準備。傳聞司法機關入面一直有你地 d 人，睇黎係真。」

關正杰：「大法官呢 d 位緊係有能者居之，況且我地律師樓一早已經名列三甲之首，不嬲都唔愁冇生意做，識多個人都只係錦上添花。」

岑鐵娘：「你咁講即係就算哈里個仔有咩事都好，你都唔會出手幫佢？」

關正杰：「幫理不幫親，係贏係輸都係睇被告有冇做過，有做過既話點打都打唔甩，你話係咪？」

岑鐵娘：「唔好轉灣抹角，你黎搵我究竟為乜？」

關正杰：「頭先講過，想同你交個朋友，同埋想放 d 料比你！」

岑鐵娘：「放料？」

關正杰：「我地已經知道受害人失憶，你唔好諗住教唆佢比假口供，唔係到時你自己都會周身蟻！」

岑鐵娘微微一震，強裝鎮定，道：「嘿… 你點知佢記得幾多！」

關正杰：「你唔信既咪試下，你都知我地歆羡打官司有幾叻，對住佢連我自己都冇信心可以贏到佢，你偷唔到佢雞，我怕你會偷雞唔到蝕渣米！」

岑鐵娘：「做乜要話比我知？」

關正杰：「每個人做野總有佢自己既原因，我當然亦有我既原因。不過以我地依家既交情，仲未去到可以講比你知既階段，需要 d 時間去培養，加深彼此既認識。放心，一定有咁既機會。」

岑鐵娘：「以你地同哈里既關係…」

關正杰：「唔好亂咁估，咁容易估到我就唔黎搵你，話晒岑檢察官喺檢控科入面都屬於頭三位打得之人，我一 d 都唔會睇小你既能力。」

岑鐵娘：「呢 d 高帽我受唔起，你留返比第二個戴！」

關正杰：「Anyway，如果你想報答我既話…」

岑鐵娘：「我講過…我係唔會同你做任何交易！」

關正杰：「我淨係想叫你比心機打贏場官司！多謝你杯咖啡，再見！」關正杰起身便走。

岑鐵娘：「喂多咩謝？自己比錢呀你…」只見關正杰跑到櫃面提走三幾個裝得滿滿的紙袋離去。

只是一杯咖啡，岑鐵娘也不計較，向侍應道：「Bill please!」

豈料她一看帳單，不禁大叫道：「What？ 一個 set lunch 加杯咖啡三千八？呢 d 咩黎我都冇 order？你間餐廳夠膽篤數，信唔信我告到你終身監禁丫拿？！」只見帳單上明明白白的印有十多款岑鐵娘沒有點過的食物。

侍應變臉道：「阿姑，係頭先同你一齊飲野位先生叫架嘛！就算恢復死刑你食完野都要找數架啦係咪咁講呀！」

岑鐵娘：「你…你咩態度？咩阿姑呀你？你以為呢度係茶餐廳呀咁既服務！」

侍應：「如果呢度係茶記你打橫飛左出去啦阿姑！家陣已經好客氣好高級架啦！嗱想和氣收場你就找數啦！」

岑鐵娘：「既然你話係佢叫既，點解要我比？」

侍應：「喂頭先你同佢一齊飲野架嘛，有份食就緊係要一齊找數架啦，但係依家得番你一個喺度，唔入你數唔通入我數呀？就算你冇食過都當你有份架啦，唔通坐埋一張枱咩都話唔關你事，講比人知都冇人信啦係咪咁講呢阿姑？」

岑鐵娘道：「咪住！你頭先講咩話？」

侍應：「我話得番你一個唔入你數入邊個數呀！」

岑鐵娘：「最後果句!！」

侍應：「最後果句？咪坐埋一張枱乜都話唔關你事講都冇人信囉！」

岑鐵娘：「坐埋一張枱…佢地三個…究竟係邊個講大話？」想到這裡，岑鐵娘撥了一通電話：「喂，係咪何警司？我係岑鐵娘，有 d 野想請教下！」

酒店大堂…

七輝：「Lok…佢地幾個…係邊個黎？」

阿Lok 指著身邊四名相貌其毒無比的男子道：「你連佢地你都唔識？喂唔好講咁多，你地四個…叫人先！佢依家係李律師跟前大紅人小輝子…叫輝哥啦！」

四人垂頭不敢直視七輝，拒絶任何眼神接觸，道：「輝哥。」

七輝：「得嘞得嘞…你地都係叫我七輝得嘞…喂阿Lok ，重唔講？佢地究竟係乜水黎呀？」

阿Lok ：「佢地四個…咪就係我地公司入面傳聞神龍見首不見尾既雪姑七友其中四個，人稱四大天黃！點呀？勁呢？嘿嘿嘿…」

七輝：「吓…四大天王…」

阿Lok ：「冇錯！因為喺佢地既人生入面，只得一種顏色，就係黃色！咪睇佢地唔聲唔聲呀，日本 d 痴漢就係呢隻黎，依家一次過黎四隻，放入地鐵成卡車既女人都有危險呀問你死未！」

七輝：「吓…咁堅…咁應該點稱呼四位呢？」七輝伸出友誼之手，四大天黃立即暱到阿Lok 背後。

阿 Lok ：「唏，你咪嚇親佢地啦！佢地個名咪叫阿城阿友阿華同阿明囉仲駛問既？你估四大天黃個朵亂咁起呀！我地律師樓黎架，做咩都有根有據！」

阿張從後面走出來，道：「咁你叫埋我出黎又做乜春野？」

阿Lok ：「冇你呢個總司令，又點駛得郁呢隊機動部隊呢又？我依家只係狐假虎威架咋！」

阿張：「妖咁你都唔使收左工先至出黎㗎嘛！開工嗰陣唔得既？係都要收工先至出黎剥削我d 私人時間！嗱你喺d 老闆面前要扮勤力我可以理解，但係你都應該明白我係唔需要咁做。」

阿Lok ：「唏，咩扮扮聲咁難聽，家陣真係有野做架嘛！嗱我查過呢度個壽頭經理返夜既，所以我地要收工黎至會見到佢架咋！哎最多一陣 order 多 d wine 過你飲得未！」

阿張：「必需架啦咁都仲駛問！」

七輝：「咁你都唔駛佢地幾個扮成咁丫… 個頭漂到五顏六色，又著埋晒 d 女裝裙，仲著埋絲襪…你睇！d 腳毛叉晒出黎！變態呀？」

阿Lok ：「呢 d 叫 cross play 呀你識唔識架？佢地都不知幾鐘意！扮到咁當然係有原因啦，因為一陣我地就要案件重演！喂唔好講咁多 Roger，我去 check-in 先！」阿Lok 便一個人向櫃枱走去。

七輝轉頭向阿張問道：「佢…佢叫我咩話？」

阿張：「佢叫你 Roger 呀 ！即係一陣你就有機會同前面呢幾隻人妖大戰三百回合呀賤狼！」

七輝：「吓…」

櫃檯前，阿 Lok 望望前檯經理胸口上掛著的名牌，道：「Desmond 係嘛… 唔該… 我想 book 901 同 903 呢兩間房。」

Desmond 一愕，道：「呢兩間？」

阿Lok ：「冇房？」

Desmond：「啊…唔係唔係…」

阿Lok ：「唔係做乜咁既樣？快 d 啦…我地趕住上去開 Private party 呀！Yeah！」

Desmond：「吓…又黎？咁…麻煩你比身份證或者旅遊證件我幫你登記先…先生唔知點應該稱呼呢？」

阿 Lok：「你可以叫我…Adison！」

Desmond在滴汗，道：「吓…你身份證上面明明叫 Aeroplane …」

阿 Lok ：「Aeroplane 係我老豆改既，佢地嗰一代冇書讀，以為 d 飛機喺天上面飛過就好威，咪改左呢個名，嗰陣仲我細個，未有咩反抗能力，就好似你細細個未清楚自己既信仰就比人捉左去洗禮一樣，係無奈兼且帶點憤怒…」

Desmond：「得得得…咁你又唔洗解釋得咁清楚既你始終係客人黎…」

阿 Lok ：「哦… 見你問到咪答你囉又唔係 d 咩秘密！嗱，調番轉到我問你野嗰陣，你都要好似我咁，老老實實原原本本咁答我，得唔得先？」

Desmond：「緊係啦緊係啦…」

阿Lok ：「嗱兄弟，我當你係兄弟時你唔好當我契弟呀，唔好口罕罕求卵奇咁答我呀！你都應該收過風祐關李氏d 人幾咁小器得架，你亂咁 up 比我知道既話我實投訴到你暈，到時睇下你仲有冇經理做！」

除了錢，經理這職位是Desmond 頭等重視的東西，道：「一定一定！你當得細佬我做兄弟，細佬我一定知無不言，言無不實！」

阿Lok ：「Good！咁後面班兄弟姊妹洗唔洗登記？Roger Howard，你地帶埋班女過黎丫！」

七輝問阿張道：「你係 Howard呀？」阿張只沒好氣瞪了他一眼。

Desmond 滿頭大汗，道：「啊！唔駛唔駛，你一個得架啦！得嘞…你既身份證同信用咭。」

阿Lok：「一陣麻煩你送 d wine 同 snacks 上房丫唔該。仲有…要自己送上黎喎！」

Desmond ：「係係係…咁唔知你想 order 邊一類酒同食物呢？嗱我地可以睇返個 menu …」

阿 Lok ：「冇乜要求，同上次班人 order 既一模一樣既就得嘞！」

Desmond 是醒目之人，三幾句對話間其實已經猜到他們的來意，一定是為 Adison 的案件而來，既然不是控方，便一定是辯方了，既然是辯方，就等如是自己人了。當下立即為他們安排 Adison 他們當晚點過的飲品及小食，還附上一張當時有 Adison 簽收的發票副本作為證明。

阿 Lok 笑道：「你知我點解最鍾意同聰明人做朋友？因為大家都咁聰明，一講就明！唔講出黎都明…真係問你死未！」

阿張大潑冷水，道：「有料到先至算啦聰明人，叫岩幾樽貓尿比你飲下就咁高興！」

阿 Lok ：「係既係既…師公教訓得岩！唔知師公你有咩高見咁呢？」

阿張：「咩師公？我會有咩高見？係你話有得食有得拎我先至跟埋黎，你咪駛旨意叫我做野！動腦筋都算係做野既一種，等你班人成日以為我坐喺度唔郁就係偷緊懶！」

七輝：「咁你確實有幾次真係瞓著左喎阿張…」

阿張：「啐…嗰 d … 嗰 d 叫入定！你識條鐵咩！你知唔知瞓覺係佔左人類三分之二既時間…」

七輝：「乜唔係三分之一咩？」

阿 Lok ：「嘿嘿…師公你真係…真人不露相，露相殺死人，上次細佬我喺裁判法院有幸見到師公你既雄風，對師公你既雄辯滔滔一直非常欽敬…」

阿張：「得嘞得嘞！收番埋你條欽敬先，我應承過人係唔會再幫手任何類形既案件，做人要有口齒，你地唔駛再講嘞！」

七輝：「咁你又夠應承過我阿爺會睇住佢既後人啦，呢 d 又唔算數呀？」

阿張瞪眼望著七輝，一動不動，看得七輝心裡發毛。

七輝：「做咩呀你阿張？」

阿張：「睇住你丫嘛！幾有口齒？我地牙齒當金駛既！吃吃吃…」

七輝：「妖！」

Desmond ：「係嘞咁多位，如果冇咩既話…我番出去做野先…」

阿 Lok ：「你好趕時間咩？定係有不可告人既野唔想比我地知所以先至咁快想較腳呀你？」

Desmond ：「點會呢點會呢…你有咩想知即管問！細佬我一定竭盡所能去解答大家既問題。」

阿 Lok ：「咁我都唔客氣嘞！我地想知道，嗰日究竟發生咩事？」

待續

LIVE ~

022 警告

Desmond ：「嗰日 Adison 叫我幫佢 book 定兩間房，即係我地依家呢兩間，佢不嬲貪呢度係相連房中間有度門唔駛走出走入，所以佢次次黎玩都係呢兩間。我幫佢 hold左房之後，見佢地成班有男有女咁一齊食飯，之後就一齊上房。」

Lok ：「咁受害人龍兒係咪喺入面？」

Desmond ：「係丫，最靚嗰個丫嘛。」

Lok：「咦…你都有留意到佢？」

Desmond：「唏哥仔你咪玩啦，靚女有邊個唔望多兩眼架…蝦…講起呢個女仔就真係怪怪地…」

七輝：「怪？佢係受害人黎架怪…你咪亂 up 呀！」

Desmond ：「咁係丫嘛…一個靚到咁既女仔，有乜可能係坐喺度等人而唔係人等佢丫？」

七輝：「挑…等下人有乜咁怪！」

Lok ：「咁佢又有道理喎，我都覺得被人等係靚女既天職黎！之後呢？之後點？」

Desmond ：「佢黎到傾左幾個電話，過左冇耐就有另外一個都幾靚既女仔坐埋去同佢傾計，之後兩個好似嘈左兩句，嗰個女仔嬲爆爆咁走左去，得返佢一個喺度唔知等乜！」

Lok ：「你話有個女仔同佢傾左幾句？你認唔認得個女仔？」

Desmond ：「有相既話應該會認得既，你知啦我地做呢行專記樣既，邊個熟客邊個生客一睇就知，貼士多定小就係睇你認得幾多人架啦！但係你唔好叫我返差館做拼圖呀，你都知嗰 d 拼圖個個拼完都冇個似樣架啦，盞嘥時間，仲要返工架嘛大佬！」

Lok ：「得得得你放心，我呢世人除左債主之外最憎既就係差佬，冇咩事我自己都唔係咁想去差館…好嘞！講返嗰幾位師兄先，跟住點？」

Desmond ：「之後 Adison 叫我幫手抬嗰幾個女仔過隔離房，咪就係咁囉。」

Lok ：「真係就係咁？冇架拿？有冇做左 d 衰野唔想講咋師兄！」

Desmond 神情閃縮，道：「有咩衰野…冇…點會有呢你真係…」

Lok ：「冇？女喎！喂抬左幾件冇晒知覺既女過去，正常男人冇理由唔乘機抽下水既！呢個世界孔子孟子嗰類君子死晒架啦，得番d 同子索子仲有人提下，你話冇既話我就覺得你非常可疑囉！」

Desmond滴汗道 ：「喂…咁我地呢 d… 有品德架嘛…」

Lok：「品德？咦喂好野黎喎！做左咁多年人除左幼稚園嗰幾年聽過吓之外都真係未聽過有人講起過…阿 Desmond 兄你係咪真係當我仲讀緊幼稚園腦筍未生埋呀？」

Desmond ：「唔係唔係…點會呢點會呢…」

Lok ：「你同我就坦白d 啦…嗰幾個妹妹就同我講晒架嘞，爭你姐。你唔講即係放棄自辯既權利，信唔信我幫嗰幾條女告埋你強姦丫嗱！你知唔知我地每次贏官司到最尾聽到最多既係咩呀？」

Desmond：「係咩呢可…」

Lok ：「係寃枉！」

Desmond ：「喂大佬…我地有比錢架…」

Lok ：「你地？即係嗰兩個幫手抬既房務員都有份？蝦你班人渣丫仲話自己有品德？人地飲到 high 晒你地就成人之危… 呢 d 係咩品德呀？惜食唔好嘥野咁話吓話？我諗呢舖唔係告你地強姦都會告你地迷姦！洗乾淨個屎忽聽踎監都得嘞！」

Desmond：「喂大佬…冇呀…真係傾岩價錢先至做架我地…」

Lok ：「咁點解人地話冇收過呀？唔通嗰幾件 ptgf 又咁有品德同你講心唔講金？你唔好同我講因為你生得靚仔所以佢地唔收你錢呀！呢個 point 我打死都唔信架啦！」

Desmond ：「哎真係唔講嗰句都講埋…你知唔知嗰幾條女幾大咬？開頭話千五，後尾做完先話要四千五！」

Lok：「三倍？咁都好合理丫，我都要雙倍你地冇理由少得過我！」

Desmond ：「喂一人四千五喎…你唔好去搶？」

Lok ：「一人四千五？嗱咪住咪住…我好似諗到 d 好那渣既野…你地三個唔會係逐個輪流…」

Desmond 點頭道：「係呀係呀…就係咁…」

Lok ：「嘩你地…你班人渣丫…」

Desmond： 「人一世物一世嘛…」

Lok ：「咁佢地三個…即係 Adison, Howard 同 Roger 有冇掂過呢三個妹妹仔？」

Desmond ：「真係唔知喎…」

Lok ：「喂喂喂…逢親 d 關健位你都話唔知既？咁你開埋嗰晚走廊既閉路電視比我睇下嘞唔該。」

Desmond ：「好…冇問題。」只見他拿出手機對著電視似在控制。

Lok ：「乜唔駛去 control room 睇咩？」

Desmond：「唔駛，用 apps 控制得架啦！經理級以上既有 password 就可以睇到，等等…」電視機畫面中，赫然出現了當天的錄影。

熒幕右下方有錄影時間日期，清楚記錄了 Adison 他們由進入酒店房間直至離開時的影像。進入房間前，三男三女邊聊邊走，龍兒則一聲不響地跟在他們身後。

Lok ：「入晒房冇咩好睇，不如快鏡啦。」

Desmond ：「好。」

32倍速的快鏡播放，轉眼已看到 Desmond 帶著兩名房務員在按動門鐘。不一會兒，他們三人便從另一個房門走出來，接著的是 Roger，緊跟其後的是 Green , Red, Yellow 三女，跟著是 Howard ，最後是四名警員到場將 Adison 逮捕的過程，還有半昏迷的龍兒躺在擔架床上由醫護人員陪伴離去。

七輝：「龍兒…」

Lok ：「係呢 Desmond 兄，呢段片…唔知你方唔方便比個 copy 我？」

Desmond ：「得得得…緊方便啦…你等一陣！好快有！」

Lok ：「仲有，唔知你方唔方便比當時入住既房客資料我？」

Desmond：「吓…呢d 係人地個人私隱黎喎…點得架…」

Lok ：「咁又係…蝦你估輪姦大罪定洩露個人私隱大罪呢可？」

Desmond ：「得！唔駛講野！兄弟面前邊有私隱架你話！」

祐關李氏律師樓會議室…

李歆羡：「條片有人做左手腳。」

Lok ：「李律師英明！我番睇左成十次都發覺唔到有咩破綻，李律師你一睇就睇到！黎，我地一齊黎為李律師鼓掌！啪啪啪…」

李歆羡道：「你用快鏡睇睇一百次都唔會睇出 d 咩黎！」

Lok ：「呃…李律師真英明…(啪手)啪啪啪…」

七輝輕聲道：「你會唔會誇張左 d ？」

Lok 輕聲回應：「嗱唔好話做大佬既唔教你d細既，呢 d 辦工室生存之道帶黎既經濟效益勁過一帶一路呀！」

七輝：「咁…李律師，條片究竟邊度做左手腳呀？」

李歆羡：「呢度講緊既係由 11點到凌晨1點兩個鐘頭之間所發生既事，我地冇用過快鏡，但係由開始到依家睇完用左一小時五十分鐘，即係話…條片有十分鐘消失左！可能因為做手腳既人剪接技巧好我地先察覺唔到，只要我地留意時間顯示再睇一次，應該就可以知道比人剪走左既係邊段時間，除非佢連時間都改埋。」

Lok ：「李律師不愧為李律師…」

李歆羡：「得嘞得嘞…你唔駛擦我鞋，你唔喺出面唱我我已經好感激你！」

Lok：「李律師點解你會咁講？我對你既忠誠可昭日月…」

李歆羡舉起手來打斷阿 Lok 的說話，道：「Andy，同我搵香港最 top 既網絡保安專家返黎，睇下酒店既網絡有冇人入侵過。」

Andy.：「知道。」

李歆羡：「三個之中，Roger 嫌疑最大，因為佢係現成既 IT 人材，搵人查下佢。」

Andy ：「係。」

李歆羡：「有冇查過附近既客人？」

Lok 向李歆羡遞上一份資料：「呢份係當時九樓房客既入住資料。入面有七成係鬼佬，兩成係㗎仔，佢地都已經回國，得番兩間房住既係香港人…」

李歆羡：「咁有冇同佢地傾過？」

Lok ：「有d 難度呀李律師…」

李歆羡：「點解？」

Lok ：「住得呢間酒店既都非富則貴，而今次住既，一個係城中名流霍公子，另一個係人稱整容怪醫既張繼光醫生。呢兩個人都惹唔過架李律師！隨時會攪到打官司收場架！」

李歆羡：「嘿，乜打官司我地會驚既咩？咁啦，霍公子就等我自己去搵，至於王繼光…你地同埋 Kawai 一齊去，話想整容自然就見到佢。」

Lok ：「Kawai？整容會唔會搵 Connie 媽適合 d 呢李律師？」

李歆羡：「乜你覺得佢重有得整咩？」

三人不禁莞爾。

中區警署何國柱辦工室…

岑鐵娘：「何警司，你好，唔好意思黎打攪你。」

何國柱：「有咩唔好意思。黎，坐丫，唔知有咩幫到你呢岑檢察官？」

岑鐵娘：「咁我就開門見山，Adison 單強姦案係你部門負責既。」

何國柱：「冇錯，負責既係沙展德，有咩問題？」

岑鐵娘：「我同嗰兩個證人傾過，佢地講既，大致上同份供詞符合，都係表示自己冇份，犯案既人係 Adison…」

何國柱對著電話機座說：「Linda，同我攞 Adison 個 file 入黎！」

一個咀角上長著一顆銷魂痣的巨乳女郎捧著檔案進來，還向何警司眉目傳情。何警司自然地拍拍她的屁股，Linda則嬌叱一聲。兩人的打情罵俏，看得岑鐵娘目瞪口呆。

何國柱翻開檔案道：「唔…的確係咁，有咩問題？」

岑鐵娘：「問題就係，佢兩個都冇證實對方冇做過！而 Adison 就一口咬定佢地有份！」

何國柱：「化驗嗰邊已經證實左，受害人體內只有 Adison 留低既精液，而疑犯想拖人落水成日都會發生，佢地一來想搵人陪，二來會以為咁樣分薄左罪名會輕 d。」

岑鐵娘：「就算唔係主犯，都可以係幫兇！冇理由未查清楚就比佢地做證人。」

何國柱：「咩叫未查清楚？岑檢察官，我地警方做野凡事都講證據，唔可以任由你自己既個人主觀願望去評價我地既工作。你次次都話證人係幫兇，又話一個禁住人對手一個掩住人個口，根本就冇呢方面既證據我地好難去配合你，就算配合到都只係生安白造，你明唔明我講乜？」

岑鐵娘：「就算係咁，我都唔會同意呢兩個人做證人！我會申請撤消佢地兩個證人既身份。」

何國柱：「呢個隨便你！你要製造內部茅盾否定晒所有證人既供詞我都冇辦法，如果最後放生左個犯你就唔好黎怪我地警方搜證不力，係你自己一手做成！嘿，人地話岑檢察官冇朋友，我依家終於知點解！」

岑鐵娘：「如果為左交朋友，不如去做舞小姐！好似你同你位秘書小姐咁我仲以為自己去左舞廳，可以想像你做野會有幾認真！我係要將所有犯左法既人繩之於法，而唔係求其搵一個人去頂晒！你既然唔肯認真去查，我自己會查！打攪晒！」岑鐵娘起身便走。

何國柱按動內線：「Linda, 同我叫沙展德入黎！」不多久沙展張便到。

何國柱：「阿德哥，你點攪架？家下律證司既人都黎埋，話我地搵返黎 d 證人口供唔可信，傳開去我咪咩面都冇晒？點解會咁唔該你解釋下！」

沙展德：「唔係呀阿頭…呢條八婆次次都老屈 d 證人係犯架啦，出晒名架啦！」

何國柱：「呢個我緊知啦，但係你都唔可以求其就搵嗰兩條友做證人架嘛！坐埋一圍枱食飯你話你冇挾過餸我都唔信啦仆街！」

沙展德：「但係…證據顯示係得疑犯挾過餸喎…」

何國柱：「唔好再但係如果嘞，去查清楚，ok？」

沙展德：「阿頭你話點咪點囉…」

何國柱：「喂唔係我話點，我要既係…咦有電話…喂，我係何國柱！噢，係Lok哥 … 緊記得你呢位大哥啦…係呢唔知有咩關照？出黎飲野先傾？好好好…老地方…中環三清吧見！OK see you soon, bye！」

沙展德：「係祐關李氏既阿Lok ？」

何國柱：「咪係…緊係又係關於呢單案… 呢條契弟唔得罪得，識得人又多把口又臭… Anyway 我約左佢飲野，你去做野先！」

沙展德：「放心啦阿頭，我會叫伙記查清楚架啦！」

三清吧…

Lok：「喂喂喂…何警司！衰鬼你丫…你知唔知你幾難約呀？係咪睇唔起我呢d 師爺仔先？」

何國柱：「衰鬼講埋晒 d 衰野…就係你呢 d 師爺先至有料到，分分鐘 d 大狀都唔係你果皮呀。」

Lok ：「哎…真係比你讚到我面都紅埋…」

何國柱：「係呢…你隔離呢位係…」

Lok ：「啊…係…介紹你識先！呢位係我地律師樓近期既大紅人…佢就係…七輝！」

七輝：「咩大紅人…你咪亂 up 啦…何警司你好呀。」

何國柱：「呵呵呵…英雄出少年…七輝你好…咦…乜你好似咁熟口面咁既？我係咪喺邊度見過你？會唔會係油尖旺 d 機舖查牌嗰陣見過？講講下我記得仲好似拉過你…嗰單非禮細路女後尾個細路女好驚咁話自己認錯人我地仲以為佢被人恐嚇，最後先知原來拉錯人嗰個係咪你？」

七輝：「何警司我諗你緊係認錯人，我都唔打機既…況且好似我呢 d 咁既小人物通街都係，你認錯一 d 都唔出奇。好似你呢種大人物我連離遠望下既機會都好難得，唔知你可唔可以幫我簽個名呢？」

何國柱：「呵呵呵…好好好！怪唔之得阿Lok 話你係大紅人，識英雄重英雄…係呢簽邊度呀？」

七輝：「簽落呢個杯墊得嘞…好！唔該晒！返去我會搵個相架裱起佢再落降降撚死你…」

何國柱：「吓你話咩話？」

七輝：「我係話落焊焊死佢等佢唔會跌出番黎！」

何國柱：「呵呵呵…你真係好可愛…」

Lok ：「咁先係Fan 屎丫嘛！好似何警司你呢 d 咁正義聯盟，七歲到七十歲既都一樣咁鐘意…呀係呢何警司，言歸正傳，關於 Adison 單案…」

何國柱舉起手打斷他的說話：「Lok，同你咁耐朋友都唔怕直接同你講，唔好令我難做！你咁問落去盞朋友都冇得做！」

Lok：「哦…你誤會嘞何警司，我唔係黎套你料，只係想同你研究下姐。你都知我地歆羡姐腦筋幾咁靈活，萬一我地發現左 d 乜野係你太忙而忽略左既，依下係咁易提下你話唔定就係咁比你查出成單案破案既關鍵，到時上電視上報紙上雜誌重唔係你何警司？你估我地呢 d 二打六會有份咩？今次呢單三狼案…查個水落石出既話我諗警務署長都有得你做！」

何國柱：「Lok，阿 Sir 做野唔駛你教你唔係未聽過丫？呢句野街知巷問格！」

Lok ：「都話左唔係教你做野…係研究！係科研！用科學既方法黎研究單案！我地做科研既不單止唔收錢，隨時仲可以袋錢落你袋添！連科技券都唔駛申請！」

何國柱：「咁研究下又冇真係壞既可…咁…駛唔駛搵過第二個地方…」

Lok 意會，道：「實不相瞞，呢位七輝，就係今次單案受害人龍兒既男朋友，就係呢一點我相信你地警方都未必知道！」

七輝：「係…我係佢…男朋友！」

何國柱整理了一下衣襟，道：「啊…男朋友…真係失閣晒…有個咁靚既女朋友你就真係幸福…」

七輝：「吓…幸福？佢岩岩先比人強姦…」

何國柱：「啊…我唔係話佢幸福…我話你幸福姐…」

七輝：「何警司…佢都冇幸福，我又點會幸福呢又？」

何國柱：「啊…我唔係咁意思…好！講返正經先！Lok，你究竟想知 d 乜野？就算係我都要分析過濾過，深思熟慮先可以決定話唔話得比你知。」

Lok：「唔駛蒸餾咁麻煩，我淨係想問，你知唔知酒店閉路電視條片有人做左手腳？」

何國柱：「What？呢個…」

Lok ：「歆羡姐懷疑…有人想將所有罪名要 Adison 一個孭晒！即係話…犯案既可能唔止一個！」

何國柱：「岑鐵娘都係咁講…但係冇可能！受害人身上淨係搵到 Adison 一個人犯案既證據！就算條片真係…乜條片真係有人做左手腳？」

Lok ：「由十二點二十分到十二點三十分，呢十分鐘消失左，十分鐘喎…可以做好多野架啦！」

何國柱：「我地 d 伙記都睇唔到…」

Lok ：「所以咪想你去查下囉！尤其是所謂既化驗報告，紙一張，都可以好兒嬉既姐…」

何國柱：「你係咪想講…差館有鬼？」

Lok ：「依家真係唔敢講，係人係鬼，就要你老哥查過先至知！」

何國柱拍枱，怒道：「Lok！你唔好似熟賣熟喺度侮辱我地D 伙記！我地香港警察個個都係無私兼盡忠職守既好警察黎…」

Lok ：「Ok ok 你冷靜 d 先…」

忽然門外傳來一聲巨響，「轟」的一聲，不但酒吧大門碎裂，就連酒吧內部份玻璃杯亦被震碎，阿 Lok 手上的酒杯亦被波及當場碎裂…

三人立即跑到酒吧外，何國柱赫然看見自己心愛的座駕已被炸得支離破碎，葬身火海，車前不遠處有一頭架太陽眼鏡黑色大衣的人正瞪著他們。何國柱正欲拔出配槍追上前去，豈料黑衣人向車上撒出粉沫，粉沫觸火立即惹來連環爆破，嚇得何國柱擎槍躲在柱後大叫：「出出出面既人聽住，你你你已經被我地警方重重包圍，精精地就舉起手投降，我重可以留你一條全屍…」

Lok ：「出出出出黎啦何警司，走左啦！」

何國柱偷偷看看證實黑衣人已然離去，跑出來大叫：「邊個咁夠薑燒左我架車？比我捉到佢返到差館佢就仆街！我環頭點止七個黑警…」

七輝：「吓？頭先你唔係話個個伙記都係好警察咩…」

何國柱：「好都有分好好同冇咁好！仆佢個街…我部車未供完！」

Lok：「比你捉到佢先至算啦好警司！人地家下比你望住都仲走得甩，你仲夠膽喺度講咩留人地一條全屍…」

何國柱收起配槍：「咁係丫嘛…乘我不備用埋晒呢 d 下三流手段…下次佢冇咁好彩！」

Lok ：「喂睇黎人地針對既係你，你咪累埋我地兩個至好。」

「丫你個衰仔頭先仲稱兄道弟，一有事就劃清界線…等我講埋個電話先…」何國柱提起電話道：「沙展德，我呢度出左事，有爆炸發生，有人被碎片割傷，即刻同我call消防同救護，叫埋軍火鑑證專家黎，叫手足留意下有冇一個大約五呢十吋高著黑衫黑褲黑超既男人，有既同我拉晒返去！」

Lok ：「你係咪得罪人呀何警司？咁大仇口用到炸彈？上左車咪係咁先？」

何國柱：「呢個…好明顯係一個警告黎！」

七輝：「乜差人都會被人警告既咩？」

何國柱道：「呢個警告應該係想講…叫我唔好查落去！但係你好炸唔炸炸左我條命根，呢獲野我實同你玩撚到尾！」

待續

落降頭

pish

咁都講得通

可以快啲就好

好好看呀！
文呢？

超正 文呀

023 關鍵

醫院…

七輝到醫院探望龍兒，龍兒看坐在床上微笑道：「男朋友…你黎睇我嗱？」

七輝：「呃…係呀…你咁叫我始終都唔係好慣…」

龍兒：「咁我以前點叫你架？」

七輝：「以前？哦…你以前通常都叫我做老公仔既…」

龍兒：「我真係咁叫你？我依家淨係信你一個，你唔好呃我…我最憎人呃我！」

七輝：「對唔住…龍兒…其實你以前…係叫我…七輝 BB ！」

龍兒笑得合不攏咀，道：「嘻…七輝BB? 咁得意既…BB乜唔係用黎形容女仔既咩？」

七輝：「呢 d 你又知…」

龍兒：「咁我地以前拍拖會做 d 咩架？」

七輝：「唏…一男一女仲有 d 咩好做…咪又係嗰 d…」

龍兒：「即係咩呀？」

七輝：「A…我地唔好講呢 d ， 第日你出院我逐個地方同你再去過！」

龍兒伸長小咀道：「都唔知真定假！」

七輝：「我幾時呃過你？黎…龍兒，我買左 d 蕉過你吔，梅花點，靚野黎呀！吔蕉丫你！」

龍兒吃著七輝買來的香蕉，一臉幸福，道：「如果以後都可以係咁就好…」

七輝：「傻妹！除左蕉仲有好多生果好好味架嘛！」

龍兒：「我都唔係講呢 d…」

七輝：「呀！係呢…你有冇好返 d ？有冇記起 d 乜野咁？」

龍兒搖頭道：「冇呀…呢排唔係食就瞓，瞓完就睇電視，無聊到死，重左幾磅就真！」

七輝：「嗱，我唔準你講個死字架吓，咁唔好意頭…肥好過廋啦！你肥到隻豬咁到時我搵過第二過連籍口都慳返！嘿！」

龍兒：「你個衰人丫…」

七輝：「講下笑姐…記唔返起都唔緊要，可能仲好呢…唔駛比自己咁大壓力嘛！」

龍兒：「點解我覺得你好似唔想我記返起以前 d 野咁既？」

七輝：「傻…點會…不過如果記番起會唔開心既話，你話係咪唔記得好過記得先？」

龍兒：「你驚我記番起…比人強姦件事？」

七輝點頭道：「嗯…呢 d 野你話係咪唔記得仲好…」

龍兒：「如果我係自願既…咁你會點？」

七輝大笑：「哈龍兒你真係…邊有人被人強姦會係自願架…你估 d 麻甩佬比錢搵人打飛機呀？唔駛錢我 lur 飯應添啦你真係…」

龍兒：「七輝…咁我以前係點架？講 d 比我聽下丫！」

七輝：「你？你以前…你以前做人好直，成日講埋晒 d 呢個世界根本都冇既野…」

龍兒：「咁即係咩呀？」

七輝：「咪 d 乜野原則呀…公平公義呀嗰 d 囉！你話呢 d 香港邊有架？」

龍兒：「哦…點解你會覺得呢個世界冇公平公義？」

七輝：「仲駛問既，如果呢個世界公平，好似我呢類能文能武、空懷大志既年青人駛做 OA ？駛一年比人炒七次？」

龍兒：「會唔會係你讀書唔勤力做野吞 pop咋？」

七輝：「咁…係！我承認我讀書唔勤力，考試測驗都係出貓先會合格，就算係咁…咁點會成三十歲人拖都未拍過丫？我就算唔係靚仔都唔係肉酸嗰隻姐？點會冇女朋友？公平何在丫你話！」

龍兒：「吓？咁我地唔係…」

七輝大驚：「係…我地緊係啦…我即係話…除左你我就未試過同第二個女仔拍過拖姐…」

龍兒：「試過同第二個拍拖你就覺得公平d ？」

七輝：「唔係…咁起碼都…唏我都唔知點講好…嗱龍兒，喺香港空有遠大抱負但又未能成家立業既好男人生活空間有幾狹窄同所受既壓迫同歧視有幾嚴重我好難三言兩語喺度同你解釋清楚…」

龍兒：「吓…呢句我真係聽唔明…」

七輝：「聽唔明係應該既，呢 d 咪男人既浪漫囉龍兒，慢慢你就會明…嘿！」

龍兒：「七輝…你知唔知有個女仔黎探過我…」

七輝：「女仔？係咩人黎？」

龍兒：「我都唔知…」

七輝：「會唔會係你朋友黎？」

龍兒：「佢話係囉…邊記得姐…」

七輝：「咁佢同你講咩呀？」

龍兒：「佢…」

剛好大嬸經過，七輝一手便捉住她手臂大叫：「大嬸！」

大嬸掙扎道：「我啋！男女授授不親，比人見到我仲駛嫁既？縮手啦死仔！」

七輝：「大嬸你咁驚青做乜？做左虧心事呀？」

大嬸：「你就做左虧心事呀虧佬！淨係識喺度呃d 乜都唔記得既妹妹仔…仲話咩男人既浪漫…咩事呀七輝BB？」

七輝：「蝦你…想問下你，乜有人黎探我女朋友咩？」

大嬸：「哦…係呀…知驚呢咩？」

七輝：「驚咩呀？女黎架嘛！」

大嬸輕聲道：「嗰條女…同你條女 d 態度…好曖昧架！都唔知係咪嗰d …」

七輝：「乜野呢 d 嗰 d 呀！有野你就講啦！」

大嬸大叫：「同性戀呀！」引來無數探病者瞪著七輝。

七輝：「喂…嗱我唔係架吓！我不知幾鍾意女人呀話你地知…」

大嬸：「駛乜解釋姐…人地鬼理你啦！」

七輝：「嫁唔出你都驚人地以為你同性戀你唔驚？咁嗰個咩人黎呀大嬸？」

大嬸：「點知姐…咪後生女囉！」

七輝：「鬼唔知阿媽係女人？咁係咩人得格？即係咩名呀…背境點呀…有冇錢呀有冇仔呀小學讀邊間呀嗰 d 呀！」

大嬸：「妖你都傻傻地，探監都冇咁嚴啦邊有人黎探病問咁多架？你估你條女係國家元首呀？」

七輝：「佢依家乜都唔記得你點知佢唔係？萬一佢有咩事捉你去打把到時你唔好話我冇提你呀大嬸！」

大嬸：「你就打把…都痴痴地費事彩你！」

七輝：「龍兒我有事走先，聽日先至黎探你啦！如果個女仔黎探你記得問佢小學讀邊間！」

龍兒：「哦…咁你小心 d 啦！」

七輝愕然：「小心？無端端做乜要小心呀？」

七輝離開病房，剛步出探病大樓，一個花盤不知從樓上幾樓掉下來，僅僅跌在七輝腳邊，如果七輝向右移一步，相信必定頭破血流！

七輝向上望去，看見三樓有人立即閃退。

七輝：「唔係掛…」

酒吧內…

只見李歆羡換上時尚服裝，散發著與年齡不相稱的年輕女性魅力，吸引在場男士目光，有幾個難以自控欲上前搭訕的，都碰得一鼻子灰而回。

她正在細味自己手中的威士己，忽然凍齡面孔下展現笑容，道：「霍，呢邊！」

來者正是經常在報章娛樂版及財經版見報、身家過百億的名流霍公子霍正剛。霍正剛甫一坐下，在場幾個曾經上前結識李欽羡的型男都不由得自慚形穢。始終對手實在太強，任何人亦要輸得心服口服。

霍正剛：「嘿！不知所謂！正一垃圾！」

李欽羡笑道：「講咩呀你？一坐低就一句句垃圾，邊個激親你呢個青蛙王子呀？」

霍正剛：「欽羡你話唔係咩？你睇佢地？一睇就知年薪最多得果百零萬，仲瀨蛤蟆想食天鵝肉！」

李欽羡：「唔駛咁激動…佢地唔係 d 咩蛤蟆，我亦唔係天鵝，我只係一個年老色衰既大嬸黎姐…」

霍正剛：「欽羡你咁講又唔岩！當年你喺大學嗰陣，有邊個男仔唔想識你？就算係依家，你都唔會輸比 d 廿歲 o靚妹，呢個我可以肯定！」

李欽羡：「咁又係啊可，廿歲既 o靚妹你都食唔小，你講既說話一定有d 份量！」

霍正剛尷尬笑道：「唏…呢d 報紙亂寫既姐…」

李欽羡：「所以我有 d 野想親自向你求證！」

霍正剛：「你即管問，對欽羡你我係無私咁坦白。」

李欽羡：「我想問你…上個月你係咪住過 Four Season ？」

霍正剛：「啊…你又聽邊個亂 up …」

李欽羡：「或者我應該咁問…你上個月喺 Four Season 住嗰晚，有冇聽到 d 咩…或者睇到 d 咩？」

霍正剛：「咁…咪即係唔比唔認…」

李欽羡：「我有需要先至黎搵你幫手，你唔認咁我搵你做乜？」

霍正剛：「上個月咁耐…未必記得個喎…」

李欽羡：「我唔免強你，你記得幾多講幾多…嗰晚發生左事，新聞都有講，你印象應該好深刻至係，你唔記得…只係代表你唔想講！」

霍正剛：「哎…欽羡你有時真係令我好為難！你都知我為左你，幾多錢都肯駛！但係有時 d 野…唔係你諗得咁簡單，話想講就講得架嘛你知道嘛！」

李欽羡：「我真係唔知天不怕地不怕既百億鑽石王老五霍正剛仲會驚 d 乜？開口埋口話對我真心睇黎都係假，及唔上要你開口講句真說話！我諗你以後都係唔好搵我，搵返你 d 妹妹仔陪你算罷啦！失陪嘞！」

原來這個霍正剛，雖然身邊不乏女人，但多年來仍然對李欽羡死心不息，正所謂吃不到的葡萄。跟他玩慣的女人，就極難跟李欽羡的修養與內函所比，更何況她是城中一級金牌侓師，如果跟她一起，與依靠肉體樣貌維生的女子完全是不同層次的結合，除了事業上的幫助之外，他霍正剛的名聲，亦會以幾可級數樊升。

李欽羡敲中他的死穴，霍正剛只得像一頭待宰的羔羊，道：「得得得…我記得番嘞，你唔好嬲住先好唔好，坐返低先！」

李欽羡：「咁你仲記唔記得嗰晚係幾時？」

霍正剛：「都話記得咯…」

李欽羡重回坐椅上，道：「咁就由你喺 Four Season 開始講起！」

霍正剛：「吓…咁…點解去唔駛講囉可？」

李欽羡笑道：「仲會有 d 咩原因！你覺得約左d 女模去爆房尷尬既話就唔駛講。」

霍正剛如獲大郝，喜道：「嘻…我不嬲都話你欽羡你羡解人意！」

李欽羡：「唔知可以開始未呢霍總？」

霍正剛：「得得得…即刻就開始！嗰晚我去到 Four Season 既時候，已經係夜晚十二點幾。都咁夜，條走廊本應好靜，但係就聽到 901入面好嘈…」

李欽羡：「佢地講咩？」

霍正剛：「我都聽得唔係好清楚，淨係聽到話咩殺左人依家點算？佢話唔關佢事，仲話會報警咁話，之後就開門就走左去。」

李欽羡：「你認唔認得係邊個？」

霍正剛：「認得，咪龍蝦叔個仔 Roger 囉！」龍蝦叔是海產大王，屬上流社會人士，霍正剛亦最愛吃海鮮，所以彼此認識。

李欽羡：「之後呢？」

霍正剛：「跟住有三個女仔都話要走，有個男既話想收埋條尾數就唔好同差佬亂講野！」

李欽羡：「呢個係…」

霍正剛：「淨係得把聲認唔到。」

李欽羡：「照推理…呢個會係Howard，因為Adison 喺呢個時候應該係睡著左…不過…」

霍正剛：「估到咪得仲不過 d 咩？」

李欽羡：「如果係咁…Howard 冇理由冇份…點解化驗報告入面會冇佢份？會唔會你仲有 d 咩係未講？」

霍正剛：「欽羡即係欽羡，連我講一半都比你發現到…」

李欽羡：「講埋落去。」

霍正剛：「龍蝦叔同嗰幾條女走左之後，走廊靜左一靜，不過我仍然黐實隻防盜眼唔放，因為我硬係覺得會有事發生。果然，過左冇耐就有怪事發生，你知唔知我見到 d 咩？」

李欽羡：「唔知。」

霍正剛下意識地降低聲線，營造神秘效果：「我見到…有幾個著到好似醫生咁既白袍人推住張手術床走左入佢間房度，跟住…過左冇耐，就推左個女仔出黎！」

李欽羡：「推左個女仔出黎？」

霍正剛點頭道：「你都話我會對嗰晚發生既事印像深刻，我的確係有留意件事，如果我無睇錯既話，嗰個…就係單案既受害人…龍兒！」

李欽羡：「咁…依家醫院嗰個…到底係邊個？」

待續

假龍兒

複製人

分身